<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[时政频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[时政频道]]></title>
            <link>http://politics.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[时政新闻]]></description>
        <link>http://politics.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2022-04-10 15:19:17</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[【央视快评】坚持再坚持，直到胜利！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395456.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近一段时期，受奥密克戎变异株全球大流行影响，国内规模性疫情与散发疫情交织，部分地区疫情仍在高位运行，疫情防控形势严峻、压力陡增。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在此背景下，由于长期连续战疫导致的身心疲惫，个别地区、群体出现对疫情防控的厌倦、麻木心态和焦虑情绪，加之境外有些国家放开限制，选择“与病毒共存”，舆论场上陆续出现一些干扰我们防疫策略的杂音。譬如，奥密克戎是“大号流感”，没必要严防严控；还有人鼓吹学习一些欧美国家，完全开放，彻底“躺平”，等等。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/4/5119408021757987348.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，各方尤其是疫情严重地区要有清醒的认识和足够的定力，切不可三心二意，自乱阵脚。目前，坚持“动态清零”依然是成本最低、效果最好的选择，要做到策略不变、信心不丢、节奏不乱，以果断措施和雷霆手段尽快遏制住疫情蔓延势头。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据最新研究，与最初的新冠病毒相比，奥密克戎变异株虽导致重症率与致死率大幅下降，但其传播率与感染率急速上升。对此，我们不可改弦更张，因为防疫政策不仅要考虑重症率和致死率，考虑到死亡的绝对人数，更要充分评估医疗资源被挤兑和付出的巨大代价。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/82/8011565994219495814.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 面对我国基数庞大的老年人群体和医疗资源相对紧张与不平衡的现实，我们必须遵循“人民至上、生命至上”原则，做最坏的打算，做最好的准备，尽锐出战、全力以赴。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 欲速则不达。一些选择“躺平”的国家和地区目前状况已给我们提供了惨痛教训。甚至此前防控做得不错的某些国家，由于放松管控，导致疫情急剧暴发、不堪收拾。包括感染和病亡人数居高不下、医疗机构超负荷运转、经济复苏被拖累等等。我们切不可让“躺平”思维消解了战斗意志，蚕食来之不易的防控成果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 面对奥密克戎变异株的高穿透力以及未来病毒演化的不确定性，当务之急是要加紧推进重点地区应检尽检、应收尽收、应隔尽隔、应治尽治，以最快的速度阻断疫情传播，尽快实现社会面“动态清零”。为长远计，我们还要在药物储备、核酸检测、隔离病房、疫苗接种、分级诊疗体系等各方面进行更积极更有针对性的建设和完善，形成强有力的抗疫体系，以科学有效应对未知的挑战。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/33/410362508490218469.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持、再坚持，直到胜利！在抗疫的上半场，我们坚持“动态清零”总方针，实现了疫情防控与经济社会发展的双赢，取得了举世瞩目的防疫成绩和发展成果。下半场，我们要继续坚持既定方针和策略，慎终如始、善作善成，万众一心、共克时艰，夺取新胜利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 央视评论员</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日一习话·冬奥精神】发扬北京冬奥精神]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395457.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/10/360de0cb-41ff-4a9c-a6df-fc38a702581e.xml",width:600,height:371,autoplay:false});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>习近平：圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 这段话出自2022年4月8日习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上的讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。“胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来”，这是全体冬奥参与者共同谱写的北京冬奥精神，是北京冬奥会、冬残奥会留给我们的宝贵精神财富。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成就源于奋斗，胜利来之不易。七年来，面对异常困难的情况，全体冬奥参与者在党中央的坚强领导下，坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力，以实际行动确保“两个奥运”同样精彩，赢得了国际社会的积极评价和参赛各方一致好评。北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，不仅彰显了新时代中国人民的勇气与智慧，突出了中国特色社会主义的制度优势，更为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥会9枚金牌、15枚奖牌，冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，这是中国体育代表团参加冬奥会、冬残奥会创造的历史最佳战绩。三个赛区一流的场馆设施，严谨专业的赛事组织，温馨周到的服务体验，没有发生聚集性、溢出性疫情，这是全体中国人民共同交出来的完美答卷。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年磨一剑，砥砺再出发。在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的新征程上，我们要大力发扬北京冬奥精神，管理好、运用好北京冬奥留给我们的物质遗产、文化遗产和人才遗产，实现冬奥遗产利用效益最大化；要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事；更要以受表彰的先进集体和先进个人为榜样，在各自的工作岗位上勇于担当使命，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本期特约专家：梁骏 北京体育大学新闻与传播学院</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院安委会制定部署安全生产十五条措施 进一步强化安全生产责任落实 坚决防范遏制重特大事故]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395438.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月10日电 近期一些地区和行业领域接连发生重特大事故，暴露出安全发展理念不牢固、责任落实不到位、隐患排查整治不力等突出问题。为认真贯彻落实习近平总书记关于安全生产重要指示精神和党中央、国务院决策部署，近日，国务院安委会梳理相关法律法规已有规定、以往管用举措和近年来针对新情况采取的有效措施，制定了进一步强化安全生产责任落实、坚决防范遏制重特大事故的十五条措施，部署发动各方面力量全力抓好安全防范工作，为党的二十大胜利召开创造良好安全环境。相关措施摘要如下：</p> <p> 　　一、严格落实地方党委安全生产责任。地方各级党委要牢固树立安全发展理念，始终把人民群众生命安全放在第一位。要定期组织党委理论学习中心组跟进学习贯彻习近平总书记关于安全生产重要论述。严格落实《地方党政领导干部安全生产责任制规定》，严格落实“党政同责、一岗双责、齐抓共管、失职追责”，综合运用巡查督查、考核考察、激励惩戒等措施加强对安全生产工作的组织领导。加大安全生产等约束性指标在经济社会发展考核评价体系中的权重，将履行安全生产责任情况作为对党委政府领导班子和有关领导干部考核、有关人选考察的重要内容。党委主要负责人要亲力亲为、靠前协调，定期主持党委常委会会议研究安全监管部门领导班子、干部队伍、执法力量建设等重大问题。党委常委会其他成员要按照职责分工，协调纪检监察机关和组织、宣传、政法、机构编制等单位支持保障安全生产工作。</p> <p> 　　二、严格落实地方政府安全生产责任。地方各级政府要组织制定政府领导干部安全生产“职责清单”和“年度任务清单”。政府主要负责人要根据党委会议的要求，及时研究解决突出问题。其他领导干部要分兵把口、严格履责，切实抓好分管行业领域安全生产工作，并把安全生产工作贯穿业务工作全过程。各级安委会要创造条件实体化运行，组织定期研判重大安全风险，滚动排查重大安全隐患，主动协调加强民航、铁路、电力、商渔船碰撞等跨区域跨部门安全工作。</p> <p> 　　三、严格落实部门安全监管责任。各有关部门要按照“管行业必须管安全、管业务必须管安全、管生产经营必须管安全”和“谁主管谁负责”的原则，依法依规抓紧编制安全生产权力和责任清单。对职能交叉和新业态新风险，按照“谁主管谁牵头、谁为主谁牵头、谁靠近谁牵头”的原则及时明确监管责任，各有关部门要主动担当，不得推诿扯皮。对直接关系安全的取消下放事项，要实事求是开展评估，基层接不住、监管跟不上的要及时予以纠正，必要时要收回，酿成事故的要严肃追责。应急管理部门要理直气壮履行安委会办公室职责，发挥统筹、协调、指导作用，加强考核巡查、警示提醒、挂牌督办、提级调查，督促各部门落实安全监管责任。</p> <p> 　　四、严肃追究领导责任和监管责任。对不认真履行职责，发生较大及以上生产安全事故的，不仅要追究直接责任，而且要追究地方党委和政府领导责任、有关部门的监管责任，特别是重特大事故要追究主要领导、分管领导的责任。对非法煤矿、违法盗采等严重违法违规行为没有采取有效制止措施甚至放任不管的，要依规依纪依法追究县、乡党委和政府主要负责人的责任，构成犯罪的移交司法机关追究刑事责任。</p> <p> 　　五、企业主要负责人必须严格履行第一责任人责任。企业法定代表人、实际控制人、实际负责人，要严格履行安全生产第一责任人责任，对本单位安全生产负总责。对故意增加管理层级，层层推卸责任、设置追责“防火墙”的，发生重特大事故要直接追究集团公司主要负责人、分管负责人的责任。要严格落实重大危险源安全包保责任制、矿长带班下井等制度规定，对弄虚作假、搞“挂名矿长”逃避安全责任的，依法追究企业实际控制人的责任。对发生重特大事故负有主要责任的，在追究刑事责任的同时，明确终身不得担任本行业单位主要负责人。</p> <p> 　　六、深入扎实开展全国安全生产大检查。国务院安委会立即组织开展全国安全生产大检查。各地区各有关部门要全面深入排查重大风险隐患，列出清单、明确要求、压实责任、限期整改。盯紧守牢可能造成群死群伤的重大风险隐患，由省、市级安委会或中央企业总部挂牌督办。统筹疫情防控和公共安全，对人员密集场所和高层建筑封闭安全出口、疏散通道的，立即责令整改。对排查整治不认真，未列入清单、经查实属于重大隐患的，要当作事故对待，引发事故的要从严从重追究责任。</p> <p> 　　七、牢牢守住项目审批安全红线。各级发展改革部门要建立完善安全风险评估与论证机制，严把项目审批安全关。传统产业转移要符合国家产业发展规划和地方规划，严格执行国家各行业的规范标准，严格安全监管，坚决淘汰落后产能。化工产业转移集中承接地省级政府要列出重点项目清单，组织市县集中检查，不达安全标准的不能上马和开工，已经运行的坚决整改。对地方政府违规审批、强行上马的不达标项目，造成事故的要终身追责。</p> <p> 　　八、严厉查处违法分包转包和挂靠资质行为。严肃查处建筑施工、矿山、化工等高危行业领域违法分包转包行为，严肃追究发包方、承包方相应法律责任。严格资质管理，坚持“谁的资质谁负责、挂谁的牌子谁负责”，对发生生产安全事故的严格追究资质方的责任。国有企业特别是中央企业要发挥表率作用，企业集团总部要建强安全生产专业技术管理团队，加强对下属企业安全生产的指导、监督、考核和奖惩，不具备条件的不得盲目承接相关业务，并加强对分包单位等关联单位安全生产的指导、监督，实行安全生产的统一管理；对违法分包转包的行为，通报其上级主管部门及纪检监察部门，并依规依纪依法追究相关人员责任。</p> <p> 　　九、切实加强劳务派遣和灵活用工人员安全管理。生产经营单位要将接受其作业指令的劳务派遣人员、灵活用工人员纳入本单位从业人员安全生产的统一管理，履行安全生产保障责任。危险岗位要严格控制劳务派遣用工数量，未经安全知识培训合格的不能上岗。对劳务派遣用工和灵活用工人员数量较多的行业领域，有关行业主管部门要重点加强安全监管，对企业全员安全生产责任制落实不到位的责令限期整改。中央企业、地方国有企业要带头减少危险作业领域灵活用工人员，但不能以安全生产为名辞退农民工，要提高工人安全素质，提升企业本质安全水平。</p> <p> 　　十、重拳出击开展“打非治违”。针对当前一些地方和行业领域违法违规生产经营建设问题突出，立即组织开展“打非治违”专项行动。对矿山违法盗采、油气管道乱挖乱钻、危化品非法生产运输经营、建筑无资质施工和层层转包、客车客船渔船非法营运等典型非法违法行为，依法精准采取停产整顿、关闭取缔、上限处罚、追究法律责任等执法措施。狠抓一批违法违规行为和事故的处理。深挖严打违法行为背后的“保护伞”。</p> <p> 　　十一、坚决整治执法检查宽松软问题。安全生产执法检查要理直气壮，紧盯各类违法行为不放，督促企业彻底整改。强化精准执法，按照省市县三级执法管理权限，确定各级管辖企业名单，明确重点检查企业和重点执法事项，突出对典型事故暴露出的严重违法行为，举一反三加强执法检查。强化专业执法，组织专家参与执法过程，解决安全检查查不出问题的难题。创新监管执法方式，大力推行异地交叉检查，充分利用在线远程巡查、用水用电监测、电子封条等信息化手段，及时发现违法盗采、冒险作业等行为，对关停的矿山要停止供电，派人现场盯守或巡查，严防明停暗采。</p> <p> 　　十二、着力加强安全监管执法队伍建设。针对安全生产执法队伍“人少质弱”的实际，各地要按照不同安全风险等级企业数量，配齐建强市县两级监管执法队伍，确保有足够力量承担安全生产监管执法任务，不得层层转移下放执法责任。加强执法队伍专业化建设，配强领导班子、充实专业干部、培养执法骨干力量，加强专业执法装备配备，健全经费保障机制，尽快提高执法专业能力和保障水平。</p> <p> 　　十三、重奖激励安全生产隐患举报。鼓励社会公众通过政务热线、举报电话和网站、来信来访等多种方式，对安全生产重大风险、事故隐患和违法行为进行举报。用好安全生产“吹哨人”制度，鼓励企业内部员工举报安全生产违法行为。负有安全生产监督管理职责的部门要及时处理举报，依法保护举报人，不得私自泄露有关个人信息；根据风险程度落实举报奖励，对报告重大安全风险、重大事故隐患或者举报安全生产违法行为的有功人员实行重奖。</p> <p> 　　十四、严肃查处瞒报谎报迟报漏报事故行为。严格落实事故直报制度，生产安全事故隐瞒不报、谎报或者拖延不报的，对直接责任人和负有管理和领导责任的人员依规依纪依法从严追究责任。对初步认定的瞒报事故，一律由上级安委会挂牌督办，必要时提级调查。</p> <p> 　　十五、统筹做好经济发展、疫情防控和安全生产工作。注意调动各方面积极性，提倡互相协助、相互尊重、齐心合力，共同解决好面对的复杂问题。各级监管部门要注意从实际出发，处理好“红灯”“绿灯”“黄灯”之间的关系，使各项工作协调有序推进，引导形成良好市场预期。各级党委政府要把握好政策基调，坚持稳中求进，善于“弹钢琴”，高质量统筹做好各方面工作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院安委会制定部署安全生产十五条措施]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395439.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月10日电（记者刘夏村、周圆）记者10日从应急管理部获悉，国务院安委会近日制定部署安全生产十五条措施，其中明确要求深入扎实开展全国安全生产大检查，对排查整治不认真，未列入清单、经查实属于重大隐患的，要当作事故对待，引发事故的要从严从重追究责任。</p> <p> 　　国务院安委办有关负责人介绍，国务院安委会梳理相关法律法规已有规定、以往管用举措和近年来针对新情况采取的有效措施，制定了进一步强化安全生产责任落实、坚决防范遏制重特大事故的十五条措施，部署发动各方面力量全力抓好安全防范工作。</p> <p> 　　据介绍，安全生产十五条措施规定，国务院安委会立即组织开展全国安全生产大检查。各地区各有关部门要全面深入排查重大风险隐患，列出清单、明确要求、压实责任、限期整改。盯紧守牢可能造成群死群伤的重大风险隐患，由省、市级安委会或中央企业总部挂牌督办。</p> <p> 　　安全生产十五条措施重申了党委对安全生产工作的领导，进一步强化党委政府的领导责任、部门的监管责任、企业的主体责任及追责问责。明确各有关部门要按照“管行业必须管安全、管业务必须管安全、管生产经营必须管安全”和“谁主管谁负责”的原则，依法依规抓紧编制安全生产权力和责任清单。对职能交叉和新业态新风险，按照“谁主管谁牵头、谁为主谁牵头、谁靠近谁牵头”的原则及时明确监管责任。企业法定代表人、实际控制人、实际负责人，要严格履行安全生产第一责任人责任，对本单位安全生产负总责。</p> <p> 　　安全生产十五条措施还要求，统筹做好经济发展、疫情防控和安全生产工作。注意调动各方面积极性，提倡互相协助、相互尊重、齐心合力，共同解决好面对的复杂问题。各级监管部门要注意从实际出发，处理好“红灯”“绿灯”“黄灯”之间的关系，使各项工作协调有序推进，引导形成良好市场预期。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/46/15152310709305088226.png" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center;"> 制图：杨轶群</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第1视点｜习近平：圆梦冬奥会，一起向未来]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395418.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/10/0bf2d18c-5d01-4050-8b3a-283f0acb255d.xml",width:600,height:371,autoplay:false});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平表示，圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《第1视点》带你了解。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 策划：刘刚</p> <p style="text-indent: 2em;"> 出品人：孙志平</p> <p style="text-indent: 2em;"> 制片人：樊华</p> <p style="text-indent: 2em;"> 统筹：刘佩</p> <p style="text-indent: 2em;"> 编导：杜瑞、鞠晓燕</p> <p style="text-indent: 2em;"> 视频记者：翟健岚、殷博古、申宏、刘彬、李学仁、庞兴雷、张领、丁林、祁星、王洪流、何山、张硕</p> <p style="text-indent: 2em;"> 摄影记者：鞠鹏</p> <p style="text-indent: 2em;"> 视觉：钱程、殷哲伦</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社音视频部制作</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社第一工作室出品</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[时政Talk丨这场总结表彰大会，你看到的没看到的细节，都在这里啦！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395417.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 大家好，我是时政小编</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 4月8日我参加了一场特殊的活动</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会</p> <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/10/4351c2fd-eecd-4ba9-a695-e98670277f26.xml",width:600,height:371,autoplay:false});</script></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 大会表彰了作出突出贡献的</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 148个集体和148名个人</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 不仅有冰雪赛场上</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 拼搏闪耀的运动员、教练员</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 还有躲在镜头和防护服后面</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 为奥运默默奉献的身影</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 这场大会上</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 习近平总书记阐述了20字北京冬奥精神</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 这是对北京冬奥会、冬残奥会的深刻总结</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 更是激励中国冰雪、所有中国人</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 前行的强大精神力量</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 让我们再一次说起那句熟悉的slogan</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 一起向未来！</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 监制丨申勇 赵雪花 冯旭宏</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 策划丨侯艳 王鹏飞</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 记者丨彭汉明 卢心雨 马喆 刘乐</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 旁白丨卢心雨</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 摄像丨彭汉明</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 制作丨辛宇晨</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[时政微视频丨冬奥七年磨一剑]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395386.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/10/cf552820-6d0c-41b0-b16e-c8c4b5568f03.xml",width:640,height:360,autoplay:false});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> “7年磨一剑，砥砺再出发。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京隆重举行，习近平总书记出席大会并发表重要讲话。总书记饱含深情地总结了七年来我们筹办备赛的非凡历程、重要意义、宝贵经验，深刻阐释了北京冬奥精神。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 回首七年冬奥之路，习近平总书记高瞻远瞩、掌舵领航，亲自谋划、亲自部署、亲自推动。总书记5次深入赛区实地考察，多次召开专题会听取工作汇报，作出一系列重要指示批示，为做好冬奥筹办工作提供了根本遵循。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成就源于奋斗，胜利来之不易。中国全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “圆梦冬奥会，一起向未来。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 总监制丨钱蔚 王姗姗</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监制丨张鸥</p> <p style="text-indent: 2em;"> 制片人丨吴璇</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主编丨张伟浩</p> <p style="text-indent: 2em;"> 编导丨张伟浩 赵言言 张亚楠</p> <p style="text-indent: 2em;"> 剪辑丨赵言言</p> <p style="text-indent: 2em;"> 素材支持丨单泽</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[热解读丨中国精神上新！总书记首提二十字北京冬奥精神]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395384.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/20/6594313127264488144.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> 体育精神是中国精神的一个缩影。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。习近平总书记为北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人代表颁奖并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记的重要讲话充分肯定了北京冬奥会、冬残奥会取得的优异成绩，全面回顾了7年筹办备赛的不平凡历程，深入总结了筹办举办北京冬奥会、冬残奥会的宝贵经验，并首次提出“胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来”二十字北京冬奥精神。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/99/657740509534643215.gif" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> 伟大事业孕育伟大精神，伟大精神引领伟大事业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年磨一剑，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，“双奥之城”北京携手张家口作为2022年北京冬奥会、冬残奥会主办城市尽锐出战、全力投入。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记深情地说：“北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，凝结着各条战线人们的辛勤付出和智慧汗水。”一场冰雪运动的盛会，也是一次精神的升华。“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织，向世界奉献了无数精彩的瞬间、美好的回忆，更留给我们一笔弥足珍贵的精神财富，凝聚起“一起向未来”的磅礴力量。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220410/70/663968998361968654.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 从申办到筹办再到举办，北京冬奥之路走得坚实而稳健，习近平总书记一路引领。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “带动3亿人参与冰雪运动”的宏伟目标，推动我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代；“突出科技、智慧、绿色、节俭特色”的殷切嘱托，指引着中国设计、中国技术、中国材料、中国制造共同融汇为“中国方案”，惊艳世界；“为世界奉献一届精彩、非凡、卓越的冬奥会”的坚定信心，鼓舞着广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，出色完成了各项工作任务……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一批批建设者铆足干劲、只争朝夕，创造了冬奥场馆提前1年完工、京张高铁从开建到通车仅用时3年多的“中国速度”；数万名赛会工作人员不畏严寒、甘于奉献，实现了无可挑剔的服务保障；1.8万名志愿者用青春和奉献提供了暖心的服务，向世界展示了蓬勃向上的中国青年形象……</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一朵雪花”“微火火炬”“折柳相送”“光影留声”，从北京冬奥会、冬残奥会的开闭幕式中，世界看到了新时代中国的自信从容；中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，为祖国和人民赢得了荣誉……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 历来言必信、行必果的中国人民完美兑现承诺——“两个奥运，同样精彩”，为世界树立了“奥运新标杆”。此次表彰大会上，习近平总书记郑重宣告：“事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 诚如习近平总书记所说，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 圆梦冬奥会，一起向未来。北京冬奥精神如同“双奥之城”点亮的一盏灯，指引我们从双奥新坐标启航，开创更加美好的明天。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （中央广播电视总台央视网）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华时评|“动态清零”是真正的以人为本]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395383.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 上海本轮战“疫”已经进入“最关键、最吃劲”阶段。从过往疫情防控经验看，只有集中优势兵力，尽快“动态清零”，才能迅速遏制疫情扩散势头，实现真正的以人为本。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持“动态清零”总方针不犹豫不动摇，是中国坚持以人民为中心发展理念的生动注脚。疫情防控事关亿万人民群众的生命健康安全，容不得丝毫闪失。如果参照一些奉行“共存”策略国家和地区的感染率、死亡人数，以中国14亿多人的总人口基数、庞大老年人群体的现实国情，一旦“躺平”，将造成人民生命、财产不可承受的损失，后果不堪设想。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持“动态清零”总方针不犹豫不动摇，态度要坚决果断，行动要迅速有力，各项保障要充分有效。做到阻断病毒传播的同时，要保障好居民基本生活和正常就医等需求，确保核心功能正常运转、供应链产业链畅通。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世纪疫情跌宕反复，新冠病毒不断变异，不变的是我们始终坚持人民至上、生命至上，始终尊重科学、尊重规律。“动态清零”不是要追求“零感染”，而是要尽快把疫情控制住。任何防控措施都会付出代价，但同保护人民生命安全和身体健康相比，这些付出是值得的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持就是胜利。抗疫实践表明，坚持“动态清零”是维护人民生命健康安全的“法宝”。实现“动态清零”，中国具备坚实实力和强大能力。各地区、各部门都要坚决落实中央关于疫情防控的决策部署，压实四方责任，坚决打赢疫情防控阻击战，早日恢复正常生产生活。（记者齐中熙、何欣荣）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南水北调 功在当代利在千秋（新时代画卷）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395273.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="0"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534340222_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　数据来源：水利部</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="0"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534277261_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南水北调中线工程水源地湖北省丹江口库区风貌。<BR/>　　范昊天 杨道三摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534316450_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南水北调东线工程山东段济宁市邓楼泵站，工作人员在主厂房电机层检查设备运行情况。<BR/>　　肖家鑫 黄雪梅摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534351889_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　北京市南水北调团城湖调节池春景。团城湖调节池连接南水北调来水和密云水库两大水源，是京西重要供水枢纽。<BR/>　　团城湖管理处爱国主义教育基地供图</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534359193_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　河南省南水北调中线渠首生态环境监测中心工作人员在淅川县水库取样监测水质。<BR/>　　朱佩娴 杨振辉摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534366632_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南水北调中线工程天津市干线外环河出口闸。<BR/>　　靳 博 蒲永河摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534376173_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南水北调中线工程河北段石家庄市干渠风貌。<BR/>　　张腾扬 张晓峰摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534387220_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南水北调东线工程源头江苏省江都水利枢纽概貌。<BR/>　　姚雪青 郁 兴摄影报道</p></TD></TR></TBODY></TABLE><p>　　习近平总书记强调，南水北调工程是重大战略性基础设施，功在当代，利在千秋。要从守护生命线的政治高度，切实维护南水北调工程安全、供水安全、水质安全。</p><p>　　南水北调东、中线一期工程自2014年12月全面通水以来，目前累计调水量突破510亿立方米。工程的实施改变了广大北方地区的供水格局，优化了40多座大中型城市的经济发展格局，1.4亿人直接受益，同时推动复苏受水区河湖生态环境，发挥了巨大的经济、社会和生态效益。</p><p>　　据水利部相关负责人介绍，今年将科学有序推进南水北调东、中线后续工程高质量发展，深入开展西线工程前期论证，加快构建国家水网主骨架和大动脉。</p><p>　　本版策划：李仕权&nbsp;&nbsp;杨&nbsp;&nbsp;旭&nbsp;&nbsp;吴&nbsp;&nbsp;丹</p><p>　　版式设计：汪哲平</p><p><br></p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 08 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[朱明暹同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395257.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京2月16日电&nbsp;&nbsp;原国有重点大型企业监事会主席朱明暹同志，因病于2022年2月6日在北京逝世，享年78岁。</P><P>　　朱明暹同志逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示哀悼并向其亲属表示慰问。</P><P>　　朱明暹，1943年7月生，辽宁辽中人。1966年9月参加工作，1979年7月加入中国共产党。1970年至1985年先后任湖北省光化水泥厂工程师、车间副主任、基建办副主任、主任工程师、总工程师、党委副书记、党委书记等。1985年至1996年先后任国家建材局人事劳动司副司长、代司长，生产管理司司长，机关党委常务副书记，党组成员、机关党委常务副书记，党组成员、机关党委书记。1996年至2001年先后任国家技术监督局副局长、党组成员，国家质量技术监督局副局长、党组成员，国家质量监督检验检疫总局党组成员。2001年至2006年任国有重点大型企业监事会主席。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李刚同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395256.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/10/04/rmrb2022041004p38_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京3月3日电&nbsp;&nbsp;原中国汽车工业公司董事长、党组书记李刚同志，因病于2022年2月9日在北京逝世，享年96岁。</P><P>　　李刚同志逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示哀悼并向其亲属表示慰问。</P><P>　　李刚，曾用名李智滋，1926年3月生，福建福州人。1948年12月参加革命工作，1949年6月加入中国共产党。1948年至1954年先后任天津军事管制委员会干部，驻苏联使馆商务参赞处一汽工作组成员等。1954年至1979年先后任第一汽车制造厂工程师、副总工程师兼规划处处长、革委会副主任等。1979年至1982年先后任第一汽车制造厂党委常委、第一副厂长，厂长。1982年至1988年先后任中国汽车工业公司总经理、党组副书记，董事长、党组书记。1988年至1992年任国家机电轻纺投资公司副总经理。1992年至2000年任中国汽车工业总公司顾问。2000年6月离休。</P><P>　　李刚是中共第十二届中央候补委员，政协第七届、八届全国委员会常务委员，政协第八届全国委员会经济委员会副主任。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[郭树言同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395254.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/10/04/rmrb2022041004p36_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京2月14日电&nbsp;&nbsp;原国务院三峡工程建设委员会办公室主任、党组书记郭树言同志，因病于2022年1月23日在北京逝世，享年87岁。</P><P>　　郭树言同志逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示哀悼并向其亲属表示慰问。</P><P>　　郭树言，1935年10月生，河南镇平人。1957年3月加入中国共产党，1959年9月参加工作。1959年至1978年先后任一机部机械科学研究院沈阳铸造研究所二室主任、副所长等。1978年至1984年先后任中国科学院高能物理研究所总工程师、常务副所长，中国科学院管理科学学组负责人，国家科学技术委员会发展预测局副局长，国务院科技领导小组办公室副主任。1984年至1990年任国家科学技术委员会副主任、党组成员。1990年至1993年任湖北省委副书记、代省长、省长。1993年至2003年先后任国家计划委员会副主任、党组成员，国务院三峡工程建设委员会副主任，国务院三峡工程建设委员会办公室主任、党组书记。</P><P>　　郭树言是中共第十四届、十五届中央候补委员，第十届全国人大常委会委员、财政经济委员会副主任委员，第七届、八届全国人民代表大会代表。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[朱康同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395253.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/10/04/rmrb2022041004p35_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京1月28日电&nbsp;&nbsp;原轻工业部设计院院长、党委书记朱康同志（享受部长级待遇），因病于2021年12月31日在北京逝世，享年104岁。</P><P>　　朱康同志逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示哀悼并向其亲属表示慰问。</P><P>　　朱康，1917年7月生于河北赵县。1933年8月加入中国共产党并参加革命工作。1933年至1944年先后任赵县朱家庄村儿童团团长、党支部委员，赵县县委组织部部长，束鹿县委组织部部长，束北县委书记，深束县委组织部部长、县委书记。1944年至1949年先后任冀中十一地委城工部部长、社会部部长、副书记。1949年至1954年先后任天津地委副书记兼公安处处长，唐山市公安局局长，唐山市副市长。1954年至1958年先后任轻工业部基建司副司长、设计司司长，食品工业部设计司司长。1958年至1972年任北京轻工业学院院长、党委书记。1972年至1983年任轻工业部设计院院长、党委书记。1988年12月离休。</P><P>　　朱康是第三届全国人民代表大会代表，政协第五届、六届全国委员会委员。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一百三十三名部级领导干部在京参加义务植树活动]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395246.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京4月9日电&nbsp;&nbsp;（记者李晓晴）9日，来自中共中央直属机关、中央国家机关各部门和北京市的133名部级领导干部，来到北京市通州区张家湾镇南火垡村的植树点，参加以“履行植树义务，共建美丽中国”为主题的2022年共和国部长义务植树活动。</P><P>　　一大早，部长们佩戴口罩统一乘车到达植树现场，测量体温后直奔植树地点。大家自取植树用具，有序散开，挖坑铲土、培土围堰、提水浇灌，共栽下华山松、白皮松、国槐、栾树、臭椿、山桃、华北紫丁香等树苗1100株。随后，部长们又来到抚育点，浇水、施肥、拆除防寒布、挂诱捕板，一边了解抚育知识，一边精心细致操作。</P><P>　　共和国部长义务植树活动由全国绿化委员会、中共中央直属机关绿化委员会、中央国家机关绿化委员会、首都绿化委员会联合举办，自2002年起连年开展，至今已经是第二十一次，累计有部级干部3484人次参加，共栽下树木40530株。</P><P>　　今年是全民义务植树运动开展41周年。为方便广大公众参与义务植树，全国绿化委员会办公室在全国全面推行“互联网+全民义务植树”，打造国家级全民义务植树综合服务平台。截至3月30日，全民义务植树网共上线发布各类义务植树尽责项目493个，其中，实体尽责项目350个，捐资尽责项目143个。中央国家机关绿化委员会办公室建立了全民义务植树捐资尽责平台，首都绿化委员会办公室建立了五级“互联网+全民义务植树”基地44个，并创建了首都全民义务植树微信公众号，为城乡居民就近就地参加义务植树活动提供便利。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[强化政治考察 严把政治关口（党的二十大代表选举）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395237.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>本报记者 鲜 敢</author>
            <description><![CDATA[<P>　　手拿推荐人选测评表，西藏自治区山南市隆子县玉麦乡党委副书记、乡长仁青平措认真阅读，并逐一填下了自己的意见，两张政治素质测评表，内容包含政治忠诚、政治定力、政治担当、政治能力、政治自律在内的五大方面共40个测评项。</P><P>　　测评表是山南市委组织部组织二科科长益西卓玛带来的，她近日赶到隆子县玉麦乡，带队对辖区内党的二十大代表候选人推荐人选开展全面考察和测评，重点考察推荐人选的政治表现。</P><P>　　除了调阅推荐人选参加组织生活会、参加党内集中教育、民主评议党员、年度总结考核、党员信息档案等情况材料，益西卓玛还与乡村两级党组织负责人、党员代表逐一谈话。仁青平措在谈话中说：“我们乡的推荐人选长期带领村民守边巡逻，积极宣讲党的路线方针政策，教育党员群众感党恩、听党话、跟党走，在政治方面没有发现问题。”</P><P>　　此后，益西卓玛又带队赶往山南市纪委监委等部门，征求对推荐人选在政治素质方面的审查意见。“做好代表选举工作是重大政治任务，是对党和人民负责。”益西卓玛说。</P><P>　　“我们通过个别谈话、民主测评、政治素质正负向清单测评、实地调研、查阅档案资料等方式，对推荐人选进行了全面深入考察。重点考察人选的理想信念、政治品格和道德修养，深入考察人选的政治判断力、政治领悟力、政治执行力，着重了解人选在铸牢中华民族共同体意识、维护祖国统一、加强民族团结、开展反分裂斗争等重大原则问题上的言行表现，对廉洁自律等情况进行了严格甄别核查，确保推荐人选对党绝对忠诚、绝对可靠。”西藏自治区党委组织部组织二处处长盛永说。</P><P>　　数据显示，考察期间，西藏自治区各级组织部门共开展个别谈话772人次，召开民主测评会31次，发放民主测评意见表、政治素质正负向清单测评表各1191份，征求自治区纪委监委、自治区党委政法委、自治区党委巡视办、自治区审计厅、自治区信访局等7家单位意见，发现3名同志有廉政方面的问题反馈，1名同志有隐瞒个人重大事项的问题，经综合研判分析，认为不宜作为党的二十大代表候选人而未纳入初步人选。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[心系祖国 志存高远]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395236.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>本报记者 刘硕阳 李 洋 王 亮 季 芳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　4月8日上午，习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上发表重要讲话，引发热烈反响。</p> <p> 　　习近平总书记指出：“7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！”</p> <p> 　　出色成绩令人自豪、昂扬精神催人奋进。广大运动员、教练员表示，要认真贯彻落实习近平总书记重要讲话精神，坚持以增强人民体质、提高全民族身体素质和生活质量为目标，高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，加强体育科技研发，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> <p> <strong>　　为国争光&nbsp;&nbsp;书写奋斗华章</strong></p> <p> 　　习近平总书记强调，成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> <p> 　　“总书记的重要讲话令人心潮澎湃。我仿佛又回到了站在领奖台上、看着五星红旗冉冉升起的时刻。作为中国新生代运动员，能够出生在这样一个伟大的国家和时代，感到十分幸运。”参加总结表彰大会的单板滑雪运动员苏翊鸣心情十分激动。</p> <p> 　　北京冬奥会单板滑雪男子坡面障碍技巧决赛中，苏翊鸣最后一个出场，做出全场第一个1800度的高难度动作，夺得一枚宝贵的银牌。几天后，他又在单板滑雪大跳台比赛中连续两跳完成高难度动作，提前一轮锁定金牌，为中国体育代表团在单板滑雪项目上夺得冬奥会历史首金。</p> <p> 　　过去几年，苏翊鸣全身心地投入训练。他曾一周滑坏4块雪板，冬天去雪场练，夏天跳模拟气垫，&nbsp;“不知道经过多少次失败才能解锁一个新动作”。执着奋斗千锤百炼，他终于在冬奥赛场迎来了精彩绽放。</p> <p> 　　“接下来我还有很多目标，我会一如既往付出100%的努力，努力为中国冰雪运动添彩，为祖国贡献青春和力量。”苏翊鸣的脸上写满年轻人的自信和朝气。</p> <p> 　　北京冬残奥会上，我国选手杨洪琼包揽了越野滑雪女子坐姿组3枚金牌，成为中国体育代表团获得金牌数量最多的运动员，向世界展示了中国运动员的精神风貌和竞技水平。</p> <p> 　　“总书记的重要讲话在我们心头久久激荡，引领着我们继续奋斗。”杨洪琼表示，“正是我们国家实力的持续提升、残疾人状况的不断改善，才使越来越多像我这样的残疾人有条件参加冰雪运动，让我们有机会、有底气在国际赛场上实现梦想。”</p> <p> <strong>　　勇往直前&nbsp;&nbsp;展示精神风貌</strong></p> <p> 　　习近平总书记指出，胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。</p> <p> 　　在北京冬奥会自由式滑雪女子空中技巧决赛中，我国运动员徐梦桃四战冬奥，终于站上冠军领奖台。夺金不易，二十多年如一日的坚持更难，徐梦桃展现了坚持的意义，诠释着追求卓越的意志品质。</p> <p> 　　“总书记的重要讲话为我们注入了强大精神力量。”徐梦桃表示，“决赛时的最后一跳，我心里特别平静，只想怎么把自己的动作做好，因为我相信，我在训练中的付出能够保证取得出色的成绩。”北京冬奥会周期，徐梦桃练得更加刻苦，也更加系统科学。最终，她以超凡的毅力夺得金牌，为祖国献上一份最好的礼物。</p> <p> 　　北京冬奥会赛场上，我国花样滑冰双人滑组合隋文静/韩聪夺得金牌。隋文静说：“习近平总书记表示，赛场上，我国体育健儿不畏强手、顽强拼搏、为国争光，五星红旗高高飘扬，每一位中华儿女都倍感荣光。我们双人滑拿到了北京冬奥会中国代表团的最后一块金牌，靠的正是总书记所说的这种精神力量。”</p> <p> 　　“冰雪运动员将总书记的话铭刻在心、见诸行动，不惧落后、不畏强手，爬冰卧雪、战天斗地，以苦为乐、乐在苦中。”国家体育总局冬季运动管理中心主任倪会忠表示，这正是中国队运动员心系祖国、志存高远的写照。</p> <p> <strong>　　团结友谊&nbsp;&nbsp;共创美好未来</strong></p> <p> 　　习近平总书记指出，来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。</p> <p> 　　“总书记阐述了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。我们要牢记总书记的嘱托，努力发扬北京冬奥精神，向世界展示中国年轻人的风采，带动更多人参与冰雪运动。”望向未来，夺得北京冬奥会速度滑冰男子500米金牌的中国队选手高亭宇信心满怀。</p> <p> 　　国家花样滑冰队教练赵宏博说：“习近平总书记的重要讲话鼓舞人心。站在新起点上，我们要努力让‘带动三亿人参与冰雪运动’的成果不断巩固深化，推动群众冰雪运动更加蓬勃展开。”</p> <p> 　　赛场拼搏，中国队运动员自我超越、创造佳绩，也搭建起团结与友谊之桥，让“一起向未来”的北京冬奥会、冬残奥会主题口号和“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克新格言熠熠生辉。</p> <p> 　　短道速滑女子3000米接力颁发纪念品仪式后，中国队和荷兰队、韩国队选手微笑着合影留念。花样滑冰表演滑后，中外运动员一起围成奥运五环……国际奥委会主席巴赫感慨，只有团结在一起，才能变得更快、更高、更强。</p> <p> 　　北京冬残奥会冰球决赛资格赛中，中国队迎战捷克队，以4∶3获胜。赛后，中国残奥冰球队队长崔玉涛上前拥抱对手。“习近平总书记鼓励我们在奥运赛场展现新时代中国运动员的精神风貌和竞技水平，力争在竞技上、道德上、风格上都拿最好的奖牌。我们铭记在心，友谊第一、比赛第二。今后，我们将努力为祖国和人民争取更大光荣。”崔玉涛说。</p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！奋进新征程、建功新时代。广大运动员、教练员表示，一定要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力弘扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[圆梦再出发]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395235.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　这是人们殷切期盼的一天——</P><P>　　如潮的掌声，在人民的殿堂一次又一次响起，凝聚起团结奋斗向未来的力量。</P><P>　　2022年4月8日上午，北京人民大会堂。约3000名为北京冬奥会、冬残奥会作出贡献的各界代表，齐聚在这座光荣的殿堂，共同参加北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会。</P><P>　　在全党全国各族人民喜迎党的二十大、信心百倍向第二个百年奋斗目标迈进的关键时刻，总结北京冬奥会、冬残奥会的成功经验，隆重表彰先进典型，弘扬北京冬奥精神，具有十分重大而深远的意义。</P><P>　　春天的北京阳光灿烂，清风拂面。人民大会堂二层宴会厅华灯璀璨，暖意融融。</P><P>　　表彰大会开始前，习近平总书记在这里亲切会见受表彰的北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体代表、突出贡献个人和中国体育代表团成员，并同大家合影留念。</P><P>　　这是大家翘首以盼的一刻——10时07分，习近平总书记健步走进大厅，现场爆发出长时间的热烈掌声。</P><P>　　“总书记好！”大家热情向总书记问好。总书记也微笑着向大家挥手致意。</P><P>　　一声声问候，温暖人心。</P><P>　　一张张笑脸，幸福洋溢。</P><P>　　看到国家短道速滑队运动员武大靖，总书记微笑着说：“咱们第一次见面是在8年前，2014年索契冬奥会。”</P><P>　　“是的，总书记，感谢您一直以来的关心和鼓励。”武大靖激动地回答。</P><P>　　人们的思绪，又回到那些难忘的日日夜夜——</P><P>　　2013年，以习近平同志为核心的党中央作出支持北京和张家口联合申办2022年冬奥会的重大决策。</P><P>　　从那时起，北京冬奥会、冬残奥会的整个申办、筹办、举办历程，习近平总书记始终亲自谋划、亲自部署、亲自推动，高瞻远瞩，掌舵领航。</P><P>　　8年多来，从出访期间同国际奥委会主席巴赫的深谈，到申办最后冲刺时刻录制视频为北京加油；</P><P>　　从5次专程考察冬奥会、冬残奥会筹办备赛，到新冠肺炎疫情发生后提出“简约、安全、精彩”的办赛要求；</P><P>　　从一次次亲切看望勉励冬奥运动员、冬残奥运动员，鼓励中国体育代表团取得历史最好成绩，到成功推动3.46亿人参与冰雪运动……</P><P>　　非凡的历程，习近平总书记带领大家共同走过；光辉的成就，习近平总书记带领大家共同拼搏取得。</P><P>　　10时30分许，总结表彰大会在人民大会堂大礼堂正式开始，雄壮的中华人民共和国国歌唱响。参加大会的北京冬奥会单板滑雪冠军苏翊鸣心潮澎湃：“我仿佛又回到了站在领奖台上、看着五星红旗冉冉升起的时刻。”</P><P>　　伴着经久不息的掌声，习近平总书记等领导同志分别向胸戴大红花的受表彰突出贡献个人和突出贡献集体的代表颁发奖章、证书和奖牌。</P><P>　　以党中央、国务院的名义，148个突出贡献集体、148名突出贡献个人，受到党和国家最高规格的褒奖。</P><P>　　这是对一个个奋斗者、奉献者的致敬，也是对中国精神、中国力量的褒扬。</P><P>　　“你的那个进球很漂亮。你们冰球队第一次参加冬残奥会就拿到了奖牌，很棒。”在给国家残奥冰球队颁发突出贡献集体奖牌时，习近平总书记对代表领奖的队长崔玉涛说。</P><P>　　“没想到总书记对我们残奥冰球队这么了解。”崔玉涛的心情久久不能平静，“我们一定要以总书记的关怀勉励为动力，勇敢迎接新的挑战，不辱使命，争创佳绩！”</P><P>　　北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的。在世纪疫情与百年变局交织叠加的艰难时刻，是领航者的远见穿透重重迷雾，是掌舵者的信心铸就破浪前行的勇毅。</P><P>　　坚持党的集中统一领导，坚持集中力量办大事，坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合——习近平总书记以4个“坚持”，总结北京冬奥会、冬残奥会成功举办的经验。</P><P>　　“我们坚信，只要坚决落实党中央和习近平总书记决策部署，发挥好我国社会主义制度集中力量办大事的优势，就没有战胜不了的困难，完成不了的任务！”国家体育总局冬季运动管理中心主任倪会忠在会上的发言，传递着冬奥会、冬残奥会参与者们的共同心声。</P><P>　　聆听习近平总书记饱含深情的讲话，北京冬奥会、冬残奥会筹办和举办过程中一幕幕经典的场景、一个个温暖的故事、一段段奉献的佳话，又浮现在人们的眼前，激荡在人们的心中——</P><P>　　当讲到“香喷喷的豆包”，生动而亲切的话语赢得全场热烈的掌声。总书记脱开讲稿，笑着说：“谷爱凌是爱吃馅饼，外国人还爱吃饺子。”现场再一次发出会心的笑声和掌声。</P><P>　　当总书记讲到北京成为全球首个“双奥之城”，讲到3.46亿人参与冰雪运动，讲到疫情应对的金牌属于全体办奥人员……会场内外无不感到自豪与振奋。</P><P>　　在北京冬奥会上夺得两金一银的谷爱凌，对总书记提到她爱吃馅饼感到惊喜。“能让更多人认识中国的文化，我感到特别荣幸。”</P><P>　　北京冬奥会、冬残奥会开闭幕式总导演张艺谋，为总书记对开闭幕式亮点如数家珍深受感动。“四个仪式背后有千千万万的幕后英雄，我们的工作能被党和国家看到，被人民记住，感到很光荣。”</P><P>　　致敬人民！</P><P>　　“北京冬奥会、冬残奥会是中国人民爱国热情的激扬展示。”习近平总书记在讲话中以一个个“广大”，讴歌和赞颂亿万中国人民——</P><P>　　他们中有赛场拼搏的运动员、教练员，有夜以继日奋战一线的场馆建设者，有服务周到的志愿者和工作者，有守护涉奥人员健康的医疗防疫人员……</P><P>　　涓涓细流，汇成大海；点点星光，照亮银河。</P><P>　　正是一个个参与者的杰出贡献，才成就了冰雪盛会的卓越精彩。</P><P>　　“胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来”。大会上，习近平总书记首次提出并阐释北京冬奥精神。</P><P>　　这是中国人民精神风貌的时代写照，也是中华民族开创未来的精神财富。</P><P>　　圆梦冬奥会，一起向未来。</P><P>　　代表清华大学冬奥志愿服务团队从总书记手中领过奖牌的清华大学航天航空学院学生党张弛，对总书记在大会上讲的“无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代”印象深刻。“这是我们作为新时代的中国青年应该努力做到的。我们一定会牢记总书记的嘱托，心系祖国，志存高远，为祖国和人民作出应有贡献。”</P><P>　　（新华社北京4月9日电&nbsp;&nbsp;记者杨依军、高鹏）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[要保证全国物流运行顺畅]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395247.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　据新华社北京4月9日电&nbsp;&nbsp;（记者叶昊鸣）记者9日从交通运输部获悉：针对当前货运物流存在的突出问题，交通运输部部署落实货运物流保通保畅工作，要求严禁在高速公路主线和服务区设置防疫检测点，严禁擅自关停高速公路服务区。要建立统一格式、全国互认、办理便捷的通行证制度，确保通行证全国通行。</P><P>　　据交通运输部有关负责人介绍，部分地区政策落实不到位、层层加码的问题仍然存在，长三角等部分涉疫地区物流运行不畅问题较为突出，必须采取更加切实有效措施，着力打通堵点卡点，保证全国物流运行顺畅，加强货车司机服务保障。</P><P>　　这位负责人表示，要确保坚决阻断病毒传播渠道，确保公路交通网络不断、应急运输绿色通道不断、必要的群众生产生活物资运输通道不断。要依法依规制定通行管控措施，不得层层加码、一刀切，确保通行管控政策统一。要及时为货车司机提供餐饮、如厕等基本生活服务，加密设置核酸检测点，确保货车司机服务措施到位。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调研深入一线 建言富有实效（全过程人民民主·在现场）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395252.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>本报记者 叶传增</author>
            <description><![CDATA[<p>　　天空纯净，湖水碧蓝。抚仙湖湖心，一艘执法船正停在水面，船上是农工党云南省委会调研组一行。他们此行的目的，是对抚仙湖的保护治理开展民主监督。</p><p>　　抚仙湖位于云南省澄江市，湖水清澈，但调研组成员没有掉以轻心。“民主监督就是来发现问题、提出建议、促进问题解决的。”带队调研的农工党云南省委会主委张宽寿对澄江市随行的有关部门同志说：“有什么困难需要协调支持的，我们也会如实反映。”</p><p>　　船即将靠岸，岸边几丛水藻引起调研组的注意。“走，咱们过去看看。”张宽寿和农工党党员、云南省生态环境科学研究院院长陈异晖一起上前。陈异晖一眼就认出，这些水藻是着生藻类刚毛藻。</p><p>　　岸边出现的刚毛藻只是零星散布，没有成片，但传递出一个信号——近期水体总磷含量有增长的苗头。</p><p>　　问题出在水里，根子还在岸上。调研组一行马不停蹄赶往下一个调研点。</p><p>　　澄江市龙街街道朱官营小组广场上，施工人员正在进行污水管道施工。完工后，朱官营小组居民的生活污水将通过新修建的污水管道排放到城市污水管理系统。</p><p>　　龙街街道工作人员刘云彬向调研组介绍截污治污情况，陈异晖话锋一转：“雨水怎么处理？”</p><p>　　“有专门的雨水排水管道，和污水分开收集。”刘云彬回答。</p><p>　　“收集后的雨水会进行二次处理吗？”陈异晖追问。</p><p>　　“这个……”刘云彬顿了顿，“目前只做到雨污分流，雨水更多直接排入沟渠。”</p><p>　　“雨污分流是对的，但对抚仙湖而言，还要对分流后的雨水再处理，防止城市径流携带污染物流入湖泊。”陈异晖常年研究抚仙湖保护与治理，他算过一笔账：雨季集中降雨的几天时间里，随雨水冲刷入湖的污染负荷，可以占到全年入湖负荷的10%—15%。澄江市政府有关部门的负责同志听取专家建议，表示将继续完善雨污分流建设，把威胁水环境的因素降到最低。</p><p>　　抚仙湖是高原深水湖泊，自净能力弱，换水周期长达百年。保护水质，一方面要做好截污治污，削减面源污染，改善入湖河道水质。另一方面，也要为抚仙湖补给清洁水源。近年来，抚仙湖流域较为干旱，清洁水从何处补充？</p><p>　　“优水优用，劣水劣用。”陈异晖举了个例子，“农灌水富含氮磷，氮磷在水里是污染物，在岸上却是资源。建设水量与水质的联调联用联治设施，将农灌水循环利用，把原先用于浇灌田地的水库清洁水直接补给抚仙湖，既可以一定程度上缓解抚仙湖的缺水情况，也能提高污染削减效率。”</p><p>　　“专家的专业意见给我们很大启发。”澄江市水利局局长苗光彦说。</p><p>　　两天的调研结束，综合专家们的意见，张宽寿代表调研组向当地负责同志和有关部门反馈了抚仙湖保护治理存在的6个具体问题，并针对性地提出6点建议。此外，农工党云南省委会还将根据调研情况形成书面报告，建言献策。</p><p>　　“经中共云南省委批准，由省委统战部牵头支持各民主党派省委会、无党派人士开展云南九大高原湖泊保护治理民主监督工作，发现问题、解决问题、推进政策落实。”云南省委统战部负责同志介绍，统战部门将汇总问题和建议，及时报送云南省委、省政府和有关部门，为制定高原湖泊保护治理政策提供参考。</p><p>　　据了解，自2月10日云南九大高原湖泊保护治理民主监督工作启动以来，截至4月7日，已有4个民主党派先后派出调研组，对5处高原湖泊的保护治理工作开展民主监督。</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陈希滔同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0410/c1001-32395255.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/10/04/rmrb2022041004p37_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京2月22日电&nbsp;&nbsp;副大军区职退休干部、原北京军区副司令员陈希滔同志，因病医治无效，于2月12日在北京逝世，享年79岁。</P><P>　　陈希滔是福建长乐人，1961年入伍，1964年加入中国共产党。革命生涯中，他历任战士、班长、排长、参谋、股长、营长、副处长、处长、团长、师参谋长、副师长、军参谋长、军长、南京军区参谋长、北京军区参谋长等职，为部队革命化、现代化、正规化建设作出了贡献。</P><P>　　陈希滔是中国共产党第十五次全国代表大会代表，第七届、八届、十届全国人民代表大会代表，第十一届全国人民代表大会代表、华侨委员会委员。他1988年被授予少将军衔、1997年晋升为中将军衔。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一起向未来！习近平盛赞“两个奥运”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395227.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华网记者 张敏彦</p> <p style="text-indent: 2em;"> 【学习进行时】4月8日，习近平总书记出席北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会并发表重要讲话。讲话中，习近平热情洋溢地盛赞“两个奥运”的成功，发出“圆梦冬奥会，一起向未来”的铿锵号召。新华社《学习进行时》原创品牌栏目“讲习所”为您解读。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，习近平总书记出席北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会并发表重要讲话。讲话中，习近平盛赞“两个奥运”的成功，充分肯定了北京冬奥会、冬残奥会的优异成绩，全面回顾了7年筹办备赛的不平凡历程，深入总结了筹备举办的宝贵经验，深刻阐述了北京冬奥精神，对运用好冬奥遗产推动高质量发展提出了明确要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>讲述“冬奥”故事——</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国“向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 讲话中，习近平向世界讲述了一个“言必信、行必果”的中国，回顾了诸多感人至深的“冬奥”故事。他盛赞“两个奥运”同样精彩，“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织：</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大会上，习近平提到了很多生动的细节：</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一位北京市民说：‘我们都是普普通通的老百姓，让普通老百姓展示，是显示中国人站起来了，中国向世界展示中国强大了。’”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “谷爱凌是爱吃馅饼，外国人还爱吃饺子。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “有的外国运动员表示：‘如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。’”</p> <p style="text-indent: 2em;"> ……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年7月，在国际奥委会投票表决2022年冬奥会举办权归属前，习近平洪亮的声音通过会场传遍了世界：“我相信，如果各位选择北京，中国人民一定能在北京为世界奉献一届精彩、非凡、卓越的冬奥会！”七年来，习近平一直心系北京冬奥会、冬残奥会相关工作，5次实地考察，亲自谋划、推动相关工作的开展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今天，在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上，习近平指出，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。习近平对全部参与者深情点赞：“祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>总结“冬奥”经验——</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情！”习近平总结了成功举办“两个奥运”的四点经验：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一，坚持党的集中统一领导。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二，坚持集中力量办大事。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第三，坚持主动防范应对各种风险挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第四，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 遥想百余年前，《天津青年》杂志发出的“奥运三问”：“中国何时能派一名运动员参加奥运会?”“中国何时能派一支队伍参加奥运会?”“中国何时能办一届奥运会?”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如今，北京成为全球首个“双奥之城”。1月4日，习近平专题调研北京冬奥筹备工作时说，这是百年变局的一个缩影。历史会镌刻下这一笔，世界将对中国道路有全新的认识。全国两会上，习近平进一步指出：“双奥城，这是独一份。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，不仅增强了实现民族伟大复兴的信心，也向世界展现了阳光、富强、开放、充满希望的国家形象。习近平指出，北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>弘扬“冬奥”精神——</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 讲话中，习近平指出，北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 20字的北京冬奥精神，习近平一一阐释：</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——胸怀大局，就是心系祖国、志存高远</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——自信开放，就是雍容大度、开放包容</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——追求卓越，就是执着专注、一丝不苟</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——共创未来，就是协同联动、紧密携手</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年，当北京携手张家口赢得2022年冬奥会举办权时，国际奥委会主席巴赫说，奥运会“交给了放心的人”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从那一刻起，“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言、“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观和北京冬奥会、冬残奥会的主题口号“一起向未来”彼此呼应，凝聚起了和平、友谊、进步的力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！”习近平发出坚定有力的号召。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 盛会落幕，精神长存。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这样的精神，将鼓舞激励我们，一起向未来。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社评论员：发扬光大“四个坚持”的宝贵经验——二论学习贯彻习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会重要讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395229.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月9日电 <strong>题：发扬光大“四个坚持”的宝贵经验——二论学习贯彻习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会重要讲话</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社评论员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 胜利来之不易，经验弥足珍贵。坚持党的集中统一领导，坚持集中力量办大事，坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合——习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会重要讲话中，深刻总结“四个坚持”的宝贵经验，为我们进一步坚定信心、在攻坚克难中推进事业发展指明了前进方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事非经过不知难，成如容易却艰辛。回首7年来的不平凡历程，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各方团结协作、攻坚克难、尽锐出战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。办好中国的事情，关键在党。筹办之初，党中央就明确提出绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念，为办好冬奥盛会提供了科学指南。面对新冠肺炎疫情等各种困难挑战，党中央加强统一领导、准确研判形势、作出科学部署，从国家层面统筹力量、协调推进北京冬奥会、冬残奥会筹办举办工作。广大党员、干部牢记初心使命，以行动践行了“急难险重任务，我在第一线”的誓言。事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，深刻领会“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，办成我们想办的任何事情。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 办好冬奥盛会是一项复杂系统工程。在党中央坚强领导下，各方面紧密合作、全力攻坚，凝聚强大工作合力，再次彰显了我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力。新征程上，无论是统筹疫情防控和经济社会发展，还是破解核心技术“卡脖子”难题；无论是破除高质量发展的瓶颈制约，还是不断解决好民生问题，无不需要进一步发挥集中力量办大事的制度优势，握指成拳聚合力，积力所举克难关，不断开创经济社会发展新境界。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “备豫不虞，为国常道。”面对世界百年未有之大变局叠加新冠肺炎世纪疫情等诸多困难，党中央坚持主动防范应对各种风险挑战，把防范化解风险挑战摆在突出位置，把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，团结带领各方面共创一场载入史册的奥运盛会。前进道路上不会一帆风顺，必须坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，进一步统筹好发展和安全两件大事，全方位梳理排查各领域、各环节风险点，建立常态化工作机制，不断发现问题，及时解决问题，做到下好先手棋、打好主动仗，把经济社会发展的主动权牢牢掌握在自己手中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会的成功不仅在于赛事的成功，更在于带动了各方面建设，为经济社会发展带来了深远的积极影响，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。发扬光大冬奥筹办举办的宝贵经验，必须坚持以人民为中心的发展思想，在推动高质量发展中不断解决好人民群众的“急难愁盼”问题，不断满足人民群众对美好生活的向往，让发展成果更多更公平惠及全体人民，凝聚起共筑中国梦、一起向未来的磅礴力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习书记勉励我们“同舟共济、自强不息”——习近平与大学生朋友们]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395226.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>习近平同志在上海工作的七个多月时间里，先后五次到同济大学调研指导，看望师生员工。2007年5月20日，时任上海市委书记习近平在同济大学百年庆典大会上勉励同济学子：“坚持做到实现自身价值和报效祖国、服务人民相统一，树立远大理想和脚踏实地、艰苦奋斗相统一，学习书本知识和投身社会实践相统一，在实现中华民族伟大复兴中谱写壮丽的青春之歌。”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访对象：席治夏，男，1984年3月生，河南禹州人，同济大学材料科学与工程专业2002级本科生，现任北汽集团越野车有限公司动力总成部副部长。刘扬明，男，1987年9月生，湖南长沙人，同济大学能源动力专业2006级本科生，2007年转入土木工程专业学习，现任上海建筑设计研究院有限公司结构院高级工程师。杨满，男，1987年2月生，河南洛阳人，同济大学经济与管理学院市场营销专业2005级本科生，现任同济大学党委办公室主任科员。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访组：罗栋纬 石新明 刘润 王丽莉</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访日期：2021年1月26日</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访地点：同济大学四平路校区瑞安楼多功能会议厅</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访组：席治夏同志，您好！习近平同志在上海工作期间，先后五次到同济大学调研指导、出席重要活动。请简要介绍一下您见到习近平同志的情景。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>席治夏</strong>：2007年3月，习近平同志调到上海工作，恰逢同济大学百年校庆。他在上海工作的七个多月时间里，先后五次到同济大学调研指导，视察学校教学科研情况，看望师生员工，出席同济大学百年庆典。当时我担任同济大学学生会主席，得以有机会三次见到习书记。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一次见面是在2007年5月10日，那天是“李岚清篆刻艺术展”在同济大学开幕。当时，习书记刚刚调到上海工作一个多月，我们对这位从浙江来的新市委书记很好奇。印象最深的是，他在致辞中讲道：“作为理工科的大学生，不应该只局限于学习专业及书本知识，传统文化及文史哲类知识也应该掌握。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二次见面是在5月14日，习书记陪同温家宝总理到同济大学考察，参观大学生创新成果展览。他们参观了污水净化装置，鼓励大家完成科研工作，尽早开启工业化生产。温总理和习书记当时还分别端起一杯净化后的水一饮而尽，大家深受鼓舞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第三次见面是在5月20日，习书记出席我校建校100周年庆典并致辞。他说，同济大学是中欧文化的纽带和桥梁。我当时即将完成本科学业，赴欧洲求学。聆听习书记的讲话后，我暗自下定决心，学业结束后，一定按照习书记的教诲，把人生的论文写在祖国大地上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从同济大学毕业后，我赴意大利留学，参加了留意中国学生学者联谊会，任副主席、秘书长。2011年，时任国家副主席习近平访问意大利，我作为学生学者代表，在罗马又一次见到习主席，聆听他对海外学子的殷殷嘱托：“中国一不输出革命，二不输出饥饿和贫困，三不折腾他国。”这是习近平外交思想的生动写照，话风朴实生动，我们一下就听懂了。习主席还勉励我们在学习、科研之余，要注意融入当地社会，推动中意两国间的友好交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访组：刘扬明、杨满同志，你们好！2007年5月20日，习近平同志出席同济大学建校100周年庆典并致辞。请回忆一下当时的场景。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>刘扬明：</strong>庆典大会可谓盛况空前，一座难求。当天上午10点，同济大学建校100周年庆典大会在学校大礼堂隆重召开。同济大学大礼堂是上海高校最大的礼堂，可容纳约3000人。礼堂内气势恢宏的拱形屋盖结构，与象征同济精神的“同心同德同舟楫，济人济事济天下”长条横幅交相辉映，大会在庄严的国歌声中拉开序幕。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在校友互动环节，20岁到90岁之间各个年龄段的校友代表同时登台，庆贺同济百年华诞。从风华正茂的青年到耄耋之年的老者，新老同济人共聚一堂，分享各自的同济记忆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习书记在致辞中用“三个统一”对同济学子提出殷切希望：“坚持做到实现自身价值和报效祖国、服务人民相统一，树立远大理想和脚踏实地、艰苦奋斗相统一，学习书本知识和投身社会实践相统一，在实现中华民族伟大复兴中谱写壮丽的青春之歌。”习书记的谆谆教诲，帮助我们明白了自己未来的人生道路应该如何来走，明白了自己当时的大学生活应该如何来过。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>杨满：</strong>大会当天，主席台上方高高悬挂的“庆祝同济大学建校100周年大会”的巨型横幅十分醒目，红色的主席台背景上镶嵌着同济大学百年校庆的logo和“同舟共济 继往开来”八个大字，会场两壁悬挂着“同心同德同舟楫”“济人济事济天下”的大字横幅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大会首先宣读了胡锦涛总书记发来的贺信，国务委员陈至立代表国务院出席大会并讲话。随后，习书记迈着稳健有力的步伐走上演讲台，向观众席鞠躬致意。他发表了热情洋溢的讲话：“五月的申城，风和日丽，草长莺飞。在这美好的时节，我们迎来了同济大学百年华诞……”习书记讲话字正腔圆，抑扬顿挫，富有感染力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习书记在致辞中用三个“一百年”高度概括了同济大学一百年的发展历程：“同济的一百年，是与中华民族命运休戚与共的一百年；同济的一百年，是与祖国科教事业心手相牵的一百年；同济的一百年，是与上海城市发展相濡以沫的一百年。”不长的几句话，道出了百年来同济大学科教济世的初心和使命，道出了同济人内心的骄傲与自豪，字字句句印在同济人的心里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访组：习近平同志用三个“一百年”总结概括了同济大学走过的百年之路。请分享一下您对三个“一百年”的理解。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>杨满：</strong>习书记说：“同济的一百年，是与中华民族命运休戚与共的一百年。”习书记对同济的校史校情了如指掌，特别是他在致辞中提到抗战时期同济大学六次迁校的故事，令师生们动容。他说：“同济大学走过的百年之路，是一条坎坷之路，更是一条‘同舟共济、自强不息’的奋斗之路……国破校亡之际，为了保住强国富民的种子，同济人十年六次迁校，辗转大半个中国，行程两万多里，虽受尽颠沛流离之苦，仍办学之志不渝，救国初衷不改。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同济大学肇始于1907年的同济德文医学堂，1927年成为首批国立大学。建校初期，面对国难当头、内忧外患，同济人立下了“济世兴邦”的誓言。老校歌中唱道：“好一片中华大地，不振兴工艺，不健康身体，不格物致理真可惜，真可惜！”一百年来，同济人“同舟共济，振兴中华”的传统从未改变。进入新时代，同济大学主动对接服务国家重大战略，对接行业重大需求，助力嫦娥五号完成高难度落月，为国家重大工程如港珠澳大桥建设、雄安新区规划与建设、长江水环境改善等提供智力支持，在核心技术和集成攻关创新方面不断取得新突破。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习书记说：“同济的一百年，是与祖国科教事业心手相牵的一百年。 ”“在漫长的办学历程中，同济人始终根植中华大地，放眼世界潮流，紧跟科技步伐，走出了一条由医而工、再到综合的发展之路。”教育是大学的使命，育人是大学的职责。同济大学始终把培养拔尖创新人才作为崇高使命和责任，创校至今培养了30余万名毕业生，160余人当选中国科学院、中国工程院院士。今天的同济大学，正朝着“与祖国同行，以科教济世，建设成为中国特色世界一流大学”的目标奋力前行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习书记说：“同济的一百年，是与上海城市发展相濡以沫的一百年。”历史上，同济大学在上海市内多次迁址。现在，同济大学在上海市有多个校区。这是同济大学在上海市百年迁移的地理年轮，生动地证明了城市孕育大学、大学滋养城市，大学与城市水乳交融。特别是改革开放以来，同济人自觉站在上海建设的前沿，为上海的振兴发展提供了强大的智力支持和人才支撑。在南浦大桥、杨浦大桥、苏州河治理、洋山深水港等许多重大工程建设中，在上海经济社会发展的各个领域，都留下了同济人勇挑重担、攻坚克难的拼搏身影。近年来，我们服务上海建设具有全球影响力的科创中心，牵头建设国家重大科技基础设施——国家海底科学观测网、细胞干性与命运编辑前沿科学中心和国家干细胞转化资源库等，成为上海科创中心建设的重要组成部分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习书记指出，大学是城市振兴发展的强大支撑，是城市活力、城市魅力、城市实力与城市动力的重要体现。基于优势学科知识外溢，同济大学周围聚集了一大批由同济校友、教授和学生创办的高科技企业，被称为“环同济知识经济圈”，2020年总产出达到495亿元。由此形成了上海市首个市、区、校三方共建的全球最大创意产业集聚区，也成为知识、人才、产业与城市空间互动发展的经济高地，预计2025年将成为杨浦区第一个破千亿元级的经济圈。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>采访组：习近平同志在致辞中勉励同济学子践行“三个统一”，请谈谈你们的理解。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>席治夏：</strong>习书记在致辞中指出：“青年是思维最为活跃、最具开拓精神的群体。改革开放和现代化建设的广阔天地，到处都是青年建功立业的舞台，到处都是青年奉献才华的热土。”我深刻领悟到，个人的理想追求只有融入祖国需要和人民期盼，才能发挥价值。从同济大学毕业后，我赴欧留学，之后回国在自主品牌汽车公司工作。如果不回国，我可能只是在国外找一份稳定安逸的工作。回国工作以后，我亲身经历了中国汽车工业电动化赶超的浪潮、新能源汽车方兴未艾的机遇，在实践中更加理解了“实现自身价值和报效祖国、服务人民相统一”的深刻含义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>刘扬明：</strong>我谨记习书记的教诲，将“树立远大理想和脚踏实地、艰苦奋斗相统一”作为自己的座右铭。当时，作为从能源动力专业即将转入土木工程专业学习的学生，我深切感受到了同济结构人的责任，感受到了青年的责任，懂得了青年成才的路径，更加坚定了自己的理想。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 毕业至今，我一直从事民用建筑结构设计工作。我废寝忘食地攻克设计难点，精益求精地面对复杂的设计绘图。我越来越体会到，唯有仰望星空与脚踏实地相结合，唯有将远大理想与艰苦奋斗相结合，才能找到实现价值的支撑点，才能获取持续奋斗的动能，才能更好地为祖国的基础建设添砖加瓦。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>杨满：</strong>殷殷嘱托，指路领航。2009年我本科毕业时，就坚定了去磨炼、去“接地气”，到实践中练就过硬本领的决心。“到西部去，到基层去，到祖国最需要的地方去！”“用一年不长的时间，做一件终生难忘的事情！”这些号召深深地吸引着我。我报名参加了团中央、教育部等部门共同实施的大学生志愿服务西部计划，赴同济的第二故乡——四川宜宾李庄镇李庄中学支教一年。在开展志愿服务期间，我真正看到了西部地区农村孩子的艰难困苦，体会到了东西部基础教育的差距，更体会到了“学习书本知识和投身社会实践相统一”的深刻内涵。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 后来，我留校成为一名辅导员。我牢记习书记在百年庆典致辞中“三个统一”的教诲，不断依靠实践和调研来提升解决问题的能力，坚持与学生、家长谈心谈话，坚持进宿舍、进食堂、进网络，不断改进大学生思想政治引领的方式方法，荣获“同济大学优秀学生思想政治工作者”等荣誉称号。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>（若转载此文，请不要删改标题、正文、加插图片，谢谢合作。）</strong></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习言道 | “始终坚持人民至上、生命至上”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395214.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　当前，全球疫情再次出现反弹，我国疫情防控形势严峻复杂。两年多来，习近平多次就疫情防控发表重要讲话，强调“人民至上、生命至上”。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/84/18415224415703194272.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/2/15451928240367145214.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/66/15736402840427080858.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/10/5143832609571833482.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/39/2431014831171285551.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/25/16728736877436666929.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第一报道 | 同菲律宾总统杜特尔特通电话，习主席谈到这些]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395213.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 国家主席习近平4月8日下午同菲律宾总统杜特尔特通电话。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 习近平指出——</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/70/5316794966280849894.png" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/11/3111995815332042959.png" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center;"> 习近平强调——</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/57/8301397342565262913.png" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/11/2316956675668005755.png" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center;"> 杜特尔特表示——</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/73/3447720959424726913.png" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/40/1934872108065717468.png" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> -END-</p> <p style="text-indent: 2em;"> 出品人：周宗敏</p> <p style="text-indent: 2em;"> 策划：袁炳忠</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监制：冯俊扬</p> <p style="text-indent: 2em;"> 统筹：谢鹏、齐紫剑、闫珺岩</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：贾金明</p> <p style="text-indent: 2em;"> 编辑：王玉、丁莹、唐志强、田宇</p> <p style="text-indent: 2em;"> 视觉：贾金明</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社国际部制作</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社国际传播平台出品</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[辽宁省政协原副主席孙远良接受审查调查]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395206.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 辽宁省政协原副主席孙远良涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联播+｜疫情面前无小事！重温总书记战“疫”关键词]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395203.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“实践证明，要彻底战胜疫情，必须把人民生命安全和身体健康放在突出位置，以极大的政治担当和勇气，以非常之举应对非常之事，尽最大努力做到不遗漏一个感染者、不放弃一个病患者，切实尊重每个人的生命价值和尊严。”</p> <p> 　　新冠肺炎疫情发生以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视疫情防控工作，中央政治局常委会多次召开会议进行专题研究。习近平总书记多次发表重要讲话、作出一系列重要指示，要求各级党委和政府及有关部门要把人民群众生命安全和身体健康放在第一位。</p> <p> 　　当前，全国新增本土确诊病例和无症状感染者快速增长，部分地区社区传播仍未阻断，疫情仍在高位运行，防控形势严峻复杂。央视网《联播+》特与您一起重温总书记关于疫情防控的部署，让我们共同坚定信心、慎终如始，筑牢抗击新冠肺炎疫情安全防线。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/83/7624694256471951499.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/71/2319082572123851823.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/28/18237473342375989504.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/48/9192340313871056204.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/15/15617444511337163487.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/60/6255718933139147500.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/47/12194658546146831155.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/10/9308460007804639370.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联播+丨习近平数说“载入史册的奥运盛会”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395202.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。”</p> <p> 　　4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在人民大会堂隆重举行。习近平总书记出席大会并发表重要讲话。在讲话中，总书记充分肯定了北京冬奥会、冬残奥会取得的优异成绩，全面回顾了7年筹办备赛的不凡历程，深入总结了筹备举办北京冬奥会、冬残奥会的宝贵经验，深刻阐释了北京冬奥精神，对运用好冬奥遗产推动高质量发展提出明确要求。</p> <p> 　　央视网《联播+》带您数读总书记的讲话内容，与您一起重温这场冰雪盛事。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/75/4592343082122299595.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/29/9052591520360487989.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/13/1908742295249386125.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/69/1809867315941435281.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/37/3154996871903332229.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/37/13406207864113666817.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/24/17178955252323993392.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/42/14438236347259894098.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第一观察 | 7年·14年·100年——从三个时间维度读懂这场总结表彰大会的深意]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395178.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/7/1262307647670613099.jpg" /></p> <p> 　　4月8日上午，人民大会堂见证光荣与梦想——北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在这里隆重举行，习近平总书记出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　最隆重的仪式、最高规格的褒奖，源自冰雪盛会蕴含的重大意义，彰显党和国家对全体参与者辛勤付出的充分肯定。</p> <p> 　　回眸过往，北京冬奥会、冬残奥会历经7年筹办举办、14年的跨越守望、100年的历史回响，一个个时间维度，标注出这场总结表彰大会背后的深意。</p> <p> 　　<strong>（一）7年历程，全力办好“党和国家的一件大事”</strong></p> <p> 　　当“无与伦比”的北京冬奥会、“精彩非凡”的冬残奥会呈现在世界眼前，我们全面兑现了对国际社会的庄严承诺，书写下出色的中国答卷。</p> <p> 　　“历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。”</p> <p> 　　在这场最高规格的总结表彰大会上，习近平总书记铿锵有力的话语不禁令人想起7年前的那一幕——</p> <p> 　　2015年7月31日，马来西亚吉隆坡，国际奥委会即将投票表决2022年冬奥会举办权归属。通过视频，习近平总书记的声音响彻会场、传遍世界：</p> <p> 　　“我相信，如果各位选择北京，中国人民一定能在北京为世界奉献一届精彩、非凡、卓越的冬奥会！”</p> <p> 　　从承诺到践诺，自申办成功以来7年间，习近平总书记将办好北京冬奥会、冬残奥会作为“党和国家的一件大事”，亲自引领推动。</p> <p> 　　自2017年初至今年1月，总书记先后5次考察筹办工作，足迹遍布北京、延庆、张家口两地三赛区。从办奥理念到蓝图擘画，从场馆设施建设到疫情防控措施，总书记多次指导，一体推进各项筹办工作。</p> <p> 　　2022年2月4日至3月13日，从立春之日到早春时节，短短一个多月时间，总书记在百忙之中先后4次出席北京冬奥会、冬残奥会开闭幕式，在现场和大家共同见证这来之不易的冰雪之约，足见重视程度、饱含关心之情。</p> <p> 　　在习近平总书记的引领推动下，7年来，数十个领域分头推进，3000多项重点任务倒排工期，广大参与者牢记总书记嘱托，在各自岗位上真诚付出，将总书记提出的绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念落实在行动中，化作新发展理念的冬奥表达，绘就一幅幅生动的冰雪画卷。</p> <p> 　　他们中有赛场拼搏的运动员和教练员，有夜以继日奋战一线的场馆建设者，有服务周到的志愿者和工作者，有守护涉奥人员健康的医疗防疫人员……正是一个个参与者的杰出贡献，才成就了冰雪盛会的卓越精彩。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="新华社记者 庞兴雷 摄" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/38/5391642634579429042.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 新华社记者 庞兴雷 摄</p> <p> 　　总结表彰大会上，一枚枚奖章、一块块奖牌背后，浓缩着以习近平同志为核心的党中央带领中国人民筹办冬奥的奋斗历程，凝聚着各条战线的智慧和汗水。这份荣誉，献给这些贡献突出的先进典型，也献给每一个为冰雪盛会默默付出的普通人。</p> <p> 　　<strong>（二）14年跨越，定格“双奥”荣光</strong></p> <p> 　　总书记在表彰大会上宣布，“北京成为全球首个‘双奥之城’”。</p> <p> 　　从闪耀苍穹的焰火“脚印”到礼花“迎客松”绽放在“鸟巢”上空，当奥林匹克圣火再次来到北京，定格下“双奥之城”的荣光。</p> <p> 　　2008年初，习近平担任北京奥运会、残奥会筹备工作领导小组组长，为办成一届“有特色、高水平”的盛会，倾注了大量心血。</p> <p> 　　14年后，伴随着北京冬奥会、冬残奥会成功举办，习近平总书记指出，事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p> <p> 　　2008至2022，中华民族逐梦奥运的历程翻开崭新一页，也镌刻下新时代中国踔厉奋发、笃行不怠的时代篇章。</p> <p> 　　14年“双奥”跨越，折射出时代变迁。</p> <p> 　　一个细节可见一斑。冬奥、冬残奥火炬以一簇“微火”取代“熊熊圣火”。这份举重若轻、意尽则止的潇洒，这份敢为人先、大胆革新的气魄，生动诠释出一个更加自信的中国：大道至简的理念尽显大国姿态与非凡气度。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京2022年冬奥会开幕式上的主火炬（2022年2月4日摄）。新华社记者 杨磊 摄" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/10/2631885600052285238.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京2022年冬奥会开幕式上的主火炬（2022年2月4日摄）。新华社记者 杨磊 摄</p> <p> 　　14年“双奥”跨越，凝结出历久弥新的宝贵经验。</p> <p> 　　在总结表彰大会上，习近平总书记系统总结了筹办举办北京冬奥会、冬残奥会弥足珍贵的四条经验：坚持党的集中统一领导，坚持集中力量办大事，坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。</p> <p> 　　这些经验，揭示了北京冬奥会、冬残奥会成功举办的根本原因。这些经验，不只适用于赛事筹办，同样根植于推进党和国家各项事业发展的实践，应该长期坚持。</p> <p> 　　<strong>（三）100年历史回响，吹响振奋精神再出发的号角</strong></p> <p> 　　站在100年的时间维度上观察，北京冬奥会、冬残奥会更显坐标独特。</p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会是在我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标、向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动，具有重要的里程碑意义。</p> <p> 　　与此同时，从1922年顾拜旦在国际奥委会巴黎会议上力主举办冬奥会至2022年北京冬奥会、冬残奥会成功举办，也恰逢百年之期。“百年”，不仅是时间长度，更在历史经纬中展现出人的精神高度。</p> <p> 　　这场总结表彰大会的重要意义，就在于弘扬北京冬奥会、冬残奥会筹办举办过程中培育的崇高精神，激励全党全国各族人民为实现第二个百年奋斗目标而努力奋斗。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="新华社记者 申宏 摄" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/98/3427567404398544002.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 新华社记者 申宏 摄</p> <p> 　　“胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来”，习近平总书记提出了北京冬奥精神，并深刻解读了其内涵意义。</p> <p> 　　立足中华民族伟大复兴战略全局，北京冬奥会、冬残奥会的成功举办再一次提振了中国人民的信心士气，广大参与者为国争光的爱国情怀、奋勇向前的拼搏精神、扬我国威的民族自信，成为实现民族复兴的精神动力。</p> <p> 　　面对世界百年未有之大变局，北京冬奥会、冬残奥会倡导的“一起向未来”，是振奋人心的口号，更是团结奋斗的号召，诠释出构建人类命运共同体的中国倡议，凸显奥林匹克精神的时代价值。</p> <p> 　　站在新的起点，在“一起向未来”的愿景里，中国与奥林匹克偕行，为创造一个更加美好的世界不断注入澎湃动力。</p> <p> 　　监制：赵承</p> <p> 　　策划：霍小光</p> <p> 　　主笔：王子铭</p> <p> 　　统筹：黄全权、张晓松、王绚</p> <p> 　　视觉 | 编辑：吴晶晶、张惠慧</p> <p> 　　新华社国内部制作</p> <p> 　　新华社第一工作室出品</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社评论员：大力弘扬北京冬奥精神——一论学习贯彻习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会重要讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395153.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电<strong>题：大力弘扬北京冬奥精神——一论学习贯彻习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会重要讲话</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社评论员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上，习近平总书记系统阐明胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神，为我们奋进新征程、建功新时代注入强大精神力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 胸怀大局，诠释心系祖国、志存高远的使命担当。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，把办好冬奥盛会作为“国之大者”。冬奥建设者倾力打造巧夺天工、世界一流的场馆设施，办赛人员严谨专业完成赛事组织工作，医疗防疫人员守护参赛各方健康，志愿者用青春和奉献提供暖心服务，运动员在冬奥赛场上敢打敢拼、争创佳绩……参与者们以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务。新征程上，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏，就没有成就不了的宏图大业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自信开放，彰显雍容大度、开放包容的中国气度。冬奥盛会也是文明的盛会，“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织，中华文化与奥运文化和合共生。巧妙蕴含中华文化的冬奥场馆，活泼憨厚的“冰墩墩”，喜庆祥和的“雪容融”，体现自然之美、人文之美、运动之美，展现中华文明的无穷魅力，写下了文明交流互鉴的新篇章。坚定“四个自信”，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，就能以文明之桥进一步促进世界各国人民相互理解和友谊。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 迎难而上，奋发苦干实干、坚韧不拔的昂扬斗志。冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。前进的道路少不了荆棘丛生，奋斗的征程还需爬坡过坎。只要我们知重负重、直面挑战，百折不挠克服困难、战胜风险，就一定能风雨无阻向前进，不断取得全面建设社会主义现代化国家的新胜利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 追求卓越，展现执着专注、一丝不苟的精神品格。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办过程中，各方始终坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩。没有比人更高的山，没有比脚更长的路。只要我们勇于登攀、精益求精，从严从实做好各项工作，坚定不移办好自己的事，就一定能不断创造令世人刮目相看的新奇迹。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 共创未来，唱响协同联动、紧密携手的时代强音。在世界百年变局加速演进、人类社会遭遇各种挑战的形势下，奥林匹克大家庭成员不远万里来华共襄盛举，“一起向未来”和“更团结”相互呼应，北京冬奥会、冬残奥会成为了一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会。面朝中国发展未来，面向人类发展未来，携手构建人类命运共同体，才能共同开创美好的明天。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力弘扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气凝心聚力、砥砺奋进，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦而不懈奋斗。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第1视点丨习近平：向你们致以崇高的敬意！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395151.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/60/1864465274856891360.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/75/1268473616348636163.jpg" /></p> <p> 　　会前，习近平等会见北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体代表、突出贡献个人和中国体育代表团成员。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/9/13112852240341689501.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center;"> 　　历经7年艰辛努力</p> <p style="text-align: center;"> 　　北京冬奥会、冬残奥会胜利举办</p> <p style="text-align: center;"> 　　参与者们用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气</p> <p style="text-align: center;"> 　　以强烈的责任感、使命感、荣誉感</p> <p style="text-align: center;"> 　　出色完成了各项工作任务</p> <p style="text-align: center;"> 　　创造了无愧于祖国、无愧于人民、</p> <p style="text-align: center;"> 　　无愧于时代的光辉业绩</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="工作人员和志愿者在北京首都体育馆合影留念" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/16/3827851662077554052.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 工作人员和志愿者在北京首都体育馆合影留念</p> <p style="text-align: center;"> 　　我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托</p> <p style="text-align: center;"> 　　敢打敢拼、超越自我</p> <p style="text-align: center;"> 　　创造了我国参加冬奥会、</p> <p style="text-align: center;"> 　　冬残奥会的历史最好成绩</p> <p style="text-align: center;"> 　　为党和人民赢得了荣誉</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="中国代表团在北京冬奥会开幕式上入场" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/90/10484363875912215834.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 中国代表团在北京冬奥会开幕式上入场</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="中国代表团在北京冬残奥会开幕式上入场" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/81/11041311326946224889.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 中国代表团在北京冬残奥会开幕式上入场</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="中国队夺得北京冬奥会短道速滑项目混合团体接力冠军" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/59/4420896066850417255.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 中国队夺得北京冬奥会短道速滑项目混合团体接力冠军</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="中国轮椅冰壶队夺得北京冬残奥会冠军" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/91/10262558860869531851.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 中国轮椅冰壶队夺得北京冬残奥会冠军</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="中国选手王跃在北京冬残奥会残奥越野滑雪女子中距离自由技术（视障）决赛中。她说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/33/3029617715875706965.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 中国选手王跃在北京冬残奥会残奥越野滑雪女子中距离自由技术（视障）决赛中。她说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”</p> <p style="text-align: center;"> 　　覆盖三个赛区的100多个医疗点</p> <p style="text-align: center;"> 　　赛场内外18000多名志愿者</p> <p style="text-align: center;"> 　　不分昼夜在场馆维护秩序的安保人员</p> <p style="text-align: center;"> 　　奋战在赛场一线的工作团队……</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="国家速滑馆“冰丝带”的场地医疗团队工作人员在赛场边值守" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/53/17797429388224263997.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 国家速滑馆“冰丝带”的场地医疗团队工作人员在赛场边值守</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="五棵松体育中心工作人员在冰球比赛间隙清理冰面" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/35/5953081477286492067.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 五棵松体育中心工作人员在冰球比赛间隙清理冰面</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="在延庆国家高山滑雪中心，高山滑雪医疗队队员用雪橇船将选手带离赛道救治" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/12/6546253992527228992.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 在延庆国家高山滑雪中心，高山滑雪医疗队队员用雪橇船将选手带离赛道救治</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬残奥会志愿者为选手清洁轮椅" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/2/18354496119041126622.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬残奥会志愿者为选手清洁轮椅</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="施工人员在实现封顶封围的国家速滑馆“冰丝带”现场工作" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/83/9105490733912979911.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 施工人员在实现封顶封围的国家速滑馆“冰丝带”现场工作</p> <p style="text-align: center;"> 　　以文化人，以艺通心</p> <p style="text-align: center;"> 　　“中国式浪漫”精彩绽放</p> <p style="text-align: center;"> 　　“中国创造”大显身手</p> <p style="text-align: center;"> 　　简约、安全、精彩的奥运盛会</p> <p style="text-align: center;"> 　　凝结着各条战线人们的辛勤付出和智慧汗水</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="张艺谋（前排中）、邓小岚（中排左二）与马兰花儿童合唱团的孩子们合影" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/1/15725866484348778841.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 张艺谋（前排中）、邓小岚（中排左二）与马兰花儿童合唱团的孩子们合影</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="除夕当天，塞尔维亚代表团成员和志愿者在延庆冬奥村合影留念" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/98/15166135065829408442.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 除夕当天，塞尔维亚代表团成员和志愿者在延庆冬奥村合影留念</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="风靡全球的北京冬奥会吉祥物“冰墩墩”和冬残奥会吉祥物“雪容融”" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/28/8509653573648350756.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 风靡全球的北京冬奥会吉祥物“冰墩墩”和冬残奥会吉祥物“雪容融”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="工作人员在国家跳台滑雪中心“雪如意”整理赛道。“雪如意”的设计借鉴了传统文化符号“如意”" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/84/14207062090863176840.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 工作人员在国家跳台滑雪中心“雪如意”整理赛道。“雪如意”的设计借鉴了传统文化符号“如意”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="浇冰车在国家速滑馆“冰丝带”作业。被称赞为“最快的冰”的“冰丝带”在北京冬奥会期间见证多项纪录诞生" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/28/13841429012327282924.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 浇冰车在国家速滑馆“冰丝带”作业。被称赞为“最快的冰”的“冰丝带”在北京冬奥会期间见证多项纪录诞生</p> <p style="text-align: center;"> 　　一朵朵“小雪花”共同构成一朵“大雪花”</p> <p style="text-align: center;"> 　　无数个“我”汇聚成“我们”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/70/7238993181237819506.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center;"> 　　在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下</p> <p style="text-align: center;"> 　　14亿多中国人民齐心协力、攻坚克难</p> <p style="text-align: center;"> 　　交出了独一无二、震撼世界的冬奥答卷</p> <p style="text-align: center;"> 　　共同创造了胸怀大局、自信开放、</p> <p style="text-align: center;"> 　　迎难而上、追求卓越、</p> <p style="text-align: center;"> 　　共创未来的北京冬奥精神</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="在北京冬奥会开幕式上，中华人民共和国国旗入场" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/93/7796714688341393297.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 在北京冬奥会开幕式上，中华人民共和国国旗入场</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会开幕式上的“致敬人民”环节" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/82/7010182779916479510.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会开幕式上的“致敬人民”环节</p> <p style="text-align: center;"> 　　冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌</p> <p style="text-align: center;"> 　　再回首，历史因我们而骄傲</p> <p style="text-align: center;"> 　　再出发，我们一起向未来！</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会闭幕式上的焰火表演" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/75/14435106735914139407.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会闭幕式上的焰火表演</p> <p> 　　</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/74/5239580230376994326.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　监制：刘刚</p> <p> 　　策划：刘洁 郑卫 兰红光 赖向东 王建华</p> <p> 　　统筹：鱼澜 毕晓洋</p> <p> 　　制作：李京</p> <p> 　　摄影：李尕 王毓国 李学仁 薛玉斌 杨磊 孟永民 王建威 鞠焕宗 陈斌 李博 薛宇舸 陈益宸 邬惠我 杜潇逸 任超 许雅楠 赵子硕 肖绍雯</p> <p> 　　编辑：刘欣 陈海通 刘勇贞</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[时政新闻眼丨总结表彰大会举行，冬奥盛会将长久留下什么？]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395122.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/70/9087228150556415554.jpg" /></p> <p> 　　4月8日，北京冬残奥会闭幕25天后，一场总结表彰大会在北京举行，习近平总书记发表重要讲话。</p> <p> 　　作为新冠肺炎疫情发生以来首次如期举办的全球综合性体育盛会，北京冬奥会、冬残奥会将为我们长久地留下什么？总书记的讲话给出了清晰的答案。</p> <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/9/a84e96e8-57eb-4a3f-bd4d-447ccf436c8d.xml",width:640,height:360,autoplay:false});</script></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 　　联播视频丨北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会隆重举行</p> <p> 　　<strong>总结表彰大会上，哪些人受到表彰？</strong></p> <p> 　　北京是全球首个“双奥之城”。人民大会堂为此两度举行总结表彰大会。</p> <p> 　　2008年9月29日，北京奥运会、残奥会总结表彰大会隆重举行。14年后，今年4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会再度举行。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京，人民大会堂。（总台央视记者韩锐拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/61/6285680601291438821.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京，人民大会堂。（总台央视记者韩锐拍摄）</p> <p> 　　《时政新闻眼》发现这两场总结表彰大会有一些细节变化。2008年的表彰名称是“先进集体”和“先进个人”，分别有332个集体和566人获得殊荣。今年的表彰名称是“突出贡献集体”和“突出贡献个人”，受表彰的集体和个人都是148个。</p> <p> 　　唯一被追授“突出贡献个人”称号的，是马兰花儿童声合唱团领队邓小岚。今年2月4日晚的冬奥会开幕式上，她带领河北阜平县城南庄镇44名孩子用希腊语演唱《奥林匹克圣歌》。3月22日凌晨，邓小岚在北京病逝，享年78岁。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会“突出贡献个人”奖章。（总台央视记者彭汉明拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/85/13591430201261144021.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会“突出贡献个人”奖章。（总台央视记者彭汉明拍摄）</p> <p> 　　2008年的总结表彰大会上，7位代表先后发言，分别是奥运体育代表团代表、残奥体育代表团代表、志愿者代表、奥运开闭幕式工作方面代表、京外赛区代表、奥运安保工作方面代表和援奥部队代表。今年的大会则有4位代表发言，分别是冬奥会体育代表团代表、冬残奥会体育代表团代表、志愿者代表、冬奥组委代表。</p> <p> 　　代表冬残奥会体育代表团发言的杨洪琼，是国家冬残奥越野滑雪和冬季两项队运动员，也是受表彰的“突出贡献个人”之一。本届冬残奥会，她夺得3枚金牌，是获得金牌最多的中国运动员，并在闭幕式上担任旗手。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="当天的4位发言代表，从左至右分别是倪会忠、杨洪琼、袁玮婷、张素枝。（总台央视记者胡玮拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/71/13056762942048360395.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 当天的4位发言代表，从左至右分别是倪会忠、杨洪琼、袁玮婷、张素枝。（总台央视记者胡玮拍摄）</p> <p> 　　总结表彰大会上，习近平等为受表彰的个人和集体代表颁奖。透过电视直播镜头可以看到，总书记在向国家短道速滑队运动员武大靖颁奖时，曾有短暂交流。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="武大靖。（总台央视记者王晓东提供）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/89/10348499743558870965.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 武大靖。（总台央视记者王晓东提供）</p> <p> 　　武大靖与总书记第一次见面，是在2014年索契冬奥会。2017年2月，他在札幌亚冬会短道速滑男子500米决赛中拿下金牌。回国后，总书记同他握手时说：“你的决赛我看了。”</p> <p> 　　今年1月4日，总书记在二七厂冰雪项目训练基地考察时，勉励武大靖和队友科学备战、奋勇拼搏、争创佳绩。2月5日，武大靖和队友获得短道速滑男女2000米混合接力金牌，这也是中国代表团在本届冬奥会的首枚金牌。</p> <p> 　　<strong>习近平在讲话中引用了哪些人的话？</strong></p> <p> 　　在4月8日的总结表彰大会上，总书记发表了重要讲话。在这篇极富感染力的讲话中，他多次原汁原味引用冬奥盛会期间一些感人至深的话语。《时政新闻眼》发现，这些朴素的话语，来自中外运动员、护旗手、志愿者、参演群众等。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会现场。（总台央视记者张宇拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/93/14490955033565139545.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会现场。（总台央视记者张宇拍摄）</p> <p> 　　在谈到冬奥盛会让爱国情怀充分彰显时，总书记引用了一位护旗手的话：“我站在奥运会的升旗台，心中满满的自豪感，想到祖国如今的繁荣昌盛是多么来之不易，那是一种说不出的骄傲与热爱，泪水就夺眶而出了……”</p> <p> 　　这位护旗手就是中国人民解放军仪仗大队战士闫振。在冬奥会开幕式上，闫振仰望国旗升起，一滴眼泪从脸颊滑落。网友评论，护旗手的眼泪，是对祖国最深情的告白。</p> <p> 　　总书记还引用了一位北京市民的话：“我们都是普普通通的老百姓，让普通老百姓展示，是显示中国人站起来了，中国向世界展示中国强大了。”</p> <p> 　　《时政新闻眼》发现，说这句话的是北京房山区市民王树和。他是2月20日晚冬奥会闭幕式的参演群众之一。当晚的闭幕式延续了开幕式强调的“人民性”，1300名演员全部是来自大中小学和各行各业的普通群众。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会闭幕式现场。（总台央视记者魏帮军拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/39/15819092219710963447.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会闭幕式现场。（总台央视记者魏帮军拍摄）</p> <p> 　　在谈到要支持和鼓励残疾人自强不息时，总书记引用了一位视障运动员在赛场上说的一句话：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”</p> <p> 　　这句话来自22岁的中国女运动员王跃。3月8日，在残奥冬季两项女子中距离（视障）比赛中，她获得铜牌。王跃在接受记者采访时表示，“我想让全世界都知道，在中国，有一个喜欢滑雪的女孩。虽然看不见，但她渴望一个舞台。”</p> <p> 　　当天，总书记引用最多的，当数国外运动员的话。</p> <p> 　　——“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”说这话的是比利时运动员琳达·勒邦。在残奥高山滑雪女子超级大回转视障比赛中，她与作为领滑员的女儿并肩作战获得第七名。</p> <p> 　　——“我会在飞机上哭的，我要哽咽了，爱你们。”这是美国单板滑雪运动员特莎·莫德在离开中国前夕拍视频时说的话。这位美国运动员曾因北京冬奥会开幕式志愿者一句“欢迎来中国”而感动落泪。</p> <p style="text-align: center;"><script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/9/94b5ae23-dd40-4fa0-9147-317f87c3a83a.xml",width:640,height:360,autoplay:false});</script></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 　　视频丨冬奥闭幕 难说再见</p> <p> 　　采撷自民间的朴素话语，回荡在人民大会堂，折射了百姓情怀，彰显了人民至上。</p> <p> 　　<strong>冬奥盛会留下宝贵经验</strong></p> <p> 　　今年3月5日，总书记在参加内蒙古代表团审议时，为北京冬奥会点赞：“很给力，很多方面要载入史册。”</p> <p> 　　冬奥盛会将为中国、为世界长久地留下什么？在总结表彰大会上，总书记作出系统回答。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/38/3532621993462694930.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　冬奥盛会首先留下的是经验。</p> <p> 　　总书记在大会上总结了冬奥盛会筹备举办的宝贵经验——“四个坚持”：坚持党的集中统一领导，坚持集中力量办大事，坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="大会现场的志愿者代表" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/47/4028187093632599175.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 大会现场的志愿者代表</p> <p> 　　在总结表彰大会上，习近平尤其谈到在特殊背景下举办冬奥盛会的一条重要经验——“坚持主动防范应对各种风险挑战”。总书记谈到，“把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，下好先手棋，打好主动仗”。</p> <p> 　　中国经验，世界受益。在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，赛时期间闭环内阳性比例仅为0.45%，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。总书记指出，中国“为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验”。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="总结表彰大会现场。（总台央视记者耿小龙拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/55/6308269251572381895.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 总结表彰大会现场。（总台央视记者耿小龙拍摄）</p> <p> 　　<strong>留下“北京冬奥精神”</strong></p> <p> 　　冬奥盛会给我们留下的，还有崇高的精神。</p> <p> 　　《中共中央、国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定》指出，“这次受到表彰的集体和个人的事迹，集中体现了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人证书。（总台央视记者胡玮拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/93/9605449076274934829.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人证书。（总台央视记者胡玮拍摄）</p> <p> 　　总书记阐述了“北京冬奥精神”的核心内涵：谈到“胸怀大局”，总书记强调“心系祖国、志存高远”；针对“自信开放”，总书记强调“雍容大度、开放包容”；关于“迎难而上”，总书记强调“苦干实干、坚韧不拔”；谈到“追求卓越”，总书记强调“执着专注、一丝不苟”；针对“共创未来”，总书记强调“协同联动、紧密携手”。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体奖牌。（总台央视记者胡玮拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/42/12908942411085847062.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体奖牌。（总台央视记者胡玮拍摄）</p> <p> 　　北京冬奥精神，是北京冬奥会、冬残奥会广大参与者在冬奥申办、筹办、举办过程中共同创造的。中国共产党人的精神谱系，中华民族浩荡的精神长河，又增添了新的内涵。</p> <p> 　　<strong>留下“冬奥遗产” 告别“寂静的山林”</strong></p> <p> 　　冬奥盛会还为我们留下了珍贵的冬奥遗产。</p> <p> 　　管理好、运用好北京冬奥遗产，是总书记始终关注的话题。他曾反复叮嘱：“办冬奥不是一锤子买卖，不能办过之后就成了“寂静的山林”。”</p> <p> 　　在4月8日的总结表彰大会上，总书记再次对运用好冬奥遗产、推动高质量发展提出明确要求。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="习近平当天在大会上亲切地说：“谷爱凌爱吃馅饼”，现场笑声与掌声一片。右二为谷爱凌。（总台央视记者杨立峰拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/0/9196060717313198960.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 习近平当天在大会上亲切地说：“谷爱凌爱吃馅饼”，现场笑声与掌声一片。右二为谷爱凌。（总台央视记者杨立峰拍摄）</p> <p> 　　总书记强调，北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。</p> <p> 　　冬奥盛会推动了我国冰雪运动跨越式发展，“冰雪运动不过山海关”变为“冰雪运动跨过山海关”。总书记在总结表彰大会上指出，要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，把群众冰雪运动热情保持下去。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="苏翊鸣（左一）、高亭宇（左二）两位北京冬奥会冠军带着奖牌参加总结表彰大会。（总台央视记者杨立峰拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/26/9896688345506957458.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 苏翊鸣（左一）、高亭宇（左二）两位北京冬奥会冠军带着奖牌参加总结表彰大会。（总台央视记者杨立峰拍摄）</p> <p> 　　从蕴含鲜明中国文化元素的冬奥场馆，到以四合院理念设计建设的冬奥村，从中华文化和冰雪元素交相辉映的四场开闭幕式，到充分展示阳光、富强、开放形象的志愿者“小雪花”，冬奥盛会成为展示中国文化独特魅力的重要窗口。</p> <p> 　　总书记在总结表彰大会上指出，要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" desc="北京冬残奥会突出贡献个人奖章。（总台央视记者彭汉明拍摄）" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/76/13941200997134075272.jpg" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 北京冬残奥会突出贡献个人奖章。（总台央视记者彭汉明拍摄）</p> <p> 　　14年前，北京奥运会残奥会总结表彰大会指出，“北京奥运会、残奥会成功举办的事实再次向世人昭示：中国人民有能力为人类文明进步作出更大贡献。”</p> <p> 　　14年后，习近平总书记在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会上指出，“事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！”</p> <p> 　　砥砺再出发，一起向未来！</p> <p class="pictext"> 　　监制丨申勇</p> <p> 　　主笔丨龚雪辉 郁振一</p> <p> 　　记者丨李铮 彭汉明 范一鸣</p> <p> 　　视觉丨陈括 张晶</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[时政现场说丨弘扬北京冬奥精神 书写冰雪运动华章]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395133.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 4月8日上午</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 习近平总书记</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 阐释北京冬奥精神</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 胸怀大局、自信开放、迎难而上</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 追求卓越、共创未来</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/9/f91af515-954d-4687-8135-e9b0243ee957.xml",width:640,height:360,autoplay:false});</script></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 农历虎年新春，世界因体育而相聚</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 美轮美奂的开闭幕式、精彩纷呈的竞技比拼</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 周到细致的赛会组织</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> ……</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 中国兑现了承诺</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 为世界奉献了</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 一届简约、安全、精彩的冬奥盛会</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/9/5072731618986226241.gif" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 北京冬奥会、冬残奥会的成功举办</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 也激发了人们的体育热情</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 带动超三亿人参与冰雪运动</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 圆梦冬奥会，一起向未来</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/91/12207819220942989967.gif" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> 监制丨申勇 冯旭宏</p> <p style="text-indent: 2em;"> 策划丨王鹏飞</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者丨王晓东 赵化 邢彬 彭汉明 贾林 卢心雨</p> <p style="text-indent: 2em;"> 摄像丨总台时政摄像团队 范一鸣 王策 鄂介甫 曹亚星</p> <p style="text-indent: 2em;"> 包装丨辛宇晨</p> <p style="text-indent: 2em;"> 来源：央视新闻客户端</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平总书记讲话金句来了!“再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395137.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　8日上午，习近平总书记在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上发表重要讲话。一起来看金句↓</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/7/6396941421080849955.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/11/7673745820511274599.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/98/256960413933935866.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/30/6083003345742526094.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/37/6642321348157895021.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/46/4197226462901616394.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/73/3637470854806354153.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/32/5801743626812697024.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/98/614622894871910222.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/97/14852357555499075321.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/43/7019391409895607763.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/68/7578586267010370096.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/60/18094588766846188964.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/82/3542353082734720190.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/17/852736551368629017.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/52/7078515569594040708.jpg" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220409/35/6039885870632707479.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加强水利工程建设 扩大有效投资（权威发布）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394989.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 李晓晴</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　4月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍2022年水利工程建设情况。</p> <p> <strong>　　今年可完成水利工程投资约8000亿元</strong></p> <p> 　　我国水资源时空分布极不均衡，夏汛冬枯、北缺南丰，水旱灾害多发频发。一大批重大水利工程建成发挥效益，形成了世界上规模最大、范围最广、受益人口最多的水利基础设施体系。但目前仍然存在流域防洪工程体系不完善、水资源统筹调配能力不足、水生态水环境治理任务重、水利基础设施系统化网络化智能化程度不高等突出问题。</p> <p> 　　水利部副部长魏山忠表示：“水利工程具有较好的规划和前期工作基础，特别是重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多，在保障国家水安全、推动区域协调发展、拉动有效投资需求、促进经济稳定增长等方面具有重要作用，加快推进水利基础设施建设有需求、有条件、有基础。”</p> <p> 　　近日，国务院常务会议提出，今年再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，包括南水北调后续工程等重大引调水、骨干防洪减灾、病险水库除险加固、灌区建设和改造等工程。这些工程加上其他水利项目，全年可完成投资约8000亿元。</p> <p> 　　今年1—3月，全国完成水利投资1077亿元，跟去年同期相比，水利完成投资增加了35%。为完成好今年水利建设任务，魏山忠表示，水利部将会同有关部门和地方，细化工作责任，抓好前期工作，落实建设资金，加快项目建设，加大监管力度。加快实施在建水利工程，对符合经济社会发展需要、前期技术论证基本成熟、省际间没有重大分歧、地方推动项目建设意愿较为强烈的重大水利项目，加快审查审批，推动工程尽早开工建设。推动新阶段水利高质量发展，增强国家水安全保障能力。</p> <p> <strong>　　中央财政加大水利发展资金支持力度</strong></p> <p> 　　水利工程建设离不开资金保障，近年来财政在水利方面的投入情况如何？</p> <p> 　　财政部农业农村司负责人姜大峪介绍，在水利工程资金投入方面，近年来做到稳中有增。“从2019年到2021年，财政部通过一般公共预算累计安排超过4400亿元，其中安排水利发展资金1700亿元，重点支持防汛抗旱水利提升工程、地下水超采区综合治理，以及中型灌区节水改造等。通过相关政府性基金累计安排1536亿元，加大对库区移民帮扶力度，支持三峡后续工作、南水北调一期工程建设等。”</p> <p> 　　姜大峪介绍，2022年，中央财政将加大支持力度、优化支出结构、提升政策效能。“今年我们通过一般公共预算安排1507亿元，其中水利发展资金达到606亿元；通过政府性基金安排572亿元，为今年扩大水利投资创造了有利条件。同时，地方政府债券也加大对水利项目的支持力度。在支持重点上，坚持目标导向、结果导向，聚焦短板弱项，聚焦重点领域，聚焦重点区域，在加大力度的同时，进一步完善激励约束机制，督促地方落实投入责任。”</p> <p> <strong>　　充分发挥重大水利工程建设对稳投资、扩内需的作用</strong></p> <p> 　　重大水利工程是基础设施投资的重要领域，今年在推动重大水利工程开工建设方面有哪些具体的措施和考虑？</p> <p> 　　国家发展改革委农村经济司司长吴晓介绍，主要有三方面举措。</p> <p> 　　一是加快项目前期工作进度。按照“确有需要、生态安全、可以持续”的重大水利工程论证原则，加快推进重大水利工程项目前期工作，加强与有关部门和地方沟通协调，按照项目审批权限，加快项目审批的进度。</p> <p> 　　二是加大投资支持力度。今年将在保证中央预算内水利投资合理支出强度的基础上，持续优化投资结构，进一步对重大水利工程建设给予倾斜，重点保障跨流域跨行政区域、支撑国家重大战略实施、防洪减灾和保障国家粮食安全等方面的重大项目。</p> <p> 　　三是深化水利投融资改革。将鼓励支持地方依托项目供水、发电等经营性收益建立合理的回报机制，积极引导社会资本依法合规参与工程建设和运营，扩大股权和债权融资规模。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 06 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[圆梦冬奥会 一起向未来]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395022.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　4月8日上午，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上发表重要讲话，引发热烈反响。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者深受鼓舞，倍感振奋。大家纷纷表示，要认真贯彻落实习近平总书记重要讲话精神，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p><p>　　以为国争光为己任，以为国建功为光荣</p><p>　　历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p><p>　　参加总结表彰大会的北京冬奥会、冬残奥会参与者纷纷表示，在习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动下，中国人民团结一心，众志成城，共克时艰，为全世界奉献了一届简约、安全、精彩的冬奥盛会，向世界证明了中国一定行，中国人一定能。</p><p>　　7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。“冰雪健儿将总书记的话铭刻在心、融入血液、见诸行动，不惧落后、不畏强手，爬冰卧雪、战天斗地，以苦为乐、乐在苦中。”国家体育总局冬季运动管理中心主任倪会忠说，“老将们‘十年磨一剑’的执着和坚守让人热泪盈眶；中坚力量不断挑战极限、突破自我，刷新纪录、站上巅峰；00后运动员沐浴党的阳光，如雨后春笋般应运而生、迅速成长。”</p><p>　　短道速滑运动员武大靖表示，每一个中国运动员都把为国争光放在心里最重要的位置，“总书记的亲切勉励是对我们的最大鼓舞。我会把表彰作为鞭策，倍加珍惜这份荣誉，继续全力以赴，为祖国和人民争取新的成绩。”中国轮椅冰壶运动员王海涛说：“感谢祖国成就了我们，感谢这个伟大的时代。我一定会牢记总书记嘱托，大力弘扬北京冬奥精神，去争取更大光荣。”</p><p>　　广大志愿者全身心地服务北京冬奥会、冬残奥会，向世界展示了开放自信、蓬勃向上的中国青年形象。“总书记的重要讲话催人奋进，给我们带来了强大的精神力量。能参与北京冬奥会志愿服务、向世界展现中国青年的形象，这是我们的幸运。”国家冬季两项中心志愿者冯益为说，“我们一定会将这份精神宝藏传承下去，在今后的人生道路上奋发向上，亿万中国青年一起向未来。”国家游泳中心“冰立方”志愿者那宇奇表示：“北京冬奥会、冬残奥会的难忘经历让我深刻体会到，个人的奋斗与国家的发展休戚与共。我将用实际行动为祖国建设发展贡献自己的一份力量。”</p><p>　　成就源于奋斗，胜利来之不易</p><p>　　回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p><p>　　“在现场聆听习近平总书记重要讲话，我非常激动，无比自豪。”首钢滑雪大跳台场馆运行团队秘书长赵炜说，“冬奥筹办中的感人瞬间和艰辛历程再次浮现在眼前，作为冬奥工作人员，我们一定会继续弘扬北京冬奥精神，砥砺奋进新征程，为实现中华民族伟大复兴贡献自己的力量。”</p><p>　　“北京冬奥会、冬残奥会的成功举办凝聚了无数人的心血。”单板滑雪运动员苏翊鸣表示，“作为一名新生代运动员，能够出生在这样一个伟大的国家和时代，我感到十分幸运。我一定牢记总书记的教诲，努力为祖国、为社会作出更多贡献。”</p><p>　　“回想北京冬奥会备赛、参赛期间的点点滴滴，大家心潮澎湃。”国家花样滑冰队教练赵宏博表示，“申冬奥成功以来，习近平总书记多次看望大家，关心冰雪健儿的训练和生活情况。北京冬奥会、冬残奥会成功举办，我们要以此作为新的起点，牢记总书记的勉励和嘱托，继续努力拼搏，为党和人民再立新功。”</p><p>　　“总书记的重要讲话鼓舞人心，让我们久久不能平静。参加北京冬奥会、冬残奥会是一生的荣誉，我们无比骄傲自豪。”北京颁奖广场（延庆残奥颁奖广场）运行团队舞台运行主管董楠南说，“每个冬奥会、冬残奥会参与者都非常珍惜时代和国家赋予我们的机遇，一定会在自己的岗位上继续奋斗拼搏。”</p><p>　　多年来，广大运动员、教练员苦干实干，保持昂扬斗志，克服种种困难，为了胜利勇往直前。中国残奥冰球运动员崔玉涛表示，自己代表国家残奥冰球队接受表彰时，深切感受到了总书记对残疾人运动员和残疾人事业的关心、关爱，更加坚定了为国争光的信心和决心，“我们一定不辜负总书记的厚爱，自强自立、再接再厉，更加勇敢地迎接挑战，更加坚强地为实现梦想而努力。”</p><p>　　为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量</p><p>　　7年磨一剑，砥砺再出发。北京冬奥会、冬残奥会是在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。</p><p>　　“总书记的重要讲话鼓舞着我们满怀信心踏上新的征程。中国兑现了庄严承诺，为奥林匹克运动的发展提供了中国方案、作出了中国贡献。”首都体育馆场馆群运行团队主任丁东说，“未来，我们一定会不断巩固和扩大成果，把这份丰厚的冬奥遗产发扬光大，让冰雪运动在中国进一步推广普及，成为全民健身新方式、健康中国新动力、社会生活新时尚，让冰天雪地真正成为助力美好生活的金山银山。”</p><p>　　张家口云顶滑雪公园场馆群后勤副主任束文表示：“作为北京冬奥会、冬残奥会竞赛场馆之一，云顶滑雪公园向世界展示了绿色办奥的成果，为奥运场馆可持续发展贡献了中国智慧。我们将保持干劲，努力工作，为实现中华民族伟大复兴贡献自己的力量。”</p><p>　　北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。</p><p>　　“总书记提出胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神，是激励我们‘一起向未来’的宝贵精神财富。”北京冬奥会、冬残奥会开闭幕式总导演张艺谋表示，“作为北京冬奥会、冬残奥会的亲历者，我会努力把北京冬奥精神发扬光大，更好地投入今后的工作和创作中，努力向世界展现阳光、富强、开放、充满希望的国家形象。”</p><p>　　“在筹办举办北京冬奥会、冬残奥会的过程中，我们培养了大批人才，积累了丰富经验。”北京德尔康尼骨科医院院长贾斌说，“今后，我们将发挥运动员医疗保障的经验，刻苦钻研，积极谋划，应用好北京冬奥会、冬残奥会医疗保障在体系、技术、装备、人才等方面的经验，把这些经验应用到全民健身中去，投入到健康中国建设中去，为增强人民体质贡献力量。”</p><p>　　奋斗的号角更加嘹亮，前行的脚步更加豪迈。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者纷纷表示，一定要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，弘扬北京冬奥精神，砥砺奋进，持续提高为国争光能力，巩固扩大“带动三亿人参与冰雪运动”成果，加快建设体育强国、健康中国，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p><p>　　（本报记者陶相安、季芳、孙龙飞、李洋、李硕、厉衍飞）</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[幸福生活都是靠劳动换来的]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395020.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　针对美国国土安全部近日将举行“维吾尔强迫劳动预防法”公开听证会，新疆维吾尔自治区人民政府8日举办涉疆新闻发布会，以视频连线方式邀请专家学者、新疆基层群众讲述亲身经历，正本清源、批驳谬误，进一步揭露美西方涉新疆谎言和谬论。</P><P>　　“新疆始终把尊重劳动者意愿作为制定劳动就业政策的重要依据，确保各族劳动者能够自主自愿、心情舒畅地生产生活。”新疆维吾尔自治区人民政府新闻发言人徐贵相表示，所谓公开听证会笼络一批根本不了解新疆事实的所谓“证人”，讨论防止中国“强迫劳动”商品进口到美国的措施，试图为打压新疆的图谋披上“法治”外衣、戴上“公正”帽子，掩盖美国以国内法形式实施“长臂管辖”的“黑手”，这充分表明了美国法律制度和司法制度的虚伪性和荒谬性。</P><P>　　近一段时间以来，美国不断以新疆存在所谓“强迫劳动”为借口，对新疆企业制裁、打压，新疆伊犁卓万服饰制造公司人事主管艾丽达·吐尔阿合买提对此十分愤慨。</P><P>　　“美国诬称我们存在‘强迫劳动’，并出台制裁措施，是极其荒谬的，事实并不是这样，我们根本不存在所谓‘强迫劳动’的情况。”艾丽达·吐尔阿合买提说，公司的产品远销海外，320位员工有汉族、维吾尔族、哈萨克族、回族、锡伯族等6个民族，“员工们自愿与企业签订劳动合同，这充分保障了员工权益。”</P><P>　　正是新疆棉花种植的季节，温宿县棉农马木提·达吾提的3000亩棉花地正在播种。“去年我种棉花挣了近300万元，棉花是我们的致富‘花’。”马木提·达吾提说，在机械化种植的帮助下，种植、采收的效率提高了，收入也更高了，“采棉机整整齐齐地排成一行，几个来回就能收几吨，远比人工采摘来得快。”</P><P>　　新疆南疆地区人口众多、就业岗位较少，转移就业成为一种重要的就业方式。新疆拜城县的米热古丽·玉山的父母、姐姐都是纺织工人，受家人影响的她大学毕业后通过网络求职成为新疆中泰海虹纺织印染有限公司的一名纺织工人。“现在我一个月工资4200多元，一年的收入比之前家里种地的收入还高。”</P><P>　　同时，在政府帮助下，新疆许多年轻劳动者在经济发达省份找到了称心如意的工作。“工作的第一年，我就攒下了几万块钱，给爸爸妈妈买了新的电动车，给家里买了几只羊。”来自新疆麦盖提县的阿依努尔·艾买尔2020年通过村里应聘到湖北省武汉市一家电子厂工作，短短一年多时间，她从一名初学者成长为技术能手，同村百余位年轻人在她的影响下也走出家乡，通过自己的双手创造幸福生活。</P><P>　　“劳动是天经地义的事，幸福生活都是靠劳动换来的，不是靠天上掉馅饼等来的。”徐贵相说，长期以来，新疆各级政府高度重视各族群众劳动就业问题，实施积极的劳动就业政策，多渠道增加就业，千方百计稳定就业，根本目的就是最大限度保障劳动者就业权利，使各族群众都过上好日子，“我们奉劝美国一些政客，不要关起门来、闭着眼睛、捂着耳朵搞那些所谓的‘听证会’，如果要听证，就听听新疆2500多万各族群众怎么说，看看新疆经济社会发展怎么样，不要再玩弄自欺欺人的把戏了。”</P><P>　　（新华社乌鲁木齐4月8日电&nbsp;记者顾煜、周生斌）</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《促进残疾人就业三年行动方案（2022—2024年）》]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32395007.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;日前，国务院办公厅印发《促进残疾人就业三年行动方案（2022—2024年）》（以下简称《行动方案》），对当前和今后一个时期加快推进残疾人就业工作，实现“十四五”时期残疾人较为充分较高质量的就业目标作出部署。</P><P>　　《行动方案》围绕贯彻落实习近平总书记关于残疾人事业的重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，明确了2022—2024年开展促进残疾人就业专项行动的任务目标、主要措施和保障条件等内容。</P><P>　　《行动方案》提出，以有就业需求和就业条件的城乡未就业残疾人为主要对象，更好发挥政府促进就业的作用，进一步落实残疾人就业创业扶持政策，加大残疾人职业技能培训力度，不断提升残疾人就业服务质量和效益，稳定和扩大残疾人就业岗位。2022—2024年共实现全国城乡新增残疾人就业100万人，残疾人就业创业能力持续提升，残疾人就业权益得到更好保障，推动形成理解、关心、支持残疾人就业创业的良好社会环境。</P><P>　　《行动方案》决定，在3年内实施以下10项行动：一是机关、事业单位带头安排残疾人就业行动；二是国有企业安排残疾人就业行动；三是民营企业安排残疾人就业行动；四是残疾人组织助残就业行动；五是就业困难残疾人就业帮扶行动；六是农村残疾人就业帮扶行动；七是残疾人大学生就业帮扶行动；八是盲人按摩就业促进行动；九是残疾人就业服务提升行动；十是残疾人职业技能提升行动。</P><P>　　《行动方案》明确了政策、资金、信息和组织等方面的保障条件。各级人民政府残疾人工作委员会加强组织协调，督促有关部门和单位做好残疾人就业工作。各级人民政府促进就业工作协调机制推动残疾人就业相关政策落实。各地要保障残疾人就业培训、就业服务、补贴奖励等相关资金投入，加大对超比例安排残疾人就业用人单位的奖励力度。依托全国一体化政务服务平台和各级政务服务机构，实现残疾人就业数据互联互通。</P><P>　　《行动方案》提出开展“2022残疾人就业宣传年”活动，多种形式加大对残疾人就业的宣传力度。地方各级人民政府要进一步明确各项行动负责部门和职责分工，按年度对方案实施情况进行监测和评估，并在方案实施期间至少组织一次残疾人就业创业扶持政策落实情况和效果评估。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[稳住经济基本盘 保持经济运行在合理区间]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1024-32395003.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;4月7日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。</p><p>　　中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。</p><p>　　会上，杨志勇、管涛等专家和中国物流集团、中国农业生产资料集团、青岛创新奇智科技公司负责人发了言，对经济运行、企业生产经营情况等谈了看法，并就落实宏观政策、保障物流运输和农资供应、促进企业创新等提出建议。</p><p>　　李克强说，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门贯彻党中央、国务院部署，积极应对困难挑战，经济运行总体在合理区间。当前世界局势复杂演变，国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。既要坚定信心，又要正视困难。要贯彻新发展理念，推动高质量发展，统筹疫情防控和经济社会发展，深化改革开放，主动作为、应变克难，着力稳增长，保持经济运行在合理区间主要是稳就业、稳物价。政策举措要靠前发力、适时加力，已出台的要尽快落实到位，明确拟推出的尽量提前，同时研究准备新的预案。</p><p>　　李克强指出，市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前一些市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难多、压力大，必须着力帮扶他们渡过难关。要上下协同加快增值税留抵退税进度，让资金尽早落到市场主体账上。就业稳，民生才有保障，稳增长也有支撑。要落实落细企业稳岗政策，强化高校毕业生就业服务，支持以创业带动就业。稳定物价必须抓住粮食生产、能源保供、物流畅通等关键。要不误农时抓好春耕生产，做好农资产品尤其是特殊品种保供稳价工作，确保全年粮食丰收。进一步释放煤炭先进产能，落实支持煤电企业多发电的政策，保障能源稳定供应。加强协调，保障交通主干线、港口等骨干网络有序运行，在服务货车司机、缓解货运经营者困难、降低物流成本等方面研究采取针对性措施，促进国际国内物流畅通，维护产业链供应链稳定。</p><p>　　李克强说，要深化改革，营造市场化法治化国际化营商环境。持续推进“放管服”改革，能放的进一步放，该管的依法透明监管，不断激发市场主体活力。制定和实施政策对各类企业要一视同仁，认真听取市场主体意见，稳定市场预期。推动平台经济健康持续发展，稳定和带动就业。要用改革的举措、创新的办法，促进消费和有效投资扩大。对零售、餐饮、旅游等与消费密切关联的行业，要进一步加大纾困力度。对耐用消费品消费、受疫情影响还贷困难的消费者，要研究相应的金融支持政策。优化投资审批，加快项目建设进度。发挥地方政府专项债等撬动作用，带动更多民间投资。要扩大高水平对外开放，做好稳外贸稳外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，有效应对外部环境的不确定性。</p><p>　　胡春华、刘鹤、王勇、肖捷、赵克志、何立峰参加。</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[栗战书同尼泊尔众议长萨普科塔举行会谈]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1024-32394961.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;全国人大常委会委员长栗战书8日在北京人民大会堂以视频方式同尼泊尔众议长萨普科塔举行会谈。</p><p>　　栗战书说，2019年，习近平主席对尼泊尔进行历史性访问，两国领导人将中尼关系提升为面向发展与繁荣的世代友好的战略合作伙伴关系，为双边关系发展作出战略指引。中尼守望相助，携手抗疫，各领域务实合作稳步推进，谱写了传统友谊的新篇章。中方愿同尼方共同努力，落实好两国领导人达成的重要共识，携手打造中尼更加紧密的命运共同体，造福两国和两国人民。</p><p>　　栗战书指出，中尼是互尊互信的好朋友、互惠互利的好伙伴、互学互鉴的好邻居、互帮互助的好兄弟，时代要求两国加强合作，共创美好未来。一是进一步加强政治上相互支持，保持两国高层交往势头，坚定支持彼此核心利益和重大关切。二是深化抗疫和医疗卫生领域合作，中方愿在力所能及的范围内继续向尼方提供支持，帮助尼方改善疾病防控和医疗救治条件。三是高质量共建“一带一路”，深化在贸易投资、产业园区、能源电力、口岸通关等方面合作，稳步推进跨喜马拉雅立体互联互通网络建设，扩大旅游、文化等领域交流。四是密切在多边领域的协作，共同维护以联合国为核心的国际体系，捍卫以国际法为基础的国际秩序，积极支持和参与全球发展倡议，推动落实2030年可持续发展议程。</p><p>　　栗战书强调，立法机构交往是中尼关系的重要组成部分。中国友好政策面向尼泊尔所有党派、全体人民。希望两国立法机构加强各层级友好交流，分享在教育、乡村振兴、环境保护等方面的立法监督工作经验；及时批准、修订或出台有利于双边关系发展的法律文件，为各领域务实合作提供法治保障；加强在各国议会联盟等多边场合的协调配合，维护广大发展中国家的共同利益。</p><p>　　萨普科塔表示，尼中友谊源远流长。尼坚定奉行一个中国政策，不允许任何势力利用尼领土进行任何反华活动。尼对中国成功举办冬奥会和取得经济社会发展巨大成就表示衷心祝贺，祝愿中国共产党二十大取得圆满成功。感谢中方在抗击新冠肺炎疫情等各方面给予尼方的重要支持。尼议会愿加强同中国全国人大的友好交往，共同致力于促进尼中关系不断发展。</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平同菲律宾总统杜特尔特通电话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1024-32394960.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;国家主席习近平4月8日下午同菲律宾总统杜特尔特通电话。</p><p>　　习近平指出，我对总统先生2016年10月首次访华的情景记忆犹新，那是一次破冰之旅，在中菲关系史上具有里程碑意义。6年来，双方按照我们达成的重要共识，坚持睦邻友好合作、坚持妥善处理分歧、坚持携手共同发展，推动中菲关系摆脱干扰，展现出蓬勃发展的新局面。两国确立了全面战略合作关系新定位，深化共建“一带一路”倡议同“大建特建”规划对接，合力推进基础设施建设等重大项目合作，双边贸易额翻了一番。面对新冠肺炎疫情，双方守望相助，维护两国人民生命安全和身体健康，维护地区产业链供应链稳定。双方妥善处理南海问题，为中菲友好合作提供了重要基础，造福了两国人民，也有力维护了地区和平稳定。</p><p>　　习近平强调，中方对菲政策保持连续性、稳定性，愿同菲方一道，推动中菲关系持续向好发展，不断迈上新台阶。中方愿继续根据菲方需要提供新冠疫苗，在特效药研发、公共卫生能力建设等方面加强合作；推进大项目建设，扩大贸易投资、教育人文等领域合作；进口更多菲律宾优质产品，鼓励中国企业赴菲投资兴业，助力菲律宾现代化进程。</p><p>　　习近平强调，当前国际局势发展再次证明，地区安全不能靠强化军事同盟来实现。中方愿同菲方和地区国家一道，坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，把地区安全主导权牢牢掌握在自己手中，共同维护本地区来之不易的和平稳定局面，推动构建人类命运共同体。</p><p>　　杜特尔特表示，我高度珍视同习近平主席建立的友谊和良好关系。过去6年来，在双方共同努力下，两国人民更加友好，关系更加强劲，合作更加富有成果，菲律宾人民真切感受到了菲中合作带来的好处。感谢中方为菲方抗击新冠肺炎疫情提供疫苗支持，并及时帮助菲律宾受风灾影响的民众，中国是菲律宾人民真正的、可靠的朋友。菲方愿同中方巩固友谊与合作，持续加强两国关系，借鉴中方脱贫减贫经验，推进抗疫、经贸、基础设施、旅游、教育等领域合作，欢迎中国企业赴菲律宾投资合作，这对菲律宾实现自身发展具有重要意义。菲方愿同中方妥善处理南海问题，为和平解决争端树立典范，维护地区和平稳定。菲方也愿为东盟同中国关系发展发挥积极作用。</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会隆重举行]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1024-32394959.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/09/01/rmrb2022040901p13_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在大会上发表重要讲话。<br /> 　　新华社记者 李学仁摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2022-04/09/01/rmrb2022040901p16_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。会前，习近平等会见北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体代表、突出贡献个人和中国体育代表团成员，并同大家合影留念。<br /> 　　新华社记者 刘 彬摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　■伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了北京冬奥精神。北京冬奥精神就是胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来。我们要大力弘扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进</p> <p> 　　■成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。必须坚持党的集中统一领导，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情。必须坚持集中力量办大事，我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障。必须坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，下好先手棋，打好主动仗。必须坚持办赛和服务人民、促进发展相结合，坚持冬奥成果人民共享，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有</p> <p> &nbsp;</p> <p> 　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。（讲话全文见第二版）习近平强调，伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了北京冬奥精神。北京冬奥精神就是胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来。我们要大力弘扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进。</p> <p> 　　李克强主持大会，栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、王岐山出席，韩正宣读表彰决定。</p> <p> 　　人民大会堂大礼堂，气氛庄重热烈。主席台上方悬挂着“北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会”会标，后幕正中是熠熠生辉的中华人民共和国国徽，10面红旗分列两侧。二楼眺台悬挂标语：“紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力弘扬北京冬奥精神，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦而团结奋斗！”</p> <p> 　　10时30分，大会开始。全体起立，高唱中华人民共和国国歌。</p> <p> 　　韩正宣读《中共中央、国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定》。决定指出，为隆重表彰先进典型，激励全党全国各族人民为全面建设社会主义现代化国家而努力奋斗，党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号。（决定全文另发）</p> <p> 　　在欢快的乐曲声中，习近平等为受表彰的个人和集体代表颁奖。</p> <p> 　　在全场热烈的掌声中，习近平发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平指出，历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p> 　　习近平强调，确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。冬奥赛事精彩纷呈，爱国情怀充分彰显，“三亿人参与冰雪运动”成为现实，冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收，疫情防控精准有效，团结合作走向未来，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音。</p> <p> 　　习近平指出，冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，敢打敢拼、超越自我，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩，为党和人民赢得了荣誉。广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩。</p> <p> 　　习近平代表党中央、国务院和中央军委，向受到表彰的突出贡献集体和突出贡献个人表示热烈的祝贺，向为北京冬奥会、冬残奥会筹办举办作出突出贡献的全体建设者、工作者、志愿者，向广大运动员、教练员，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员致以崇高的敬意，向热情支持北京冬奥会、冬残奥会的广大香港同胞、澳门同胞、台湾同胞和海外华侨华人，表示衷心的感谢。</p> <p> 　　习近平指出，在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。习近平代表中国政府和14亿多中国人民，向国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员，向世界各国各地区的朋友们表示衷心的感谢，向在北京冬奥会、冬残奥会上奋勇争先的各国体育健儿们表示崇高的敬意。</p> <p> 　　习近平强调，成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。必须坚持党的集中统一领导，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情。必须坚持集中力量办大事，我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障。必须坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，下好先手棋，打好主动仗。必须坚持办赛和服务人民、促进发展相结合，坚持冬奥成果人民共享，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。</p> <p> 　　习近平阐述了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。自信开放，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。追求卓越，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。共创未来，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p> <p> 　　习近平指出，7年磨一剑，砥砺再出发。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，促进残疾人事业全面发展。要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。要高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> <p> 　　李克强在主持大会时指出，习近平总书记的重要讲话，充分肯定了北京冬奥会、冬残奥会的巨大成绩，全面回顾了7年筹办备赛的不平凡历程，深入总结了筹备举办的宝贵经验，深刻阐述了北京冬奥精神，对运用好冬奥遗产推动高质量发展提出了明确要求，具有很强的政治性、思想性、指导性。要认真学习领会，深入贯彻落实。要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深刻认识“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，弘扬北京冬奥精神，砥砺奋进，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p> <p> 　　会上，冬奥会体育代表团代表、国家体育总局冬季运动管理中心主任倪会忠，冬残奥会体育代表团代表、国家冬残奥越野滑雪和冬季两项队运动员杨洪琼，志愿者代表、河北师范大学新闻传播学院学生袁玮婷，冬奥组委代表、延庆运行中心常务副主任张素枝发言。</p> <p> 　　会前，习近平等领导同志亲切会见了北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体代表、突出贡献个人和中国体育代表团成员，并同大家合影留念。</p> <p> 　　在京中共中央政治局委员、中央书记处书记，全国人大常委会副委员长，国务委员，最高人民法院院长，最高人民检察院检察长，在京全国政协副主席以及中央军委委员出席大会。</p> <p> 　　中央党政军群各部门主要负责同志，冬奥会工作领导小组成员及有关工作机构负责同志，北京冬奥组委负责同志，北京市、河北省有关负责同志，北京冬奥会、冬残奥会中国体育代表团成员，工作人员、新闻媒体和志愿者代表等约3000人参加大会。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国妇联部署开展“巾帼心向党 喜迎二十大”群众性主题宣传教育活动]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394990.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　本报北京4月8日电&nbsp;&nbsp;（记者杨昊）记者从全国妇联获悉：全国妇联日前印发通知，对开展“巾帼心向党&nbsp;喜迎二十大”群众性主题宣传教育活动作出部署。</p><p>　　通知指出，要强化宣传引导，把深入学习宣传贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想作为首要政治任务，加强宣传阐释，以党的创新理论引领妇女；要广泛宣传宣讲，以小切口反映大主题、小故事折射大时代，以历史性成就和美好前景鼓舞激励妇女；要大力宣传宣扬，以榜样力量鼓舞妇女，推动形成崇尚榜样、学习模范、争当先进的良好社会风尚；要加强宣传教育，引导广大妇联干部牢固树立以人民为中心的理念，做好服务大局服务妇女的工作。</p><p>　　通知要求，各级妇联要确保月月有活动、阶段有高潮、常年不断线，形成全国妇联带系统、妇联机关带村居社区、党员干部带妇女群众的工作局面，激励广大妇女争做伟大事业的建设者、文明风尚的倡导者、敢于追梦的奋斗者。</p><p>　　据悉，全国妇联将组织开展全媒体主题宣传活动，展示新时代建设成就、新时代妇女风采，将组建各具特色的巾帼志愿宣讲队，进农村进社区进企业进学校开展宣讲活动，凝聚起共同奋斗的巾帼力量。</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[更好担负起为民解难、为党分忧的职责使命]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394988.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 金 歆</author>
            <description><![CDATA[<P>　　日前，中共中央、国务院印发了《信访工作条例》（以下简称《条例》）。国家信访局负责人就有关问题，回答了记者的提问。</P><P>　　问：请介绍一下《条例》制定出台的背景？</P><P>　　答：我们党历来高度重视信访工作。党的十八大以来，党中央对信访工作作出一系列重要决策部署，习近平总书记就加强和改进人民信访工作作出一系列重要指示批示，为做好新时代信访工作提供了根本遵循。随着中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，信访工作面临着许多新情况新问题，必须主动适应形势的变化和任务的需要，全面加强党对信访工作的领导，全面提升信访工作的规范化法治化制度化水平，更好担负起为民解难、为党分忧的职责使命。党中央着眼健全为人民执政、靠人民执政的制度，对制定《条例》作出部署安排。按照党中央要求，国家信访局党组深入学习贯彻习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，认真总结党的十八大以来推进网上信访、诉访分离、依法分类处理等信访工作制度改革成果，全面吸收融合2005年发布实施的国务院《信访条例》内容，广泛征求吸纳各方意见，反复修改完善，形成《信访工作条例（送审稿）》报请党中央审议。2022年1月24日，习近平总书记主持召开中央政治局会议，审议批准《条例》。2月25日，中共中央、国务院发布《条例》。</P><P>　　问：《条例》的出台有何重大意义？</P><P>　　答：信访工作是党的群众工作的重要组成部分，是了解社情民意的重要窗口。《条例》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，总结党长期以来领导和开展信访工作经验特别是党的十八大以来信访工作制度改革成果，坚持和加强党对信访工作的全面领导，理顺信访工作体制机制，进一步规范和加强信访工作，是新时代信访工作的基本遵循。第一，《条例》是坚持和加强党对信访工作领导的重要制度安排。制定出台《条例》，坚持党中央对信访工作的集中统一领导，坚持和加强党对信访工作的全面领导，对于提高党领导信访工作的制度化、规范化水平具有重要意义，必将充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用，确保信访工作始终沿着正确的政治方向前进。第二，《条例》是坚持人民至上、保持党和政府同人民群众血肉联系的重要举措。制定出台《条例》，坚持以人民为中心的发展思想，构建群众提出批评、建议、申诉、控告或者检举的通道，对于推动信访工作充分发挥了解民情、集中民智、维护民利、凝聚民心的作用，当好党和政府联系群众的桥梁纽带具有重要意义，必将进一步增强群众对党和政府的信任，厚植党长期执政的群众基础。第三，《条例》为加强和改进新时代信访工作提供有力制度保障。制定出台《条例》，站在新的历史起点上纵深推进信访工作制度改革，进一步理顺信访工作体制机制，对于提高信访工作能力和水平，及时反映群众呼声，着力化解突出问题具有重要意义，必将推动信访工作实现高质量发展，更加适应形势和任务需要，更好服务党和国家工作大局。</P><P>　　问：《条例》的主要内容是什么？</P><P>　　答：《条例》围绕做好新时代信访工作的体制机制、职责任务、处理程序、监督体系等进行顶层设计，共6章50条，主要有以下四个方面内容：一是规定做好新时代信访工作的总体要求。明确了《条例》的制定目的和依据、适用范围，对信访工作的地位作用、指导思想、主要原则及工作要求等作出规定。二是规定信访工作体制和工作格局。确立了党领导下的信访工作体制和格局，明确党委、政府、信访工作联席会议、信访部门以及各方力量在信访工作中的定位和职责，同时明确了信访工作保障措施。三是规定信访事项处理程序。明确各类信访事项提出、受理、办理的形式、渠道、程序和方式，体现了党的机关、人大机关、行政机关、政协机关、监察机关、审判机关、检察机关等处理信访事项不同的程序要求。四是规定信访工作监督体系。健全信访工作监督机制，对责任追究的情形和方式等作出明确规定。</P><P>　　问：《条例》明确的适用范围是什么？</P><P>　　答：《条例》适用于各级党的机关、人大机关、行政机关、政协机关、监察机关、审判机关、检察机关，以及群团组织、国有企事业单位等开展信访工作。公民、法人或者其他组织通过信访渠道，向上述各级机关、单位反映情况，提出建议、意见或者投诉请求等，应当符合《条例》规定要求。</P><P>　　问：《条例》对信访工作定位是如何规定的？</P><P>　　答：《条例》明确新时代信访工作“三个重要”的定位，即：信访工作是党的群众工作的重要组成部分，是党和政府了解民情、集中民智、维护民利、凝聚民心的一项重要工作，是各级机关、单位及其领导干部、工作人员接受群众监督、改进工作作风的重要途径。“三个重要”的定位遵循了习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，集中体现了信访工作的政治性和人民性，体现了信访工作在党和国家工作大局中的重要地位和承担的重要任务，进一步明确了新时代信访工作的发展方向和着力点。</P><P>　　问：《条例》对信访工作体制是如何规定的？</P><P>　　答：《条例》第二章“信访工作体制”，明确健全党领导信访工作的体制机制，构建党委统一领导、政府组织落实、信访工作联席会议协调、信访部门推动、各方齐抓共管的信访工作格局。在党委统一领导方面，明确党中央加强对信访工作的集中统一领导，规定地方党委领导本地区信访工作，贯彻落实党中央决策部署，执行上级党组织部署要求，统筹信访工作责任体系构建，支持和督促下级党组织做好信访工作。在政府组织落实方面，规定各级政府贯彻落实上级党委和政府以及本级党委部署要求，履行组织各方力量及时妥善处理信访事项，研究解决政策性、群体性信访突出问题和疑难复杂信访问题等职责。在信访工作联席会议协调方面，规定中央信访工作联席会议统筹协调、整体推进、督促落实全国信访工作，同时进一步规范地方信访工作联席会议的设置和运行。在信访部门推动方面，规定党委和政府信访部门是开展信访工作的专门机构，承担受理、转送、交办信访事项，协调解决重要信访问题，督促检查重要信访事项的处理和落实等工作职责，同时规定其他机关、单位应当根据信访工作形势任务明确负责信访工作的机构或者人员。在各方齐抓共管方面，规定各级党委和政府以外的其他机关、单位应当做好各自职责范围内的信访工作，拓宽完善社会力量参与信访工作的制度化渠道。《条例》还从信访部门建设、干部教育培训、经费支持等方面明确信访工作保障措施。</P><P>　　问：《条例》对信访人提出信访事项有哪些要求？</P><P>　　答：《条例》规定信访人可以采用信息网络、书信、电话、传真、走访等形式，向各级机关、单位反映情况，提出建议、意见或者投诉请求，并对信访人提出信访事项明确了三个方面的要求：一是规定信访人一般应当采用书面形式提出信访事项，提出信访事项应当客观真实，同时对信访事项已经受理或者正在办理的，信访人在规定期限内向受理、办理机关、单位的上级机关、单位又提出同一信访事项的等情形，作出了相关规定。二是规定信访人采用走访形式提出信访事项的，应当到有权处理的本级或者上一级机关、单位设立或者指定的接待场所提出；多人走访提出共同的信访事项，应当推选不超过5人的代表。走访提出涉及诉讼权利救济的信访事项，应当按照法律法规规定的程序向有关政法部门提出。进一步压实属地责任，规定各级机关、单位应当认真接待处理群众来访，把问题解决在当地，引导信访人就地反映问题。三是规定信访人在信访过程中应当遵守相关法律、法规，不得损害国家、社会、集体的利益和其他公民的合法权利，自觉维护社会公共秩序和信访秩序，不得有在机关、单位办公场所周围、公共场所非法聚集等行为。</P><P>　　问：《条例》中对信访事项的受理办理程序是如何规定的？</P><P>　　答：根据信访事项性质的不同，《条例》区分建议意见类、检举控告类、申诉求决类事项，分别明确了受理办理程序，保证合理合法诉求依照法律规定和程序就能得到合理合法的结果。针对建议意见类信访事项，规定有权处理的机关、单位应当认真研究论证；同时规定各级党委和政府应当健全人民建议征集制度，主动听取群众的建议意见。针对检举控告类信访事项，规定纪检监察机关或者有权处理的机关、单位应当依规依纪依法接收、受理、办理和反馈，党委和政府信访部门应当按照干部管理权限向有关部门和负责同志通报、报送反映干部问题的信访情况。针对申诉求决类事项，进一步细分为六种情形进行处理：一是涉法涉诉事项办理程序，适用于审判机关、检察机关、公安机关；二是仲裁程序，适用于仲裁部门；三是办理党员申诉等事项的党内程序，适用于党的机关；四是办理行政复议等事项的行政程序；五是依法履行查处违法行为职责，适用于行政机关；六是不属于以上情形的事项，听取信访人陈述事实和理由，并调查核实，出具信访处理意见书，适用于所有机关、单位。对属于第六种情形的事项，信访人可以申请复查复核。</P><P>　　问：《条例》构建了怎样的信访工作监督体系？对违反规定的情形如何进行责任追究？</P><P>　　答：有效的监督是确保责任落实的必要条件。《条例》构建了包括监督责任、监督机制、责任追究在内的监督体系。一是强化信访工作督查，规定党委和政府组织专项督查，信访工作联席会议及其办公室、信访部门根据工作需要开展督查，党委和政府督查部门将疑难复杂信访问题列入督查范围。二是强化信访工作考核，规定党委和政府每年对信访工作情况进行考核、通报，注重考核结果运用。三是强化信访部门提出改进工作、完善政策和追究责任“三项建议”的职责，建立信访情况报告制度，做好与巡视巡查工作、干部监督工作的衔接等。</P><P>　　同时，《条例》对需要进行责任追究的情形和方式作出明确规定。对机关、单位，规定引发问题责任、登记转送交办责任、受理问题责任、处理问题责任以及其他责任，对违反责任的机关、单位及人员依规依纪依法严肃处理。对信访人，规定滋事扰序、缠访闹访情节严重，构成违反治安管理行为的，或者违反集会游行示威相关法律法规的，由公安机关依法采取必要的现场处置措施、给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。</P><P>　　问：如何抓好《条例》的学习宣传和贯彻落实工作？</P><P>　　答：党中央对各地区各部门做好《条例》学习宣传和贯彻落实工作提出了明确要求。中央信访工作联席会议、国家信访局将从以下方面督促指导抓好《条例》的贯彻落实。一是加强学习宣传。认真组织开展学习培训和宣传解读，全面准确把握《条例》基本精神和主要内容，以学习贯彻《条例》为契机，在全社会营造办事依法、遇事找法、解决问题用法、化解矛盾靠法的良好环境。二是健全体制机制。认真落实《条例》规定，完善配套措施，推动形成健全完备、运行有效的信访工作制度体系。推动各地区各部门做好《条例》实施和国务院《信访条例》按法定程序废止前的相关工作衔接，确保顺畅平稳过渡。三是做好落实情况的督促检查。适时开展专题调研和督导，深入了解《条例》贯彻落实情况，强化问题导向，推动解决工作中的困难，把党中央关于信访工作的方针政策和决策部署落到实处。信访工作联席会议、信访部门将牢记为民解难、为党分忧的职责使命，坚持人民至上，主动担当作为，以贯彻实施《条例》为统领，不断提高工作能力和水平，不断提升信访工作规范化法治化水平。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[内蒙古重大项目实施更加注重生态环保]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394991.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报呼和浩特4月8日电&nbsp;&nbsp;（记者陈沸宇、吴勇）记者8日从内蒙古自治区2022年推进高质量发展重大项目建设动员大会上获悉：今年，内蒙古自治区计划实施的重大项目数量、总投资和年度计划较去年均有所增长。在加快推进项目总体向高质量发展的前提下，内蒙古在项目用地、环评、占用草原林地审批等方面更加注重生态环保。</P><P>　　据了解，内蒙古今年计划实施重大项目3289个，总投资2.7万亿元，年度计划投资5854亿元，较去年分别增长215个、0.3万亿元、1199亿元。其中，涉及用地手续办理的项目1809个，已完成用地组建报批收口项目1322个，办结率73%。自治区自然资源厅与自治区林草局建立了重大项目用林用草用地前期手续联合调度机制，在用地预审与选址意见书审批环节提前介入，对压覆矿、生态保护红线、水源地保护区等审核事项，由自然资源部门先行审核并征求相关部门意见，提高项目选址的精准度和科学性，合理避让生态保护红线、永久基本农田、自然保护区等“红线”，确保项目顺利进行。</P><P>　　截至3月末，内蒙古今年1560个新建项目中有1417个办结了8项主要前期手续，办结率91%，比去年同期提高77个百分点；1729个续建项目开复工率达到73%，同比提高45个百分点。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上的讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394964.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>习近平</author>
            <description><![CDATA[<p>同志们，朋友们：</p><p>　　历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p><p>　　事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p><p>　　北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，凝结着各条战线人们的辛勤付出和智慧汗水。北京冬奥组委同北京市、河北省、国家体育总局、中国残联紧密合作，广大冬奥建设者、工作者、志愿者牢记党和人民的重托，满怀为国争光的壮志，在各自岗位上真诚奉献、默默耕耘，涌现出一大批作出突出贡献的先进集体和先进个人。</p><p>　　今天，我们在这里隆重集会，总结北京冬奥会、冬残奥会的经验，表彰突出贡献集体和突出贡献个人，弘扬北京冬奥会、冬残奥会筹办举办过程中培育的崇高精神，激励全党全国各族人民为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗！</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p><p>　　7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p><p>　　——冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价。四场开闭幕式精彩纷呈，人类命运共同体的主题贯穿始终，中华文化和冰雪元素交相辉映，体现了自然之美、人文之美、运动之美，诠释了新时代中国可信、可爱、可敬的形象。三个赛区一流的场馆设施，严谨专业的赛事组织，温馨周到的服务，赢得参赛各方一致好评。赛事吸引了全球数十亿观众观赛，成为收视率最高的一届冬奥会！</p><p>　　——爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。北京冬奥会、冬残奥会是中国人民爱国热情的激扬展示。海内外中华儿女热情关注、大力支持这场在中国举办的冬奥盛会，纷纷为冬奥健儿加油喝彩、为伟大祖国加油喝彩。赛场上，我国体育健儿不畏强手、顽强拼搏、为国争光，五星红旗高高飘扬，每一位中华儿女都倍感荣光。一位护旗手说：“我站在奥运会的升旗台，心中满满的自豪感，想到祖国如今的繁荣昌盛是多么来之不易，那是一种说不出的骄傲与热爱，泪水就夺眶而出了……”巧妙蕴含中华文化的冬奥场馆，活泼敦厚的“冰墩墩”，喜庆祥和的“雪容融”，扑面而来的中国年味儿，香喷喷的豆包……，“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织。饱含圆融和合等中国理念的开闭幕式，构思独到，匠心独运，二十四节气、黄河之水、中国结、迎客松、折柳寄情、雪花主题歌……，听障演员的圆舞曲、手语版国歌、盲童合唱团的歌声、视障运动员的点火……，这些意蕴隽永的场面在人们心中留下了美轮美奂、直击人心的深刻印象，激发了海内外中华儿女万众一心、接续奋斗的昂扬激情！</p><p>　　——“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。北京冬奥会、冬残奥会的筹办举办推动了我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。筹办以来，我们建设了一大批优质的冰雪场地设施，举办了一系列丰富多彩的群众性冰雪赛事活动，人民群众参与热情持续高涨，参与人数达到3.46亿，冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”。冬奥筹办举办全面促进了社会事业发展，残疾人人权得到更好保障，广大群众生活更加丰富多彩！</p><p>　　——冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办对国家发展特别是京津冀协同发展具有强有力的牵引作用。我们把冬奥筹办举办作为推动京津冀协同发展的重要抓手，区域交通更加便捷，生态环境明显改善，产业联动更加紧密，公共服务更加均衡。“冰丝带”、“雪飞天”、“雪游龙”、“雪如意”等冬奥场馆精彩亮相，成为造福人民的优质资产！</p><p>　　——疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，我们把全部参与者的健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”，通过严格实施防控措施，有力保障了各方人员健康。赛时期间，闭环内阳性比例仅为0.45%，所有阳性人员都得到了有效治疗和良好照顾，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。中国的防疫政策再次经受住了考验，为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验。有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”这枚金牌属于全体办奥人员！</p><p>　　——团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献。奥林匹克运动承载着人类对和平、团结、进步的美好追求。在世界百年变局加速演进、人类社会遭遇各种挑战的形势下，奥林匹克大家庭成员不远万里来华共襄盛举，团结友好的“朋友圈”、“伙伴群”越扩越大。外国运动员在回国时恋恋不舍地说：“我会在飞机上哭的，我要哽咽了，爱你们。”“我肯定会把生命中最美好的冬奥回忆带回家。”北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。广大冬奥建设者发扬工匠精神，打造了巧夺天工、世界一流的场馆设施。广大办赛人员严谨专业完成赛事组织工作，为运动员创造了良好比赛条件。广大赛会服务保障人员热情周到服务，工作时间表是迎着星星来、顶着星星走，为参赛各方带去春天般的温暖。广大医疗防疫人员筑起牢不可破的安全屏障，守护了参赛各方健康。广大城市保障人员用心守护城市的每一处角落，用最高标准保障了赛事和城市顺畅运行。广大人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员承担急难险重任务，圆满完成了安全保卫等工作。广大文艺工作者、科技工作者、设计工作者、新闻工作者、外事工作者、气象工作者以及其他各条战线上的全体工作人员团结一心、通力合作，坚守各自岗位，默默奉献付出，出色完成了各项任务。广大志愿者用青春和奉献提供了暖心的服务，向世界展示了蓬勃向上的中国青年形象。闭环内数万名工作人员，舍家忘我、坚守数月，展现了感动人心的精神风貌和责任意识。同志们深情地表示：“为了冬奥圆满成功，困难再多也嚼嚼咽了，一切付出与奉献都值得。”祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！</p><p>　　7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！</p><p>　　广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩！</p><p>　　在这里，我代表党中央、国务院和中央军委，向受到表彰的突出贡献集体和突出贡献个人，表示热烈的祝贺！向为北京冬奥会、冬残奥会筹办举办作出突出贡献的全体建设者、工作者、志愿者，向广大运动员、教练员，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员，致以崇高的敬意！向热情支持北京冬奥会、冬残奥会的广大香港同胞、澳门同胞、台湾同胞和海外华侨华人，表示衷心的感谢！</p><p>　　在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持，许多国家领导人、国际组织负责人亲自来华出席有关活动。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p><p>　　在这里，我谨代表中国政府和14亿多中国人民，向国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员，向世界各国各地区的朋友们，表示衷心的感谢！向在北京冬奥会、冬残奥会上奋勇争先的各国体育健儿们，表示崇高的敬意！</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p><p>　　第一，坚持党的集中统一领导。党中央高度重视北京冬奥会、冬残奥会，成立冬奥会工作领导小组，从国家层面统筹力量、协调推进筹办工作。筹办之初，党中央就明确提出绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念。面对严峻复杂的全球疫情，在全面分析国内外形势特别是疫情影响基础上，作出“顺利举办即成功”的科学判断，提出“简约、安全、精彩”的办赛要求。广大党员、干部牢记初心使命，以行动践行了“急难险重任务，我在第一线”的誓言。事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情！</p><p>　　第二，坚持集中力量办大事。冬奥筹办是一项复杂的系统工程。在党中央坚强领导下，冬奥会工作领导小组和18个专项工作议事协调机构搭建起冬奥筹办的四梁八柱，北京冬奥组委、北京市、河北省与中央部门、各省区市、人民解放军和武警部队、企业、高校院所等方面紧密合作、全力攻坚，社会各界和人民群众热情参与，共同完成了各阶段筹办任务。在赛时阶段，战略指挥、运行指挥、场馆运行的三级工作体系把各方力量统筹起来，凝聚起强大工作合力。我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障！</p><p>　　第三，坚持主动防范应对各种风险挑战。在世界百年未有之大变局叠加新冠肺炎世纪疫情背景下举办冬奥会、冬残奥会，面临的风险挑战前所未有。我们坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，下好先手棋，打好主动仗。我们全方位梳理排查各领域、各环节风险点，建立常态化工作机制，不断发现问题，及时研究解决，积极妥善应对，确保了赛事安全顺利举办。</p><p>　　第四，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。北京冬奥会、冬残奥会的成功不仅在于赛事的成功，更在于通过筹办举办冬奥会、冬残奥会带动了各方面建设，为经济社会发展带来了深远的积极影响。我们坚持冬奥成果人民共享，通过推广普及冰雪运动带动全民健身走向纵深，通过产业发展助力脱贫攻坚，通过提升公共服务水平改善人民生活品质，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。一位北京市民说：“我们都是普普通通的老百姓，让普通老百姓展示，是显示中国人站起来了，中国向世界展示中国强大了。”</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。</p><p>　　——胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。</p><p>　　——自信开放，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。</p><p>　　——迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。</p><p>　　——追求卓越，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。</p><p>　　——共创未来，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　7年磨一剑，砥砺再出发。北京冬奥会、冬残奥会是在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。</p><p>　　北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，建设利用好冰雪场地设施，发展冰雪产业，丰富群众冰雪赛事活动，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，完善残疾人社会保障制度和关爱服务体系，促进残疾人事业全面发展，支持和鼓励残疾人自强不息，正像一位视障运动员在赛场上所说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。</p><p>　　成功筹办举办北京冬奥会、冬残奥会，极大激发了亿万人民的体育热情，极大推动了我国体育事业发展。我们要坚持以增强人民体质、提高全民族身体素质和生活质量为目标，高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，加强体育科技研发，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p><p>　　同志们、朋友们！</p><p>　　圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p><p>　　（新华社北京4月8日电）</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中共中央国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394963.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p>　　北京冬奥会、冬残奥会是在我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标、向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动，具有里程碑意义。习近平总书记高瞻远瞩、掌舵领航，亲自谋划、亲自部署、亲自推动，作出一系列重要指示批示，为做好冬奥筹办工作提供了根本遵循。中央和国家机关有关部门、各省区市团结协作，筹办和备战单位、主办城市克服新冠肺炎疫情等困难挑战，精心组织、全力投入，全国各族人民和海内外中华儿女全情奉献、热情参与，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，赢得了全世界的高度赞誉。</p><p>　　在北京冬奥会、冬残奥会筹备举办过程中，涌现出一大批事迹突出的集体和个人。为隆重表彰先进典型，激励全党全国各族人民为全面建设社会主义现代化国家而努力奋斗，党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号。希望受到表彰的集体和个人珍惜荣誉、再接再厉，充分发挥模范带头作用，为党和人民事业作出新的更大贡献。</p><p>　　伟大事业孕育伟大精神。这次受到表彰的集体和个人的事迹，集中体现了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。北京冬奥精神，不仅为成功举办北京冬奥会、冬残奥会提供了重要保障，也为中华民族伟大复兴凝聚起强大力量。</p><p>　　党中央号召，全党全国各族人民要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，以受到表彰的突出贡献集体和个人为榜样，深刻认识“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，不忘初心、牢记使命，踔厉奋发、笃行不怠，弘扬北京冬奥精神，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而不懈奋斗！</p><p>　　（新华社北京4月8日电）</p><p>　　（北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体名单和个人名单见第五版）&nbsp;</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[踔厉奋发向未来 大力弘扬北京冬奥精神——习近平总书记在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会的重要讲话引发热烈反响]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0409/c1001-32394957.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 <strong>踔厉奋发向未来 大力弘扬北京冬奥精神——习近平总书记在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会的重要讲话引发热烈反响</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　4月8日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会发表的重要讲话，在受表彰的个人和集体代表中引发热烈反响。大家表示，要牢记总书记嘱托，砥砺再出发，一起向未来，大力弘扬北京冬奥精神，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而不懈奋斗！</p> <p> 　　<strong>勇于承担使命责任 百折不挠战胜风险</strong></p> <p> 　　大会上，获得“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号和“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号的代表上台领奖。短道速滑运动员武大靖从习近平总书记手中接过了奖章和证书，他表示：“带着总书记的期望和嘱托，我感到责任感、使命感、荣誉感更强了。总书记的重要讲话引用了许多普通人对冬奥的感受，从不同侧面阐释了北京冬奥精神。感谢伟大祖国，感谢总书记，让我们所有冰雪人在梦想的舞台尽情享受，圆梦北京冬奥会！”</p> <p> 　　打破奥运纪录、拿到中国速度滑冰史上第一枚男子奥运金牌的高亭宇说，第一次来人民大会堂就是接受冬奥表彰，心情非常激动。“总书记的讲话我都记下来了。”高亭宇从兜里掏出了自己的笔记本，“总书记把北京冬奥精神的每个词都进行了解读，鼓励我们这一代年轻人要敢打敢拼，向世界展示中国年轻人的风采。”</p> <p> 　　花样滑冰双人滑组合隋文静/韩聪牵手十五载，终于在北京的冰面上圆梦摘金。隋文静说：“总书记说我们运动员不畏强手、顽强拼搏、为国争光。我们双人滑拿到了北京冬奥会中国代表团的最后一块金牌，我们靠的正是总书记所说的这种精神力量。”他们的教练赵宏博说：“总书记从赛事筹办、参赛成绩、场馆建设、志愿服务等各个方面总结这届盛会，七年筹办备战，我能够在一线亲历整个过程，感到非常骄傲。”</p> <p> 　　18岁的北京冬奥会单板滑雪冠军苏翊鸣表示：“（今天）我仿佛又回到了站在（冬奥会）领奖台上，看着五星红旗冉冉升起的瞬间，甚至比那一瞬间还要更难忘！”</p> <p> 　　屡屡为中国轮椅冰壶队投出制胜一击的四垒王海涛说：“我们残疾人都这么拼搏，希望大家珍惜好时光，努力在各行各业都为国家贡献自己的力量。”</p> <p> 　　<strong>自信开放雍容大度 促进世界文化交流</strong></p> <p> 　　冬奥会、冬残奥会四场开闭幕式精彩纷呈，“双奥”开闭幕式总导演张艺谋说：“四场仪式背后，有许许多多无名英雄，总书记高度认可四场仪式，让我们所有工作人员倍感荣耀，我们为国争光了！”</p> <p> 　　作为国家体育场运行团队媒体副主任、北京冬奥组委媒体运行部转播协调处处长，高博负责对接协调各场馆电视转播和开闭幕式全球直播等工作。他说：“我们是全世界看冬奥的‘眼睛’，让全球媒体传播更加自信的中国形象，让全世界观众体验大道至简的中国式浪漫，离不开我们的文化自信和科技实力。”</p> <p> 　　本届赛事，自由式滑雪运动员谷爱凌一边吃着韭菜盒子，一边等待比赛分数的视频在社交媒体上广泛传播。她说：“这次特别开心，总书记还说了馅饼的事，其实能让这么多人认识到中国文化，也是很大的荣幸。”</p> <p> 　　会徽“冬梦”“飞跃”等设计，是北京冬奥组委文化活动部形象景观处高级专家林存真带领团队，经过无数个不眠之夜，一笔一画、千锤百炼呈现出来的。她表示：“本届赛事展现了既继承传统又面向未来的中国之美，让冬季冰雪运动留下了深刻的中国文化印记。这次对中国文化的集中展示，我们更加自信和从容，让大家感觉到中国文化那么浪漫、自然和包容。”</p> <p> 　　<strong>不断突破创造奇迹 携手一起向未来</strong></p> <p> 　　赛事期间，有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”北京冬奥组委运动会服务部副部长、疫情防控办公室副主任黄春说：“总书记的重要讲话为冬奥疫情防控工作指明了方向、坚定了信心，北京市和河北省协同配合，将冬奥疫情防控和城市疫情防控融为一体，所有涉奥人员也共同努力遵守防疫手册。最终，成功的防疫成就了精彩的赛事。”</p> <p> 　　张家口云顶滑雪公园场馆群运行秘书长马轩表示：“在疫情防控的背景下，总书记提出‘简约、安全、精彩’的办赛要求，为我们定了调，最终我们实现了防疫安全、食品安全、交通安全、赛事安全，确保赛事顺利进行。”</p> <p> 　　延庆赛区是北京冬奥会建设难度最大的赛区，自接到冬奥工程建设“开工令”以来，北京控股集团有限公司与各参建单位一道，克服赛区最初“无路、无水、无电、无信号”等困难挑战，实现国内高山滑雪和雪车雪橇国际高水平竞赛场地“零的突破”，充分彰显绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念。北控集团党委书记、董事长田振清表示，集团将认真贯彻习近平总书记重要讲话精神，从打造重大赛事举办和训练场地、大众参与冰雪运动场地、休闲度假地等方面着力，做好延庆赛区场馆的可持续利用工作。</p> <p> 　　作为同时覆盖北京、延庆、张家口三大赛区的冬奥医疗保障机构，北京大学第三医院为伤员救治提供了准确、高效的医疗服务。北京大学第三医院院长乔杰表示：“参与冬奥医疗保障，对于医院的精细化管理、高质量人才培养、疑难疾病的治疗等多方面都带来了提升，在后冬奥时代我们将全力以赴为健康中国做出更大贡献。”</p> <p> 　　从“鸟巢一代”到“冰新一代”，志愿者们在冬奥舞台完成了一场热血沸腾的青春接力。作为冬奥志愿者代表之一，北京工业大学学生、北京冬奥村（冬残奥村）志愿者高文彬说：“作为一名青年党员，我会牢记这一刻的荣光，未来继续努力去弘扬志愿服务精神，成长为堪当民族复兴重任的时代新人。”</p> <p> 　　作为北京大学冬奥志愿服务团队的领奖代表，李晓丹表示，从“更快、更高、更强”到“更快、更高、更强——更团结”，从“同一个世界，同一个梦想”到“一起向未来”，我们感受到的是一个伟大时代的赋予和一个强大祖国的支撑。我们定会珍惜伟大时代赋予的机遇，弘扬北京冬奥精神，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献青春力量。（执笔记者：姬烨；参与记者：王璐、高鹏、杨依军、张寒、卢羽晨、马邦杰、沈楠、林德韧、王楚捷、张骁、卢星吉、黄垚、李欣莹、黄爱萍）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会隆重举行 习近平发表重要讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394916.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/a4652b7b-dd3b-4be5-9111-a6ba79ab2b91.xml",width:800,height:495});</script></p> <p style="text-align: center;"> <strong>北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会隆重举行 </strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>习近平发表重要讲话 </strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>李克强主持 栗战书汪洋王沪宁赵乐际王岐山出席 </strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>韩正宣读表彰决定</strong></p> <p> 　　新华社北京4月8日电 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。习近平强调，伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了北京冬奥精神。北京冬奥精神就是胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来。我们要大力弘扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进。</p> <p> 　　李克强主持大会，栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、王岐山出席，韩正宣读表彰决定。</p> <p> 　　人民大会堂大礼堂，气氛庄重热烈。主席台上方悬挂着“北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会”会标，后幕正中是熠熠生辉的中华人民共和国国徽，10面红旗分列两侧。二楼眺台悬挂标语：“紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力弘扬北京冬奥精神，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦而团结奋斗！”</p> <p> 　　10时30分，大会开始。全体起立，高唱中华人民共和国国歌。</p> <p> 　　韩正宣读《中共中央、国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定》。决定指出，为隆重表彰先进典型，激励全党全国各族人民为全面建设社会主义现代化国家而努力奋斗，党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号。</p> <p> 　　在欢快的乐曲声中，习近平等为受表彰的个人和集体代表颁奖。</p> <p> 　　在全场热烈的掌声中，习近平发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平指出，历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p> 　　习近平强调，确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。冬奥赛事精彩纷呈，爱国情怀充分彰显，“三亿人参与冰雪运动”成为现实，冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收，疫情防控精准有效，团结合作走向未来，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音。</p> <p> 　　习近平指出，冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，敢打敢拼、超越自我，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩，为党和人民赢得了荣誉。广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩。</p> <p> 　　习近平代表党中央、国务院和中央军委，向受到表彰的突出贡献集体和突出贡献个人表示热烈的祝贺，向为北京冬奥会、冬残奥会筹办举办作出突出贡献的全体建设者、工作者、志愿者，向广大运动员、教练员，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员致以崇高的敬意，向热情支持北京冬奥会、冬残奥会的广大香港同胞、澳门同胞、台湾同胞和海外华侨华人，表示衷心的感谢。</p> <p> 　　习近平指出，在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。习近平代表中国政府和14亿多中国人民，向国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员，向世界各国各地区的朋友们表示衷心的感谢，向在北京冬奥会、冬残奥会上奋勇争先的各国体育健儿们表示崇高的敬意。</p> <p> 　　习近平强调，成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。必须坚持党的集中统一领导，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情。必须坚持集中力量办大事，我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障。必须坚持主动防范应对各种风险挑战，坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，下好先手棋，打好主动仗。必须坚持办赛和服务人民、促进发展相结合，坚持冬奥成果人民共享，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。</p> <p> 　　习近平阐述了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。自信开放，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。追求卓越，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。共创未来，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p> <p> 　　习近平指出，7年磨一剑，砥砺再出发。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，促进残疾人事业全面发展。要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。要高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> <p> 　　李克强在主持大会时指出，习近平总书记的重要讲话，充分肯定了北京冬奥会、冬残奥会的巨大成绩，全面回顾了7年筹办备赛的不平凡历程，深入总结了筹备举办的宝贵经验，深刻阐述了北京冬奥精神，对运用好冬奥遗产推动高质量发展提出了明确要求，具有很强的政治性、思想性、指导性。要认真学习领会，深入贯彻落实。要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深刻认识“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，弘扬北京冬奥精神，砥砺奋进，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p> <p> 　　会上，冬奥会体育代表团代表、国家体育总局冬季运动管理中心主任倪会忠，冬残奥会体育代表团代表、国家冬残奥越野滑雪和冬季两项队运动员杨洪琼，志愿者代表、河北师范大学新闻传播学院学生袁玮婷，冬奥组委代表、延庆运行中心常务副主任张素枝发言。</p> <p> 　　会前，习近平等领导同志亲切会见了北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体代表、突出贡献个人和中国体育代表团成员，并同大家合影留念。</p> <p> 　　在京中共中央政治局委员、中央书记处书记，全国人大常委会副委员长，国务委员，最高人民法院院长，最高人民检察院检察长，在京全国政协副主席以及中央军委委员出席大会。</p> <p> 　　中央党政军群各部门主要负责同志，冬奥会工作领导小组成员及有关工作机构负责同志，北京冬奥组委负责同志，北京市、河北省有关负责同志，北京冬奥会、冬残奥会中国体育代表团成员，工作人员、新闻媒体和志愿者代表等约3000人参加大会。</p> <p> <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;相关新闻：</strong></p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href="http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394955.html" target="_blank">习近平：在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上的讲话</a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上的讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394955.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电</p> <p style="text-align: center;"> <strong>在北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会上的讲话</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>（2022年4月8日）</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>习近平</strong></p> <p> 同志们，朋友们：</p> <p> 　　历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p> 　　事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，凝结着各条战线人们的辛勤付出和智慧汗水。北京冬奥组委同北京市、河北省、国家体育总局、中国残联紧密合作，广大冬奥建设者、工作者、志愿者牢记党和人民的重托，满怀为国争光的壮志，在各自岗位上真诚奉献、默默耕耘，涌现出一大批作出突出贡献的先进集体和先进个人。</p> <p> 　　今天，我们在这里隆重集会，总结北京冬奥会、冬残奥会的经验，表彰突出贡献集体和突出贡献个人，弘扬北京冬奥会、冬残奥会筹办举办过程中培育的崇高精神，激励全党全国各族人民为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗！</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p> <p> 　　7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p> <p> 　　——冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价。四场开闭幕式精彩纷呈，人类命运共同体的主题贯穿始终，中华文化和冰雪元素交相辉映，体现了自然之美、人文之美、运动之美，诠释了新时代中国可信、可爱、可敬的形象。三个赛区一流的场馆设施，严谨专业的赛事组织，温馨周到的服务，赢得参赛各方一致好评。赛事吸引了全球数十亿观众观赛，成为收视率最高的一届冬奥会！</p> <p> 　　——爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。北京冬奥会、冬残奥会是中国人民爱国热情的激扬展示。海内外中华儿女热情关注、大力支持这场在中国举办的冬奥盛会，纷纷为冬奥健儿加油喝彩、为伟大祖国加油喝彩。赛场上，我国体育健儿不畏强手、顽强拼搏、为国争光，五星红旗高高飘扬，每一位中华儿女都倍感荣光。一位护旗手说：“我站在奥运会的升旗台，心中满满的自豪感，想到祖国如今的繁荣昌盛是多么来之不易，那是一种说不出的骄傲与热爱，泪水就夺眶而出了……”巧妙蕴含中华文化的冬奥场馆，活泼敦厚的“冰墩墩”，喜庆祥和的“雪容融”，扑面而来的中国年味儿，香喷喷的豆包……，“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织。饱含圆融和合等中国理念的开闭幕式，构思独到，匠心独运，二十四节气、黄河之水、中国结、迎客松、折柳寄情、雪花主题歌……，听障演员的圆舞曲、手语版国歌、盲童合唱团的歌声、视障运动员的点火……，这些意蕴隽永的场面在人们心中留下了美轮美奂、直击人心的深刻印象，激发了海内外中华儿女万众一心、接续奋斗的昂扬激情！</p> <p> 　　——“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。北京冬奥会、冬残奥会的筹办举办推动了我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。筹办以来，我们建设了一大批优质的冰雪场地设施，举办了一系列丰富多彩的群众性冰雪赛事活动，人民群众参与热情持续高涨，参与人数达到3.46亿，冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”。冬奥筹办举办全面促进了社会事业发展，残疾人人权得到更好保障，广大群众生活更加丰富多彩！</p> <p> 　　——冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办对国家发展特别是京津冀协同发展具有强有力的牵引作用。我们把冬奥筹办举办作为推动京津冀协同发展的重要抓手，区域交通更加便捷，生态环境明显改善，产业联动更加紧密，公共服务更加均衡。“冰丝带”、“雪飞天”、“雪游龙”、“雪如意”等冬奥场馆精彩亮相，成为造福人民的优质资产！</p> <p> 　　——疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，我们把全部参与者的健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”，通过严格实施防控措施，有力保障了各方人员健康。赛时期间，闭环内阳性比例仅为0.45%，所有阳性人员都得到了有效治疗和良好照顾，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。中国的防疫政策再次经受住了考验，为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验。有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”这枚金牌属于全体办奥人员！</p> <p> 　　——团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献。奥林匹克运动承载着人类对和平、团结、进步的美好追求。在世界百年变局加速演进、人类社会遭遇各种挑战的形势下，奥林匹克大家庭成员不远万里来华共襄盛举，团结友好的“朋友圈”、“伙伴群”越扩越大。外国运动员在回国时恋恋不舍地说：“我会在飞机上哭的，我要哽咽了，爱你们。”“我肯定会把生命中最美好的冬奥回忆带回家。”北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。广大冬奥建设者发扬工匠精神，打造了巧夺天工、世界一流的场馆设施。广大办赛人员严谨专业完成赛事组织工作，为运动员创造了良好比赛条件。广大赛会服务保障人员热情周到服务，工作时间表是迎着星星来、顶着星星走，为参赛各方带去春天般的温暖。广大医疗防疫人员筑起牢不可破的安全屏障，守护了参赛各方健康。广大城市保障人员用心守护城市的每一处角落，用最高标准保障了赛事和城市顺畅运行。广大人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员承担急难险重任务，圆满完成了安全保卫等工作。广大文艺工作者、科技工作者、设计工作者、新闻工作者、外事工作者、气象工作者以及其他各条战线上的全体工作人员团结一心、通力合作，坚守各自岗位，默默奉献付出，出色完成了各项任务。广大志愿者用青春和奉献提供了暖心的服务，向世界展示了蓬勃向上的中国青年形象。闭环内数万名工作人员，舍家忘我、坚守数月，展现了感动人心的精神风貌和责任意识。同志们深情地表示：“为了冬奥圆满成功，困难再多也嚼嚼咽了，一切付出与奉献都值得。”祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！</p> <p> 　　7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！</p> <p> 　　广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩！</p> <p> 　　在这里，我代表党中央、国务院和中央军委，向受到表彰的突出贡献集体和突出贡献个人，表示热烈的祝贺！向为北京冬奥会、冬残奥会筹办举办作出突出贡献的全体建设者、工作者、志愿者，向广大运动员、教练员，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员，致以崇高的敬意！向热情支持北京冬奥会、冬残奥会的广大香港同胞、澳门同胞、台湾同胞和海外华侨华人，表示衷心的感谢！</p> <p> 　　在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持，许多国家领导人、国际组织负责人亲自来华出席有关活动。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p> <p> 　　在这里，我谨代表中国政府和14亿多中国人民，向国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员，向世界各国各地区的朋友们，表示衷心的感谢！向在北京冬奥会、冬残奥会上奋勇争先的各国体育健儿们，表示崇高的敬意！</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> <p> 　　第一，坚持党的集中统一领导。党中央高度重视北京冬奥会、冬残奥会，成立冬奥会工作领导小组，从国家层面统筹力量、协调推进筹办工作。筹办之初，党中央就明确提出绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念。面对严峻复杂的全球疫情，在全面分析国内外形势特别是疫情影响基础上，作出“顺利举办即成功”的科学判断，提出“简约、安全、精彩”的办赛要求。广大党员、干部牢记初心使命，以行动践行了“急难险重任务，我在第一线”的誓言。事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情！</p> <p> 　　第二，坚持集中力量办大事。冬奥筹办是一项复杂的系统工程。在党中央坚强领导下，冬奥会工作领导小组和18个专项工作议事协调机构搭建起冬奥筹办的四梁八柱，北京冬奥组委、北京市、河北省与中央部门、各省区市、人民解放军和武警部队、企业、高校院所等方面紧密合作、全力攻坚，社会各界和人民群众热情参与，共同完成了各阶段筹办任务。在赛时阶段，战略指挥、运行指挥、场馆运行的三级工作体系把各方力量统筹起来，凝聚起强大工作合力。我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障！</p> <p> 　　第三，坚持主动防范应对各种风险挑战。在世界百年未有之大变局叠加新冠肺炎世纪疫情背景下举办冬奥会、冬残奥会，面临的风险挑战前所未有。我们坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，下好先手棋，打好主动仗。我们全方位梳理排查各领域、各环节风险点，建立常态化工作机制，不断发现问题，及时研究解决，积极妥善应对，确保了赛事安全顺利举办。</p> <p> 　　第四，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。北京冬奥会、冬残奥会的成功不仅在于赛事的成功，更在于通过筹办举办冬奥会、冬残奥会带动了各方面建设，为经济社会发展带来了深远的积极影响。我们坚持冬奥成果人民共享，通过推广普及冰雪运动带动全民健身走向纵深，通过产业发展助力脱贫攻坚，通过提升公共服务水平改善人民生活品质，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。一位北京市民说：“我们都是普普通通的老百姓，让普通老百姓展示，是显示中国人站起来了，中国向世界展示中国强大了。”</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。</p> <p> 　　——胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。</p> <p> 　　——自信开放，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。</p> <p> 　　——迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。</p> <p> 　　——追求卓越，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。</p> <p> 　　——共创未来，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　7年磨一剑，砥砺再出发。北京冬奥会、冬残奥会是在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。</p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，建设利用好冰雪场地设施，发展冰雪产业，丰富群众冰雪赛事活动，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，完善残疾人社会保障制度和关爱服务体系，促进残疾人事业全面发展，支持和鼓励残疾人自强不息，正像一位视障运动员在赛场上所说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。</p> <p> 　　成功筹办举办北京冬奥会、冬残奥会，极大激发了亿万人民的体育热情，极大推动了我国体育事业发展。我们要坚持以增强人民体质、提高全民族身体素质和生活质量为目标，高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，加强体育科技研发，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> <p> 　　同志们、朋友们！</p> <p> 　　圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为加强和改进新时代信访工作提供有力制度保障——国家信访局负责人就《信访工作条例》答记者问]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394954.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 <strong>题：为加强和改进新时代信访工作提供有力制度保障——国家信访局负责人就《信访工作条例》答记者问</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　日前，中共中央、国务院印发了《信访工作条例》（以下简称《条例》）。国家信访局负责人就有关问题，回答了记者的提问。</p> <p> 　　问：请介绍一下《条例》制定出台的背景?</p> <p> 　　答：我们党历来高度重视信访工作。党的十八大以来，党中央对信访工作作出一系列重要决策部署，习近平总书记就加强和改进人民信访工作作出一系列重要指示批示，为做好新时代信访工作提供了根本遵循。随着中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，信访工作面临着许多新情况新问题，必须主动适应形势的变化和任务的需要，全面加强党对信访工作的领导，全面提升信访工作的规范化法治化制度化水平，更好担负起为民解难、为党分忧的职责使命。党中央着眼健全为人民执政、靠人民执政的制度，对制定《条例》作出部署安排。按照党中央要求，国家信访局党组深入学习贯彻习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，认真总结党的十八大以来推进网上信访、诉访分离、依法分类处理等信访工作制度改革成果，全面吸收融合2005年发布实施的国务院《信访条例》内容，广泛征求吸纳各方意见，反复修改完善，形成《信访工作条例（送审稿）》报请党中央审议。2022年1月24日，习近平总书记主持召开中央政治局会议，审议批准《条例》。2月25日，中共中央、国务院发布《条例》。</p> <p> 　　问：《条例》的出台有何重大意义？</p> <p> 　　答：信访工作是党的群众工作的重要组成部分，是了解社情民意的重要窗口。《条例》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，总结党长期以来领导和开展信访工作经验特别是党的十八大以来信访工作制度改革成果，坚持和加强党对信访工作的全面领导，理顺信访工作体制机制，进一步规范和加强信访工作，是新时代信访工作的基本遵循。第一，《条例》是坚持和加强党对信访工作领导的重要制度安排。制定出台《条例》，坚持党中央对信访工作的集中统一领导，坚持和加强党对信访工作的全面领导，对于提高党领导信访工作的制度化、规范化水平具有重要意义，必将充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用，确保信访工作始终沿着正确的政治方向前进。第二，《条例》是坚持人民至上、保持党和政府同人民群众血肉联系的重要举措。制定出台《条例》，坚持以人民为中心的发展思想，构建群众提出批评、建议、申诉、控告或者检举的通道，对于推动信访工作充分发挥了解民情、集中民智、维护民利、凝聚民心的作用，当好党和政府联系群众的桥梁纽带具有重要意义，必将进一步增强群众对党和政府的信任，厚植党长期执政的群众基础。第三，《条例》为加强和改进新时代信访工作提供有力制度保障。制定出台《条例》，站在新的历史起点上纵深推进信访工作制度改革，进一步理顺信访工作体制机制，对于提高信访工作能力和水平，及时反映群众呼声，着力化解突出问题具有重要意义，必将推动信访工作实现高质量发展，更加适应形势和任务需要，更好服务党和国家工作大局。</p> <p> 　　问：《条例》的主要内容是什么？</p> <p> 　　答：《条例》围绕做好新时代信访工作的体制机制、职责任务、处理程序、监督体系等进行顶层设计，共6章50条，主要有以下四个方面内容：一是规定做好新时代信访工作的总体要求。明确了《条例》的制定目的和依据、适用范围，对信访工作的地位作用、指导思想、主要原则及工作要求等作出规定。二是规定信访工作体制和工作格局。确立了党领导下的信访工作体制和格局，明确党委、政府、信访工作联席会议、信访部门以及各方力量在信访工作中的定位和职责，同时明确了信访工作保障措施。三是规定信访事项处理程序。明确各类信访事项提出、受理、办理的形式、渠道、程序和方式，体现了党的机关、人大机关、行政机关、政协机关、监察机关、审判机关、检察机关等处理信访事项不同的程序要求。四是规定信访工作监督体系。健全信访工作监督机制，对责任追究的情形和方式等作出明确规定。</p> <p> 　　问：《条例》明确的适用范围是什么？</p> <p> 　　答：《条例》适用于各级党的机关、人大机关、行政机关、政协机关、监察机关、审判机关、检察机关，以及群团组织、国有企事业单位等开展信访工作。公民、法人或者其他组织通过信访渠道，向上述各级机关、单位反映情况，提出建议、意见或者投诉请求等，应当符合《条例》规定要求。</p> <p> 　　问：《条例》对信访工作定位是如何规定的？</p> <p> 　　答：《条例》明确新时代信访工作“三个重要”的定位，即：信访工作是党的群众工作的重要组成部分，是党和政府了解民情、集中民智、维护民利、凝聚民心的一项重要工作，是各级机关、单位及其领导干部、工作人员接受群众监督、改进工作作风的重要途径。“三个重要”的定位遵循了习近平总书记关于加强和改进人民信访工作的重要思想，集中体现了信访工作的政治性和人民性，体现了信访工作在党和国家工作大局中的重要地位和承担的重要任务，进一步明确了新时代信访工作的发展方向和着力点。</p> <p> 　　问：《条例》对信访工作体制是如何规定的？</p> <p> 　　答：《条例》第二章“信访工作体制”，明确健全党领导信访工作的体制机制，构建党委统一领导、政府组织落实、信访工作联席会议协调、信访部门推动、各方齐抓共管的信访工作格局。在党委统一领导方面，明确党中央加强对信访工作的集中统一领导，规定地方党委领导本地区信访工作，贯彻落实党中央决策部署，执行上级党组织部署要求，统筹信访工作责任体系构建，支持和督促下级党组织做好信访工作。在政府组织落实方面，规定各级政府贯彻落实上级党委和政府以及本级党委部署要求，履行组织各方力量及时妥善处理信访事项，研究解决政策性、群体性信访突出问题和疑难复杂信访问题等职责。在信访工作联席会议协调方面，规定中央信访工作联席会议统筹协调、整体推进、督促落实全国信访工作，同时进一步规范地方信访工作联席会议的设置和运行。在信访部门推动方面，规定党委和政府信访部门是开展信访工作的专门机构，承担受理、转送、交办信访事项，协调解决重要信访问题，督促检查重要信访事项的处理和落实等工作职责，同时规定其他机关、单位应当根据信访工作形势任务明确负责信访工作的机构或者人员。在各方齐抓共管方面，规定各级党委和政府以外的其他机关、单位应当做好各自职责范围内的信访工作，拓宽完善社会力量参与信访工作的制度化渠道。《条例》还从信访部门建设、干部教育培训、经费支持等方面明确信访工作保障措施。</p> <p> 　　问：《条例》对信访人提出信访事项有哪些要求？</p> <p> 　　答：《条例》规定信访人可以采用信息网络、书信、电话、传真、走访等形式，向各级机关、单位反映情况，提出建议、意见或者投诉请求，并对信访人提出信访事项明确了三个方面的要求：一是规定信访人一般应当采用书面形式提出信访事项，提出信访事项应当客观真实，同时对信访事项已经受理或者正在办理的，信访人在规定期限内向受理、办理机关、单位的上级机关、单位又提出同一信访事项的等情形，作出了相关规定。二是规定信访人采用走访形式提出信访事项的，应当到有权处理的本级或者上一级机关、单位设立或者指定的接待场所提出；多人走访提出共同的信访事项，应当推选不超过5人的代表。走访提出涉及诉讼权利救济的信访事项，应当按照法律法规规定的程序向有关政法部门提出。进一步压实属地责任，规定各级机关、单位应当认真接待处理群众来访，把问题解决在当地，引导信访人就地反映问题。三是规定信访人在信访过程中应当遵守相关法律、法规，不得损害国家、社会、集体的利益和其他公民的合法权利，自觉维护社会公共秩序和信访秩序，不得有在机关、单位办公场所周围、公共场所非法聚集等行为。</p> <p> 　　问：《条例》中对信访事项的受理办理程序是如何规定的？</p> <p> 　　答：根据信访事项性质的不同，《条例》区分建议意见类、检举控告类、申诉求决类事项，分别明确了受理办理程序，保证合理合法诉求依照法律规定和程序就能得到合理合法的结果。针对建议意见类信访事项，规定有权处理的机关、单位应当认真研究论证；同时规定各级党委和政府应当健全人民建议征集制度，主动听取群众的建议意见。针对检举控告类信访事项，规定纪检监察机关或者有权处理的机关、单位应当依规依纪依法接收、受理、办理和反馈，党委和政府信访部门应当按照干部管理权限向有关部门和负责同志通报、报送反映干部问题的信访情况。针对申诉求决类事项，进一步细分为六种情形进行处理：一是涉法涉诉事项办理程序，适用于审判机关、检察机关、公安机关；二是仲裁程序，适用于仲裁部门；三是办理党员申诉等事项的党内程序，适用于党的机关；四是办理行政复议等事项的行政程序；五是依法履行查处违法行为职责，适用于行政机关；六是不属于以上情形的事项，听取信访人陈述事实和理由，并调查核实，出具信访处理意见书，适用于所有机关、单位。对属于第六种情形的事项，信访人可以申请复查复核。</p> <p> 　　问：《条例》构建了怎样的信访工作监督体系？对违反规定的情形如何进行责任追究？</p> <p> 　　答：有效的监督是确保责任落实的必要条件。《条例》构建了包括监督责任、监督机制、责任追究在内的监督体系。一是强化信访工作督查，规定党委和政府组织专项督查，信访工作联席会议及其办公室、信访部门根据工作需要开展督查，党委和政府督查部门将疑难复杂信访问题列入督查范围。二是强化信访工作考核，规定党委和政府每年对信访工作情况进行考核、通报，注重考核结果运用。三是强化信访部门提出改进工作、完善政策和追究责任“三项建议”的职责，建立信访情况报告制度，做好与巡视巡查工作、干部监督工作的衔接等。</p> <p> 　　同时，《条例》对需要进行责任追究的情形和方式作出明确规定。对机关、单位，规定引发问题责任、登记转送交办责任、受理问题责任、处理问题责任以及其他责任，对违反责任的机关、单位及人员依规依纪依法严肃处理。对信访人，规定滋事扰序、缠访闹访情节严重，构成违反治安管理行为的，或者违反集会游行示威相关法律法规的，由公安机关依法采取必要的现场处置措施、给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p> <p> 　　问：如何抓好《条例》的学习宣传和贯彻落实工作？</p> <p> 　　答：党中央对各地区各部门做好《条例》学习宣传和贯彻落实工作提出了明确要求。中央信访工作联席会议、国家信访局将从以下方面督促指导抓好《条例》的贯彻落实。一是加强学习宣传。认真组织开展学习培训和宣传解读，全面准确把握《条例》基本精神和主要内容，以学习贯彻《条例》为契机，在全社会营造办事依法、遇事找法、解决问题用法、化解矛盾靠法的良好环境。二是健全体制机制。认真落实《条例》规定，完善配套措施，推动形成健全完备、运行有效的信访工作制度体系。推动各地区各部门做好《条例》实施和国务院《信访条例》按法定程序废止前的相关工作衔接，确保顺畅平稳过渡。三是做好落实情况的督促检查。适时开展专题调研和督导，深入了解《条例》贯彻落实情况，强化问题导向，推动解决工作中的困难，把党中央关于信访工作的方针政策和决策部署落到实处。信访工作联席会议、信访部门将牢记为民解难、为党分忧的职责使命，坚持人民至上，主动担当作为，以贯彻实施《条例》为统领，不断提高工作能力和水平，不断提升信访工作规范化法治化水平。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[栗战书同尼泊尔众议长萨普科塔举行会谈]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394949.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 全国人大常委会委员长栗战书8日在北京人民大会堂以视频方式同尼泊尔众议长萨普科塔举行会谈。</p> <p> 　　栗战书说，2019年，习近平主席对尼泊尔进行历史性访问，两国领导人将中尼关系提升为面向发展与繁荣的世代友好的战略合作伙伴关系，为双边关系发展作出战略指引。中尼守望相助，携手抗疫，各领域务实合作稳步推进，谱写了传统友谊的新篇章。中方愿同尼方共同努力，落实好两国领导人达成的重要共识，携手打造中尼更加紧密的命运共同体，造福两国和两国人民。</p> <p> 　　栗战书指出，中尼是互尊互信的好朋友、互惠互利的好伙伴、互学互鉴的好邻居、互帮互助的好兄弟，时代要求两国加强合作，共创美好未来。一是进一步加强政治上相互支持，保持两国高层交往势头，坚定支持彼此核心利益和重大关切。二是深化抗疫和医疗卫生领域合作，中方愿在力所能及的范围内继续向尼方提供支持，帮助尼方改善疾病防控和医疗救治条件。三是高质量共建“一带一路”，深化在贸易投资、产业园区、能源电力、口岸通关等方面合作，稳步推进跨喜马拉雅立体互联互通网络建设，扩大旅游、文化等领域交流。四是密切在多边领域的协作，共同维护以联合国为核心的国际体系，捍卫以国际法为基础的国际秩序，积极支持和参与全球发展倡议，推动落实2030年可持续发展议程。</p> <p> 　　栗战书强调，立法机构交往是中尼关系的重要组成部分。中国友好政策面向尼泊尔所有党派、全体人民。希望两国立法机构加强各层级友好交流，分享在教育、乡村振兴、环境保护等方面的立法监督工作经验；及时批准、修订或出台有利于双边关系发展的法律文件，为各领域务实合作提供法治保障；加强在各国议会联盟等多边场合的协调配合，维护广大发展中国家的共同利益。</p> <p> 　　萨普科塔表示，尼中友谊源远流长。尼坚定奉行一个中国政策，不允许任何势力利用尼领土进行任何反华活动。尼对中国成功举办冬奥会和取得经济社会发展巨大成就表示衷心祝贺，祝愿中国共产党二十大取得圆满成功。感谢中方在抗击新冠肺炎疫情等各方面给予尼方的重要支持。尼议会愿加强同中国全国人大的友好交往，共同致力于促进尼中关系不断发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会强调 稳住经济基本盘 保持经济运行在合理区间 韩正出席]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394948.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电　4月7日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。</p> <p> 　　中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。</p> <p> 　　会上，杨志勇、管涛等专家和中国物流集团、中国农业生产资料集团、青岛创新奇智科技公司负责人发了言，对经济运行、企业生产经营情况等谈了看法，并就落实宏观政策、保障物流运输和农资供应、促进企业创新等提出建议。</p> <p> 　　李克强说，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门贯彻党中央、国务院部署，积极应对困难挑战，经济运行总体在合理区间。当前世界局势复杂演变，国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战。既要坚定信心，又要正视困难。要贯彻新发展理念，推动高质量发展，统筹疫情防控和经济社会发展，深化改革开放，主动作为、应变克难，着力稳增长，保持经济运行在合理区间主要是稳就业、稳物价。政策举措要靠前发力、适时加力，已出台的要尽快落实到位，明确拟推出的尽量提前，同时研究准备新的预案。</p> <p> 　　李克强指出，市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前一些市场主体特别是中小微企业、个体工商户困难多、压力大，必须着力帮扶他们渡过难关。要上下协同加快增值税留抵退税进度，让资金尽早落到市场主体账上。就业稳，民生才有保障，稳增长也有支撑。要落实落细企业稳岗政策，强化高校毕业生就业服务，支持以创业带动就业。稳定物价必须抓住粮食生产、能源保供、物流畅通等关键。要不误农时抓好春耕生产，做好农资产品尤其是特殊品种保供稳价工作，确保全年粮食丰收。进一步释放煤炭先进产能，落实支持煤电企业多发电的政策，保障能源稳定供应。加强协调，保障交通主干线、港口等骨干网络有序运行，在服务货车司机、缓解货运经营者困难、降低物流成本等方面研究采取针对性措施，促进国际国内物流畅通，维护产业链供应链稳定。</p> <p> 　　李克强说，要深化改革，营造市场化法治化国际化营商环境。持续推进“放管服”改革，能放的进一步放，该管的依法透明监管，不断激发市场主体活力。制定和实施政策对各类企业要一视同仁，认真听取市场主体意见，稳定市场预期。推动平台经济健康持续发展，稳定和带动就业。要用改革的举措、创新的办法，促进消费和有效投资扩大。对零售、餐饮、旅游等与消费密切关联的行业，要进一步加大纾困力度。对耐用消费品消费、受疫情影响还贷困难的消费者，要研究相应的金融支持政策。优化投资审批，加快项目建设进度。发挥地方政府专项债等撬动作用，带动更多民间投资。要扩大高水平对外开放，做好稳外贸稳外资工作，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，有效应对外部环境的不确定性。</p> <p> 　　胡春华、刘鹤、王勇、肖捷、赵克志、何立峰参加。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平同菲律宾总统杜特尔特通电话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394855.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电 国家主席习近平4月8日下午同菲律宾总统杜特尔特通电话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，我对总统先生2016年10月首次访华的情景记忆犹新，那是一次破冰之旅，在中菲关系史上具有里程碑意义。6年来，双方按照我们达成的重要共识，坚持睦邻友好合作、坚持妥善处理分歧、坚持携手共同发展，推动中菲关系摆脱干扰，展现出蓬勃发展的新局面。两国确立了全面战略合作关系新定位，深化共建“一带一路”倡议同“大建特建”规划对接，合力推进基础设施建设等重大项目合作，双边贸易额翻了一番。面对新冠肺炎疫情，双方守望相助，维护两国人民生命安全和身体健康，维护地区产业链供应链稳定。双方妥善处理南海问题，为中菲友好合作提供了重要基础，造福了两国人民，也有力维护了地区和平稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，中方对菲政策保持连续性、稳定性，愿同菲方一道，推动中菲关系持续向好发展，不断迈上新台阶。中方愿继续根据菲方需要提供新冠疫苗，在特效药研发、公共卫生能力建设等方面加强合作；推进大项目建设，扩大贸易投资、教育人文等领域合作；进口更多菲律宾优质产品，鼓励中国企业赴菲投资兴业，助力菲律宾现代化进程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，当前国际局势发展再次证明，地区安全不能靠强化军事同盟来实现。中方愿同菲方和地区国家一道，坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，把地区安全主导权牢牢掌握在自己手中，共同维护本地区来之不易的和平稳定局面，推动构建人类命运共同体。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杜特尔特表示，我高度珍视同习近平主席建立的友谊和良好关系。过去6年来，在双方共同努力下，两国人民更加友好，关系更加强劲，合作更加富有成果，菲律宾人民真切感受到了菲中合作带来的好处。感谢中方为菲方抗击新冠肺炎疫情提供疫苗支持，并及时帮助菲律宾受风灾影响的民众，中国是菲律宾人民真正的、可靠的朋友。菲方愿同中方巩固友谊与合作，持续加强两国关系，借鉴中方脱贫减贫经验，推进抗疫、经贸、基础设施、旅游、教育等领域合作，欢迎中国企业赴菲律宾投资合作，这对菲律宾实现自身发展具有重要意义。菲方愿同中方妥善处理南海问题，为和平解决争端树立典范，维护地区和平稳定。菲方也愿为东盟同中国关系发展发挥积极作用。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金句来了！习近平在总结表彰大会上的重要讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394831.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　8日上午，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/13/5837505841435523745.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/69/17663701559377672257.jpg" /></p> <p> <strong>　　办奥成绩</strong></p> <p> 　　——冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价。</p> <p> 　　——爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。</p> <p> 　　——“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。</p> <p> 　　——冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收。</p> <p> 　　——疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。</p> <p> 　　——团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/21/6292329525882335189.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/22/15448228116251169142.jpg" /></p> <p> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/28/17872811217461873572.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/58/11800847212857001450.jpg" /></p> <p> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/79/13845422420319862527.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/24/13718801574281005124.jpg" /></p> <p> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/30/5008121164429596234.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/39/7825888068229515315.jpg" /></p> <p> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/49/9511999219696119549.jpg" /></p> <p class="pictext"> <strong>　　办奥经验</strong></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/37/905313136137309277.jpg" /></p> <p class="pictext"> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/64/2632678045160065172.jpg" /></p> <p> &nbsp;</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/87/491193125459708343.jpg" /></p> <p class="pictext"> <strong>　　北京冬奥精神</strong></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/82/8336895638353920574.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央网信办等开展专项行动整治算法滥用乱象]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394819.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电（记者王思北）记者8日从中央网信办获悉，中央网信办牵头开展“清朗·2022年算法综合治理”专项行动，即日起至2022年12月初，将深入排查整改互联网企业平台算法安全问题，重点检查具有较强舆论属性或社会动员能力的大型网站、平台及产品，督促企业利用算法加大正能量传播、处置违法和不良信息、整治算法滥用乱象。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，此次专项行动主要包括组织自查自纠、开展现场检查、督促算法备案、压实主体责任、限期问题整改五方面工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央网信办将牵头会同有关部门和各地网信部门组成联合检查组，对部分互联网企业开展现场检查，重点检查企业算法合规情况和算法安全能力。同时，还将督促企业配备与业务规模相适应的算法安全治理机构和专门人员，建立完善算法安全相关规章制度，积极利用算法服务正能量传播、处置违法和不良信息等工作，监测算法滥用乱象，防范算法安全风险。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：北京冬奥会冬残奥会的成功举办 向世界发出了“一起向未来”的时代强音]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394752.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/8fe254e8-a3cb-431f-89c1-d91a32f89db7.xml",width:640,height:360});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：奥林匹克运动承载着人类对和平、团结 、进步的美好追求。在世界百年变局加速演进、人类社会遭遇各种挑战的形势下，奥林匹克大家庭成员不远万里来华共襄盛举，团结友好的“朋友圈”、“伙伴圈”越扩越大。外国运动员在回国时恋恋不舍地说：“我会在飞机上哭的，我要哽咽了，爱你们。”“我肯定会把生命中最美好的冬奥回忆带回家。”北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/32/12113643450496730928.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：7年筹办举办历程收获弥足珍贵的经验]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394754.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/5808dd95-a2d1-479b-a713-5adff6c4f8c0.xml",width:640,height:360});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> <p> 　　第一，坚持党的集中统一领导。党中央高度重视北京冬奥会、冬残奥会，成立冬奥会工作领导小组，从国家层面统筹力量、协调推进筹办工作。筹办之初，党中央就明确提出绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念。面对严峻复杂的全球疫情，在全面分析国内外形势特别是疫情影响基础上，作出“顺利举办即成功”的科学判断，提出“简约、安全、精彩”的办赛要求。广大党员、干部牢记初心使命 ，以行动践行了“急难险重任务，我在第一线”的誓言。事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情！</p> <p> 　　第二，坚持集中力量办大事。冬奥筹办是一项复杂的系统工程。在党中央坚强领导下，冬奥会工作领导小组和18个专项工作议事协调机构搭建起冬奥筹办的四梁八柱，北京冬奥组委、北京市、河北省与中央部门、各省区市、人民解放军和武警部队、企业、高校院所等方面紧密合作、全力攻坚，社会各界和人民群众热情参与，共同完成了各阶段筹办任务。在赛时阶段，战略指挥、运行指挥、场馆运行的三级工作体系把各方力量统筹起来，凝聚起强大工作合力。我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/60/13865643261268462180.jpg" /></p> <p> 　　第三，坚持主动防范应对各种风险挑战。在世界百年未有之大变局叠加新冠肺炎世纪疫情背景下举办冬奥会、冬残奥会，面临的风险挑战前所未有。我们坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，下好先手棋，打好主动仗。我们全方位梳理排查各领域、各环节风险点，建立常态化工作机制，不断发现问题，及时研究解决，积极妥善应对，确保了赛事安全顺利举办。</p> <p> 　　第四，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。北京冬奥会、冬残奥会的成功不仅在于赛事的成功，更在于通过筹办举办冬奥会、冬残奥会带动了各方面建设，为经济社会发展带来了深远的积极影响。我们坚持冬奥成果人民共享，通过推广普及冰雪运动带动全民健身走向纵深，通过产业发展助力脱贫攻坚，通过提升公共服务水平改善人民生活品质，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/53/8471135175576334333.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：广大参与者们创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394756.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/86282a88-cdf0-484e-b64b-04a3229921d6.xml",width:640,height:360});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/8/4219224940231171676.jpg" /></p> <p> 　　7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！</p> <p> 　　广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩！</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/91/16389667705515380067.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：要加快建设体育强国步伐]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394757.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/54bbf895-de48-434a-a20c-2d8ce5bd055f.xml",width:640,height:360});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：成功筹办举办北京冬奥会、冬残奥会，极大激发了亿万人民的体育热情，极大推动了我国体育事业发展。我们要坚持以增强人民体质、提高全民族身体素质和生活质量为目标，高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，加强体育科技研发，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院办公厅印发《促进残疾人就业三年行动方案（2022－2024年）》]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394808.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电 日前，国务院办公厅印发《促进残疾人就业三年行动方案（2022－2024年）》（以下简称《行动方案》），对当前和今后一个时期加快推进残疾人就业工作，实现“十四五”时期残疾人较为充分较高质量的就业目标作出部署。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《行动方案》围绕贯彻落实习近平总书记关于残疾人事业的重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，明确了2022－2024年开展促进残疾人就业专项行动的任务目标、主要措施和保障条件等内容。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《行动方案》提出，以有就业需求和就业条件的城乡未就业残疾人为主要对象，更好发挥政府促进就业的作用，进一步落实残疾人就业创业扶持政策，加大残疾人职业技能培训力度，不断提升残疾人就业服务质量和效益，稳定和扩大残疾人就业岗位。2022－2024年共实现全国城乡新增残疾人就业100万人，残疾人就业创业能力持续提升，残疾人就业权益得到更好保障，推动形成理解、关心、支持残疾人就业创业的良好社会环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《行动方案》决定，在三年内实施以下十项行动：一是机关、事业单位带头安排残疾人就业行动；二是国有企业安排残疾人就业行动；三是民营企业安排残疾人就业行动；四是残疾人组织助残就业行动；五是就业困难残疾人就业帮扶行动；六是农村残疾人就业帮扶行动；七是残疾人大学生就业帮扶行动；八是盲人按摩就业促进行动；九是残疾人就业服务提升行动；十是残疾人职业技能提升行动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《行动方案》明确了政策、资金、信息和组织等方面的保障条件。各级人民政府残疾人工作委员会加强组织协调，督促有关部门和单位做好残疾人就业工作。各级人民政府促进就业工作协调机制推动残疾人就业相关政策落实。各地要保障残疾人就业培训、就业服务、补贴奖励等相关资金投入，加大对超比例安排残疾人就业用人单位的奖励力度。依托全国一体化政务服务平台和各级政务服务机构，实现残疾人就业数据互联互通。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《行动方案》提出开展“2022残疾人就业宣传年”活动，多种形式加大对残疾人就业的宣传力度。地方各级人民政府要进一步明确各项行动负责部门和职责分工，按年度对方案实施情况进行监测和评估，并在方案实施期间至少组织一次残疾人就业创业扶持政策落实情况和效果评估。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：冬奥遗产成果丰硕 实现成功办奥和区域发展双丰收]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394631.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/d36eb287-ee8e-44d0-b812-7c84288a4ac3.xml",width:600,height:371});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：北京冬奥会、冬残奥会筹办举办对国家发展特别是京津冀协同发展具有强有力的牵引作用。我们把冬奥筹办举办作为推动京津冀协同发展的重要抓手，区域交通更加便捷，生态环境明显改善，产业联动更加紧密，公共服务更加均衡。“冰丝带”、“雪飞天”、“雪游龙”、“雪如意”等冬奥场馆精彩亮相，成为造福人民的优质资产！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：广大参与者共同创造了北京冬奥精神]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394634.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/fdba975d-5477-46b7-bae4-21ab30345a8f.xml",width:600,height:371});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了北京冬奥精神。这个精神是：<strong>胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来</strong>。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/93/18155833243260887533.jpg" /></p> <p> 　　<strong>——胸怀大局</strong>，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。</p> <p> 　　<strong>——自信开放</strong>，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。</p> <p> 　　<strong>——迎难而上</strong>，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。</p> <p> 　　<strong>——追求卓越</strong>，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。</p> <p> 　　<strong>——共创未来</strong>，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：这枚金牌属于全体办奥人员]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394637.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/37641338-550d-489e-adaf-ff450f427011.xml",width:600,height:371});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，我们把全部参与者的健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”，通过严格实施防控措施，有力保障了各方人员健康。赛时期间，闭环内阳性比例仅为0.45%，所有阳性人员都得到了有效治疗和良好照顾，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。中国的防疫政策再次经受住了考验，为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验。有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”这枚金牌属于全体办奥人员！</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/46/18197850670464305810.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：积极谋划接续奋斗 管理好运用好北京冬奥遗产]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394639.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/9445d022-0ace-44e1-9a13-4917a67f3377.xml",width:640,height:360});</script></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p> 　　习近平：7年磨一剑，砥砺再出发。北京冬奥会、冬残奥会是在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。</p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，建设利用好冰雪场地设施，发展冰雪产业，丰富群众冰雪赛事活动，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，完善残疾人社会保障制度和关爱服务体系，促进残疾人事业全面发展，支持和鼓励残疾人自强不息，正像一位视障运动员在赛场上所说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中共中央 国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394472.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中共中央　国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> （2022年4月8日）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会是在我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标、向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动，具有里程碑意义。习近平总书记高瞻远瞩、掌舵领航，亲自谋划、亲自部署、亲自推动，作出一系列重要指示批示，为做好冬奥筹办工作提供了根本遵循。中央和国家机关有关部门、各省区市团结协作，筹办和备战单位、主办城市克服新冠肺炎疫情等困难挑战，精心组织、全力投入，全国各族人民和海内外中华儿女全情奉献、热情参与，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，赢得了全世界的高度赞誉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在北京冬奥会、冬残奥会筹备举办过程中，涌现出一大批事迹突出的集体和个人。为隆重表彰先进典型，激励全党全国各族人民为全面建设社会主义现代化国家而努力奋斗，党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号。希望受到表彰的集体和个人珍惜荣誉、再接再厉，充分发挥模范带头作用，为党和人民事业作出新的更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 伟大事业孕育伟大精神。这次受到表彰的集体和个人的事迹，集中体现了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。北京冬奥精神，不仅为成功举办北京冬奥会、冬残奥会提供了重要保障，也为中华民族伟大复兴凝聚起强大力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党中央号召，全党全国各族人民要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，以受到表彰的突出贡献集体和个人为榜样，深刻认识“两个确立”的决定性意义，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，不忘初心、牢记使命，踔厉奋发、笃行不怠，弘扬北京冬奥精神，以实际行动迎接党的二十大胜利召开，为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而不懈奋斗！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 附件：1.北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体名单</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2.北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人名单</p> <p> <strong>附件1</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体名单</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>（共148个）</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市委办公厅活动处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市委宣传部办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市委教育工作委员会宣教处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市委网络安全和信息化委员会办公室网络安全协调处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市人大常委会机关冬奥村保障专班</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市文化和旅游局市场管理二处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市园林绿化局城镇绿化处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市疾病预防控制中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京广播电视台卫视频道中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥北京市朝阳区运行保障指挥部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市朝阳区委统战部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市公安局朝阳分局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市朝阳区卫生健康委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥北京市海淀区运行保障指挥部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥北京市石景山区运行保障指挥部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市顺义区卫生健康委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥北京市延庆区运行保障指挥部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市延庆区消防救援支队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京首汽（集团）股份有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家体育场有限责任公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共张家口市崇礼区委</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京大学第三医院崇礼院区</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口市冬奥会城市运行和环境建设管理指挥部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共张家口市委组织部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口市公安局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口市卫生健康委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口市城市管理综合行政执法局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国网冀北电力有限公司张家口供电公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共河北省委宣传部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省冬奥会工作领导小组办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省发展和改革委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥河北安保指挥中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省交通运输厅</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省文化和旅游厅</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省体育局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共北京市委组织部干部调配处</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市人民政府办公厅值班室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市委外办市政府外办</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市民族宗教事务委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市城市管理委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市卫生健康委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市商务局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市重大项目建设指挥部办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 共青团北京市委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市朝阳区纪委区监委</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市公安局延庆分局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首钢集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京公共交通控股（集团）有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京控股集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京环境卫生工程集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京歌华文化发展集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京新华联丽景湾酒店有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 共青团河北省委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口兴垣投资发展集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会网络安全工作协调小组综合组</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会无线电管理协调小组办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会教育培训工作协调小组办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部调度中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 奥运村运行保障组延庆村保障专班</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委秘书行政部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委总体策划部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委对外联络部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委体育部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委规划建设部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委市场开发部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委人力资源部（中共北京冬奥组委机关委员会）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委监察审计部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委财务部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委运动会服务部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委场馆管理部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委交通部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥组委开闭幕式工作部 国家体育场运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家游泳中心场馆运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家体育馆场馆运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五棵松体育中心场馆运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家速滑馆场馆运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首钢滑雪大跳台场馆运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首都体育馆场馆群运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥村（冬残奥村）运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主媒体中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 奥林匹克大家庭酒店（残奥大家庭酒店）运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 技术运行中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主物流中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京颁奖广场（延庆残奥颁奖广场）运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 火炬传递专项团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 制服和注册中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会兴奋剂检测中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京奥林匹克公园公共区运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥电力运行中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 延庆场馆群运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 延庆冬奥村（冬残奥村）运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 延庆制服和注册分中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口云顶滑雪公园场馆群运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口古杨树场馆群运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口冬奥村（冬残奥村）运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口颁奖广场运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张家口制服和注册分中心运行团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会和冬残奥会住宿设施团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京大学冬奥志愿服务团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 清华大学冬奥志愿服务团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京体育大学冬奥志愿服务团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北师范大学冬奥志愿服务团队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央纪委国家监委党风政风监督室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共中央组织部干部三局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共中央宣传部新闻局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央机构编制委员会办公室四局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 外交部国际司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国21世纪议程管理中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文化和旅游部新闻中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 审计署固定资产投资审计司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京海关冬奥会、冬残奥会服务保障工作组</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京2022年冬奥会和冬残奥会气象中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央广播电视总台技术局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央广播电视总台体育青少节目中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国民用航空局运输司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京大学第三医院</p> <p style="text-indent: 2em;"> 清华大学美术学院</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国运载火箭技术研究院</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国石化上海石油化工股份有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国网北京市电力公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国联通冬奥会领导小组办公室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国铁路北京局集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首都机场集团有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央军委联合作战指挥中心某值勤组</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家自由式滑雪空中技巧队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家钢架雪车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家高山滑雪队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家体育总局对外联络司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家体育总局冬季运动管理中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国航天科技集团有限公司第一研究院第七〇三研究所</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京兴奋剂检测实验室</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市石景山区卫生健康委员会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京德尔康尼骨科医院有限公司</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省涞源县教育和体育局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沈阳体育学院附属竞技体育学校</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吉林省吉林市冰上运动中心（吉林北山四季越野滑雪场）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 黑龙江省冬季运动与后备人才管理中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四川省成都市体育局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新疆维吾尔自治区阿勒泰地区文化体育广播电视和旅游局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家轮椅冰壶队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家残奥冰球队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国残疾人体育运动管理中心</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国残疾人特殊艺术指导中心（中国残疾人艺术团）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市残疾人联合会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 河北省残疾人联合会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 黑龙江省残疾人联合会</p> <p style="text-indent: 2em;"> 哈尔滨体育学院</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京市射击运动技术学校</p> <p> <strong>附件2</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人名单</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>（共148名）</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 马 轩 张家口云顶滑雪公园场馆群运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 马培欣（回族） 张家口市崇礼区人民政府副区长，张家口市公安局崇礼分局党委书记、局长，四级高级警长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 玄 北京冬奥会冰球项目备战工作领导小组组长，国家体育总局篮球运动管理中心主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 宁（女） 国家体育场运行团队副秘书长兼场馆运行中心经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 江 北京冬奥组委交通部场站运维和后勤保障处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 军 国家体育场运行团队演出仪式副主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 钊（女） 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部竞赛指挥组前方工作组竞赛业务副经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 博 北京市市场监督管理局食品药品安全协调处一级主任科员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王 强 国家越野滑雪队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王天满 张家口市疾控中心主任、主任医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王全意 北京冬奥组委运动会服务部公共卫生处副处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王劲松 北京冬奥组委技术部信息系统处项目工程师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王泽伟（满族） 北京城市排水集团有限责任公司第三管网运营分公司下水道养护工</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王雪娇（女） 北京冬奥组委总体策划部研究室项目助理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王晨阳 国家残奥越野滑雪和冬季两项队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王紫儒（女） 北京冬奥组委注册中心规划运行处干事</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王赣生 首都体育馆场馆群运行团队中方浇冰车司机主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 毛忠武 国家残奥越野滑雪和冬季两项队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 孔宪菲 火炬传递专项团队传递运行组传递运行经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邓小丽（女） 北京冬奥组委对外联络部协调处项目专家</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="BORDER-BOTTOM: #333 1px solid; BORDER-LEFT: #333 1px solid; BORDER-TOP: #333 1px solid; BORDER-RIGHT: #333 1px solid">邓小岚</span>（女） 马兰花儿童声合唱团领队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 史京京 北京市公安局公安交通管理局朝阳交通支队勤务指挥科科长、警务技术一级主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 付雅萍（女） 张家口市第七中学副校长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冯小明 北京市海淀区体育局全民健身科学指导中心副主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冯益为 燕山大学学生，国家冬季两项中心志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 宁晓东 张家口市交通运输局后勤服务中心科员、工程师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 司 俊 奥林匹克大家庭酒店（残奥大家庭酒店）场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曲春雨（女） 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吕 超 北京冬奥组委人力资源部任免处主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吕立鑫（满族） 国家高山滑雪中心场馆通信分中心经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吕春凯 公安部特勤局外宾警卫总队一支队三级警长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 朱德文 国家残奥越野滑雪和冬季两项队教练</p> <p style="text-indent: 2em;"> 任子威 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘 威 北京冬奥组委票务中心票务运行管理处负责人</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘 辉 国家游泳中心场馆服务副主任兼运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘广彬 国家速度滑冰队教练</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘和庆 北京市热力集团有限责任公司朝阳第一分公司副总经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘艳欣（女） 北京冬奥组委张家口运行中心策划和宣传文化处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘海春 张家口市传染病医院副院长、副主任医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘梦涛 国家残奥越野滑雪和冬季两项队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘臻臻 张家口古杨树场馆群安保副经理兼国家跳台滑雪中心安保经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 齐 靓 国家体育馆场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 齐士明 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部医疗防疫组综合协调组、医疗救治与定点医院保障组经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 齐广璞 国家自由式滑雪空中技巧队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 依拉木江·木拉吉（维吾尔族） 国家越野滑雪队教练</p> <p style="text-indent: 2em;"> 闫文港 国家钢架雪车队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 闫利艳（女） 张家口市人民政府副市长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 许建勋 武警北京总队参谋部作战勤务处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 许载舟 北京市劳动人民文化宫办公室副主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 许海媚（女） 河北工业大学教师、副教授</p> <p style="text-indent: 2em;"> 纪 冬 国家自由式滑雪空中技巧队教练</p> <p style="text-indent: 2em;"> 纪立家 国家残奥单板滑雪队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 芮勇强 张家口市公共交通集团有限公司营运总监</p> <p style="text-indent: 2em;"> 严 晗 延庆冬奥村（冬残奥村）场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 苏翊鸣 国家单板滑雪大跳台及坡面障碍技巧队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李 刚 北京首钢园区综合服务有限公司冬奥物业事业部副部长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李 进 主物流中心场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李 超 北京市怀柔区疾病预防控制中心副主任、主管医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李 静（女） 北京市延庆区博物馆（北京市延庆区文物管理所）馆长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李广滨 河北建筑工程学院学生，张家口市冬奥指挥部志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李文龙（满族） 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李求斌 北京冬奥组委物流部物资处项目专家</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李振龙 张家口古杨树场馆群设施副经理兼国家越野滑雪中心设施经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李晓霖 主媒体中心场馆后勤副主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李海涛 北京航空航天大学学生，国家高山滑雪中心志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李博雅（女） 国家雪车队领队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨 松 首都医科大学附属北京地坛医院肝病三科副主任、主任医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨 磊 北京市体育局青少年体育处四级调研员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨金奎 北京冬奥组委残奥会部部长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨洪琼（女） 国家残奥越野滑雪和冬季两项队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨洪福 北京奥林匹克中心区管理委员会副主任、政工师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴 栋 北京冬奥组委奥运村部奥运村餐饮服务处干事</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴 亮 河北省消防救援总队副处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴海波（满族） 阪泉综合服务中心运行办公室经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 何 瑜（女） 技术运行中心运行团队成绩值班经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谷 冉（女） 北京青少年社会工作服务中心干部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谷爱凌（女） 国家自由式滑雪大跳台及坡面障碍技巧队、自由式滑雪U型场地队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沈兴华 北京市公路事业发展中心（北京市高速公路联网收费结算中心）养护管理科科长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张 帆（女） 河北医科大学专职辅导员，张家口文创商街志愿者驻地团队志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张 岩（满族） 冬奥电力运行中心运行团队场馆秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张 浩 北京出入境边防检查总站执勤三大队执勤三队副队长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张 新 中国国际航空股份有限公司地面服务部副总经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张艺谋 北京黎枫文化发展有限公司艺术总监</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张雨婷（女） 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张国海 北京市公安局治安总队副总队长、一级高级警长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张树峰 张家口市崇礼区委常委、常务副区长，二级调研员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张艳飞 河北省商务厅服务贸易和商务服务业处一级主任科员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张梦秋（女） 国家残奥高山滑雪队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张淑珺（女） 北京冬奥组委财务部收费卡管理处主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈志刚 张家口云顶场馆群人事副经理，张家口山地新闻中心场馆运行秘书长兼人事经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈荣钦 张家口云顶滑雪公园设施副经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈海妮（女） 首都师范大学学生，北京冬奥组委总部志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈祥荽（女） 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部服务保障组住宿服务主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 武大靖 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 范可新（女） 国家短道速滑队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 林存真（女） 北京冬奥组委文化活动部形象景观处高级专家</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周玉龙 张家口山地转播中心场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周丽霞（女） 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部服务保障组餐饮供应和食品安全主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周福全 北京冬奥组委秘书行政部综合处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郑 鹏 国家残奥越野滑雪和冬季两项队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郑红莉（女） 北京冬奥组委市场开发部赞助商服务处干事</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郑翼程 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部调度中心运行调度组经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 项洁阳 机场运行团队接待台经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵 晴（女） 火炬传递专项团队综合保障组对外联络经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵卫东 北京冬奥组委新闻宣传部部长、北京冬奥组委新闻发言人</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵江涛 中共中央宣传部新闻局副局长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵宏博（满族） 国家花样滑冰队教练</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵学学 北京首都国际机场股份有限公司运行控制中心主管、工程师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵素京（女） 中国残联理事、体育部主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵焕刚 北体大二七国家冰雪运动训练科研基地负责人，北体大冰雪运动运营管理有限公司总经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 荣 格（女，回族） 国家单板滑雪大跳台及坡面障碍技巧队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 段佳丽（女） 北京冬奥村（冬残奥村）运行团队公共卫生主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 段菊芳（女） 国家体育馆场馆运行团队、五棵松体育中心场馆运行团队冰球项目竞赛主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 娄小晶（女） 五棵松体育中心场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 姚 磊 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部奥运村运行保障组办公室副主任，北京冬奥村（冬残奥村）运行团队村长办公室副主任</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贺 晶 北京冬奥组委场馆管理部总体运行处主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贺淑芳（女） 北京冬奥组委法律事务部法务审核处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 秦志伟 国家雪车雪橇中心场馆运行分中心经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 袁宝华 北京冬奥组委安保部场馆安全处干事</p> <p style="text-indent: 2em;"> 袁虹衡 北京日报社体育新闻部主任、高级记者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贾茂亭 张家口奥体建设开发有限公司党委副书记、总经理，高级工程师、一级建造师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐梦桃（女） 国家自由式滑雪空中技巧队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高 乔 首都精神文明建设委员会办公室首都精神文明促进中心一级主任科员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高 坚（女） 北京市卫生健康委党委委员、副主任，主治医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高 博 国家体育场运行团队媒体副主任，北京冬奥组委媒体运行部转播协调处处长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高月戎（女） 张家口市商务局财务科科长、一级主任科员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高文彬 北京工业大学学生，北京冬奥村（冬残奥村）志愿者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高亭宇 国家速度滑冰队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭 帅 北京冬奥组委志愿者部赛事服务处助理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曹建伟 张家口市筹办冬奥会工作领导小组办公室保障部部长，张家口市崇礼区委常委、副区长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 崔 龙 国家高山滑雪中心场馆交通经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 康 英 北京冬奥组委监察审计部采购监督处主管</p> <p style="text-indent: 2em;"> 梁 霞（女） 北京颁奖广场（延庆残奥颁奖广场）运行团队副秘书长兼颁奖仪式经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 梁景怡 国家残奥高山滑雪队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 隋文静（女） 国家花样滑冰队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 董 蕊（女） 张家口古杨树场馆群运行副秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 董光磊 制服和注册中心运行团队制服发放经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 蒋 灿 中国残疾人特殊艺术指导中心、中国残疾人艺术团作曲、演员、演奏员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 韩 平 延庆冬奥村（冬残奥村）监督组组员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 韩 聪 国家花样滑冰队运动员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 程征涛（女） 河北省卫生健康委医疗评价指导中心副主任、副主任医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 程淑洁（女） 国家速滑馆场馆运行秘书长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谢向辉 北京市医院管理中心党委常委、副主任，主任医师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 蔡永军 国家障碍追逐队领队，江苏省舜禹信息技术有限公司董事长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 潘 骏 北京冬奥会和冬残奥会运行指挥部综合办公室秘书组成员</p> <p style="text-indent: 2em;"> 潘晓智 首钢滑雪大跳台场馆运行团队通信中心经理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 薛 东 北京市石景山区电厂路小学校长、高级教师</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冀雅君（女） 河北北方学院专职辅导员，张家口古杨树场馆群志愿者主管</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：北京冬奥会冬残奥会是和平友谊的盛会 团结合作的盛会 鼓舞世界的盛会]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394497.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/5e476b43-93a8-4344-9da7-8fb56627b725.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平：在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持，许多国家领导人、国际组织负责人亲自来华出席有关活动。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081350000454340424853.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394507.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/328350d3-9e42-4bf5-aa11-763ad92f35b9.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平：“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。北京冬奥会、冬残奥会的筹办举办推动了我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。筹办以来，我们建设了一大批优质的冰雪场地设施，举办了一系列丰富多彩的群众性冰雪赛事活动，人民群众参与热情持续高涨，参与人数达到3.46亿，冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”。冬奥筹办举办全面促进了社会事业发展，残疾人人权得到更好保障，广大群众生活更加丰富多彩！</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081357000542804580459.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨掌声雷动！运动员进入北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会现场]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394509.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/23bcca15-5efe-4572-b190-22f6cf7a4acf.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会于4月8日上午在人民大会堂隆重举行。大会开始前，运动员们进入会场，现场掌声雷动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监制丨申勇</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者丨王鹏飞 王哈男 洪玫 邢彬 赵化 彭汉明</p> <p style="text-indent: 2em;"> 摄像丨总台时政摄像团队</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：中国向世界奉献了一届简约安全精彩的奥运盛会]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394505.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/21397bd9-7f82-4f8f-9dcd-c8c8f747810d.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平：中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081354000203404521597.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国妇联：以党的创新理论引领妇女]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394475.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 记者8日从全国妇联获悉，全国妇联日前印发通知，对开展“巾帼心向党 喜迎二十大”群众性主题宣传教育活动作出部署。</p> <p> 　　通知指出，要强化宣传引导，把深入学习宣传贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想作为首要政治任务，加强宣传阐释，以党的创新理论引领妇女；要广泛宣传宣讲，以小切口反映大主题、小故事折射大时代，以历史性成就和美好前景鼓舞激励妇女；要大力宣传宣扬，以榜样力量鼓舞妇女，推动形成崇尚榜样、学习模范、争当先进的良好社会风尚；要加强宣传教育，引导广大妇联干部牢固树立以人民为中心的理念，做好服务大局服务妇女的工作。</p> <p> 　　通知要求，各级妇联要确保月月有活动、阶段有高潮、常年不断线，形成全国妇联带系统、妇联机关带村居社区、党员干部带妇女群众的工作局面，激励广大妇女争做伟大事业的建设者、文明风尚的倡导者、敢于追梦的奋斗者。</p> <p> 　　据悉，全国妇联将组织开展全媒体主题宣传活动，展示新时代建设成就、新时代妇女风采，将组建各具特色的巾帼志愿宣讲队，进农村进社区进企业进学校开展宣讲活动，凝聚起共同奋斗的巾帼力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[长春市纪委监委通报8起疫情防控履职不力违规违纪案件]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394474.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社长春4月8日电（记者周立权、高楠）4月8日，吉林省长春市纪委监委对8起在疫情防控工作中履职不力、违规违纪案件进行了通报。</p> <p> 　　长春市卫健委副主任姜洪波、医政医管处副处长孙磊等人转运确诊阳性感染者入院履职不力问题。3月22日，39名确诊阳性感染者从隔离点转运方舱医院，因市卫健委与方舱医院沟通衔接不畅，致使其中29人无法及时入院收治，在方舱医院外长时间等候，造成不良影响。姜洪波、孙磊因解决问题不及时受到诫勉处理。长春急救中心工作人员田清现场处置不当、调度科值班班长翟秀红指挥调度不力，分别受到记过、警告处分；长春急救中心主任张瑞忠负有领导责任，受到诫勉处理。</p> <p> 　　长春净月开发区德容街道党工委原书记刘立东疫情防控履职不力问题。刘立东对疫情防控形势严峻性复杂性认识不足，在全员核酸检测工作中统筹协调、督促推动不力，“应检尽检”部署要求没有得到有效落实，对群众诉求重视不够，处置不及时，造成不良影响。刘立东被免去职务，受到党内警告处分。</p> <p> 　　长春汽开区政数局原副局长施宇光工作不严不实问题。疫情发生后，施宇光被汽开区派到某社区疫情防控办公室负责日常工作，其间，施宇光连续两天在社区工作不到1个小时便回家休息，致使疫情防控相关工作未能有效开展，工作滞后。施宇光被免去职务，受到党内警告处分。</p> <p> 　　长春市宽城区群英街道办事处长盛社区副书记李丹不服从组织安排问题。4月1日，李丹不服从群英街道党工委安排，拒绝前往北站社区做疫情防控支援工作，造成不良影响。李丹受到党内警告处分。</p> <p> 　　九台区教育局教育督学王福贵、德体卫艺科科长姚宏疫情防控履职不力问题。王福贵作为教育系统分管疫情防控工作的领导，姚宏作为负责区属学校疫情防控工作的负责人，对疫情防控形势严峻性复杂性认识不足，研判不准，未能提出有效的防范和管控意见，致使九台区第一中学发生疫情传播。王福贵受到政务记过处分，姚宏受到政务警告处分。</p> <p> 　　九台区第一中学副校长李明、朱长明疫情防控责任落实不到位问题。九台区第一中学发现教职工初筛阳性后，李明作为分管学校疫情防控工作的副校长，朱长明作为分管高三年级疫情防控工作的副校长，未能及时做好人员管控、隔离等工作，导致校园疫情传播，造成不良影响。李明受到政务记大过处分，朱长明受到政务记过处分。</p> <p> 　　公主岭市怀德镇农林村党支部书记、村委会主任魏庆范，怀德镇司法所副所长王占波疫情期间聚餐饮酒问题。3月10日，怀德镇农林村全员核酸检测完成后，魏庆范违规组织包村干部王占波及村班子成员、志愿者等19人到饭店聚餐饮酒，违反疫情防控工作纪律。魏庆范、王占波分别受到党内严重警告处分。</p> <p> 　　榆树市大岭镇中心小学校教师魏云川违反疫情管理规定擅离小区并辱骂社区工作人员问题。3月18日，魏云川在未携带通行卡情况下擅离小区，社区工作人员对其进行劝阻，魏云川非但不听劝阻反而辱骂社区工作人员，违反疫情防控管理规定，造成不良影响。魏云川受到党内记过处分。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平等党和国家领导人为突出贡献集体和突出贡献个人代表颁奖]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394447.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/21be014d-5f23-40c7-b306-00639515f7fb.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行，习近平等党和国家领导人为北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人代表颁奖。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平：中国人民再一次共创了一场载入史册的奥运盛会]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394444.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/7079f46a-9ddd-4c70-a751-b88318d1d260.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平：历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[（现场实录）习近平：在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会上的讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394448.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>在北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会上的讲话 </strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> (2022年4月8日）</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 习近平</p> <p> 同志们，朋友们：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，凝结着各条战线人们的辛勤付出和智慧汗水。北京冬奥组委同北京市、河北省、国家体育总局、中国残联紧密合作，广大冬奥建设者、工作者、志愿者牢记党和人民的重托，满怀为国争光的壮志，在各自岗位上真诚奉献、默默耕耘，涌现出一大批作出突出贡献的先进集体和先进个人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今天，我们在这里隆重集会，总结北京冬奥会、冬残奥会的经验，表彰突出贡献集体和突出贡献个人，弘扬北京冬奥会、冬残奥会筹办举办过程中培育的崇高精神，激励全党全国各族人民为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价。四场开闭幕式精彩纷呈，人类命运共同体的主题贯穿始终，中华文化和冰雪元素交相辉映，体现了自然之美、人文之美、运动之美，诠释了新时代中国可信、可爱、可敬的形象。三个赛区一流的场馆设施，严谨专业的赛事组织，温馨周到的服务，赢得参赛各方一致好评。赛事吸引了全球数十亿观众观赛，成为收视率最高的一届冬奥会！</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量。北京冬奥会、冬残奥会是中国人民爱国热情的激扬展示。海内外中华儿女热情关注、大力支持这场在中国举办的冬奥盛会，纷纷为冬奥健儿加油喝彩、为伟大祖国加油喝彩。赛场上，我国体育健儿不畏强手、顽强拼搏、为国争光，五星红旗高高飘扬，每一位中华儿女都倍感荣光。一位护旗手说：“我站在奥运会的升旗台，心中满满的自豪感，想到祖国如今的繁荣昌盛是多么来之不易，那是一种说不出的骄傲与热爱，泪水就夺眶而出了……”巧妙蕴含中华文化的冬奥场馆，活泼敦厚的“冰墩墩”，喜庆祥和的“雪容融”，扑面而来的中国年味儿，香喷喷的豆包……，“冬奥梦”和“中国梦”精彩交织。饱含圆融和合等中国理念的开闭幕式，构思独到，匠心独运，二十四节气、黄河之水、中国结、迎客松、折柳寄情、雪花主题歌……，听障演员的圆舞曲、手语版国歌、盲童合唱团的歌声、视障运动员的点火……，这些意蕴隽永的场面在人们心中留下了美轮美奂、直击人心的深刻印象，激发了海内外中华儿女万众一心、接续奋斗的昂扬激情！</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强。北京冬奥会、冬残奥会的筹办举办推动了我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。筹办以来，我们建设了一大批优质的冰雪场地设施，举办了一系列丰富多彩的群众性冰雪赛事活动，人民群众参与热情持续高涨，参与人数达到3.46亿，冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”。冬奥筹办举办全面促进了社会事业发展，残疾人人权得到更好保障，广大群众生活更加丰富多彩！</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——冬奥遗产成果丰硕，实现成功办奥和区域发展双丰收。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办对国家发展特别是京津冀协同发展具有强有力的牵引作用。我们把冬奥筹办举办作为推动京津冀协同发展的重要抓手，区域交通更加便捷，生态环境明显改善，产业联动更加紧密，公共服务更加均衡。“冰丝带”、“雪飞天”、“雪游龙”、“雪如意”等冬奥场馆精彩亮相，成为造福人民的优质资产！</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利。在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，我们把全部参与者的健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”，通过严格实施防控措施，有力保障了各方人员健康。赛时期间，闭环内阳性比例仅为0.45%，所有阳性人员都得到了有效治疗和良好照顾，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。中国的防疫政策再次经受住了考验，为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验。有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”这枚金牌属于全体办奥人员！</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献。奥林匹克运动承载着人类对和平、团结、进步的美好追求。在世界百年变局加速演进、人类社会遭遇各种挑战的形势下，奥林匹克大家庭成员不远万里来华共襄盛举，团结友好的“朋友圈”、“伙伴群”越扩越大。外国运动员在回国时恋恋不舍地说：“我会在飞机上哭的，我要哽咽了，爱你们。”“我肯定会把生命中最美好的冬奥回忆带回家。”北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。广大冬奥建设者发扬工匠精神，打造了巧夺天工、世界一流的场馆设施。广大办赛人员严谨专业完成赛事组织工作，为运动员创造了良好比赛条件。广大赛会服务保障人员热情周到服务，工作时间表是迎着星星来、顶着星星走，为参赛各方带去春天般的温暖。广大医疗防疫人员筑起牢不可破的安全屏障，守护了参赛各方健康。广大城市保障人员用心守护城市的每一处角落，用最高标准保障了赛事和城市顺畅运行。广大人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员承担急难险重任务，圆满完成了安全保卫等工作。广大文艺工作者、科技工作者、设计工作者、新闻工作者、外事工作者、气象工作者以及其他各条战线上的全体工作人员团结一心、通力合作，坚守各自岗位，默默奉献付出，出色完成了各项任务。广大志愿者用青春和奉献提供了暖心的服务，向世界展示了蓬勃向上的中国青年形象。闭环内数万名工作人员，舍家忘我、坚守数月，展现了感动人心的精神风貌和责任意识。同志们深情地表示：“为了冬奥圆满成功，困难再多也嚼嚼咽了，一切付出与奉献都值得。”祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广大冬奥会、冬残奥会的参与者们，用辛勤付出、坚强毅力、巨大勇气，以强烈的责任感、使命感、荣誉感，出色完成了各项工作任务，创造了无愧于祖国、无愧于人民、无愧于时代的光辉业绩！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这里，我代表党中央、国务院和中央军委，向受到表彰的突出贡献集体和突出贡献个人，表示热烈的祝贺！向为北京冬奥会、冬残奥会筹办举办作出突出贡献的全体建设者、工作者、志愿者，向广大运动员、教练员，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员，致以崇高的敬意！向热情支持北京冬奥会、冬残奥会的广大香港同胞、澳门同胞、台湾同胞和海外华侨华人，表示衷心的感谢！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持，许多国家领导人、国际组织负责人亲自来华出席有关活动。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这里，我谨代表中国政府和14亿多中国人民，向国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员，向世界各国各地区的朋友们，表示衷心的感谢！向在北京冬奥会、冬残奥会上奋勇争先的各国体育健儿们，表示崇高的敬意！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成就源于奋斗，胜利来之不易。回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一，坚持党的集中统一领导。党中央高度重视北京冬奥会、冬残奥会，成立冬奥会工作领导小组，从国家层面统筹力量、协调推进筹办工作。筹办之初，党中央就明确提出绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念。面对严峻复杂的全球疫情，在全面分析国内外形势特别是疫情影响基础上，作出“顺利举办即成功”的科学判断，提出“简约、安全、精彩”的办赛要求。广大党员、干部牢记初心使命，以行动践行了“急难险重任务，我在第一线”的誓言。事实充分证明，中国共产党是我们成就伟业最可靠的主心骨，只要始终不渝坚持党的领导，就一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，就一定能够办成我们想办的任何事情！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二，坚持集中力量办大事。冬奥筹办是一项复杂的系统工程。在党中央坚强领导下，冬奥会工作领导小组和18个专项工作议事协调机构搭建起冬奥筹办的四梁八柱，北京冬奥组委、北京市、河北省与中央部门、各省区市、人民解放军和武警部队、企业、高校院所等方面紧密合作、全力攻坚，社会各界和人民群众热情参与，共同完成了各阶段筹办任务。在赛时阶段，战略指挥、运行指挥、场馆运行的三级工作体系把各方力量统筹起来，凝聚起强大工作合力。我国社会主义制度非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，我国坚实的经济实力、科技实力、综合国力，为成功办奥提供了强有力的底气和最坚实的保障！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第三，坚持主动防范应对各种风险挑战。在世界百年未有之大变局叠加新冠肺炎世纪疫情背景下举办冬奥会、冬残奥会，面临的风险挑战前所未有。我们坚持底线思维、问题导向，增强忧患意识，把防范化解风险挑战摆在突出位置，把困难估计得更充分一些，把风险思考得更深入一些，下好先手棋，打好主动仗。我们全方位梳理排查各领域、各环节风险点，建立常态化工作机制，不断发现问题，及时研究解决，积极妥善应对，确保了赛事安全顺利举办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第四，坚持办赛和服务人民、促进发展相结合。北京冬奥会、冬残奥会的成功不仅在于赛事的成功，更在于通过筹办举办冬奥会、冬残奥会带动了各方面建设，为经济社会发展带来了深远的积极影响。我们坚持冬奥成果人民共享，通过推广普及冰雪运动带动全民健身走向纵深，通过产业发展助力脱贫攻坚，通过提升公共服务水平改善人民生活品质，让人民身心更健康、就业更充分、生活更美好，实现共同参与、共同尽力、共同享有。一位北京市民说：“我们都是普普通通的老百姓，让普通老百姓展示，是显示中国人站起来了，中国向世界展示中国强大了。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——胸怀大局，就是心系祖国、志存高远，把筹办举办北京冬奥会、冬残奥会作为“国之大者”，以为国争光为己任，以为国建功为光荣，勇于承担使命责任，为了祖国和人民团结一心、奋力拼搏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——自信开放，就是雍容大度、开放包容，坚持中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以创造性转化、创新性发展传递深厚文化底蕴，以大道至简彰显悠久文明理念，以热情好客展现中国人民的真诚友善，以文明交流促进世界各国人民相互理解和友谊。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——迎难而上，就是苦干实干、坚韧不拔，保持知重负重、直面挑战的昂扬斗志，百折不挠克服困难、战胜风险，为了胜利勇往直前。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——追求卓越，就是执着专注、一丝不苟，坚持最高标准、最严要求，精心规划设计，精心雕琢打磨，精心磨合演练，不断突破和创造奇迹。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——共创未来，就是协同联动、紧密携手，坚持“一起向未来”和“更团结”相互呼应，面朝中国发展未来，面向人类发展未来，向世界发出携手构建人类命运共同体的热情呼唤。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年磨一剑，砥砺再出发。北京冬奥会、冬残奥会是在全党全国各族人民向第二个百年奋斗目标迈进的关键时期举办的重大标志性活动。我们要积极谋划、接续奋斗，管理好、运用好北京冬奥遗产。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会既有场馆设施等物质遗产，也有文化和人才遗产，这些都是宝贵财富，要充分运用好，让其成为推动发展的新动能，实现冬奥遗产利用效益最大化。要继续推动冰雪运动普及发展，强化战略规划布局，建设利用好冰雪场地设施，发展冰雪产业，丰富群众冰雪赛事活动，把群众冰雪运动热情保持下去。要充分挖掘利用北京冬奥文化资源，坚定文化自信，更加自信从容传播中国声音、讲好中国故事。要弘扬人道主义精神，尊重和保障人权，完善残疾人社会保障制度和关爱服务体系，促进残疾人事业全面发展，支持和鼓励残疾人自强不息，正像一位视障运动员在赛场上所说：“我看不清世界，但我想让世界看到我。”要在全社会广泛弘扬奉献、友爱、互助、进步的志愿精神，更好发挥志愿服务的积极作用，促进社会文明进步。要弘扬奥林匹克精神，发挥奥林匹克促进人类和平发展的重要作用，为人类文明进步贡献更多中国智慧和中国力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成功筹办举办北京冬奥会、冬残奥会，极大激发了亿万人民的体育热情，极大推动了我国体育事业发展。我们要坚持以增强人民体质、提高全民族身体素质和生活质量为目标，高度重视并充分发挥体育在促进人的全面发展中的重要作用，继续推进体育改革创新，加强体育科技研发，完善全民健身体系，增强广大人民群众特别是青少年体育健身意识，增强我国竞技体育的综合实力和国际竞争力，加快建设体育强国步伐。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同志们、朋友们！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 圆梦冬奥会，一起向未来。让我们更加紧密地团结在党中央周围，发扬北京冬奥精神，以更加坚定的自信、更加坚决的勇气，向着实现第二个百年奋斗目标奋勇前进，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦奋勇前进！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨习近平等党和国家领导人出席北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394430.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/22fc093c-1991-424c-9374-e66f28d6716f.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行，习近平等党和国家领导人出席。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独家视频丨北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会现场奏唱国歌]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394429.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2022/4/8/85e80424-e151-478f-9721-d5b1fd31ffdd.xml",width:640,height:360});</script></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会4月8日上午在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平等党和国家领导人出席。表彰大会现场奏唱《中华人民共和国国歌》。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：7年筹办举办历程收获弥足珍贵的经验]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394425.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，回顾7年来不平凡的筹办举办历程，我们不仅在奋斗中收获了成功的喜悦，也在奋斗中收获了丰厚的精神财富，收获了弥足珍贵的经验，值得我们倍加珍惜、发扬光大。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：和平友谊的盛会、团结合作的盛会、鼓舞世界的盛会]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394424.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，在筹办举办过程中，国际奥委会、国际残奥委会以及奥林匹克大家庭、残奥大家庭成员对我们的工作给予了积极帮助，各国政府和人民、国际友好人士给予了大力支持，许多国家领导人、国际组织负责人亲自来华出席有关活动。来自世界各地的体育健儿在赛场上相互尊重、彼此激励、突破极限，在激情的比赛中完美演绎了“更快、更高、更强——更团结”的奥林匹克格言和“勇气、决心、激励、平等”的残奥价值观。北京冬奥会、冬残奥会是一场和平友谊的盛会、一场团结合作的盛会、一场鼓舞世界的盛会！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394423.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，7年来，我国广大运动员、教练员牢记党和人民嘱托，争分夺秒、刻苦训练，在冬奥赛场上敢打敢拼、超越自我，胜利完成各项比赛任务。中国体育代表团首次全项参赛，勇夺冬奥会9枚金牌、15枚奖牌和冬残奥会18枚金牌、61枚奖牌，创造了我国参加冬奥会、冬残奥会的历史最好成绩！我国广大运动员、教练员以实际行动落实拿道德金牌、风格金牌、干净金牌的要求，诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为党和人民赢得了荣誉！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394422.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，冬奥7年艰辛，奋斗铸就辉煌。北京冬奥会、冬残奥会筹办举办是在异常困难的情况下推进的，全部参与者坚持“一刻也不能停，一步也不能错，一天也误不起”，付出了艰苦卓绝的努力。习近平表示，祖国和人民为你们的辛勤付出、取得的优异成绩感到自豪！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：团结合作走向未来，为人类战胜挑战作出了中国贡献]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394418.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，促进了不同文明交流互鉴，为推动全球团结合作、共克时艰发挥了重要作用，也为动荡不安的世界带来了信心和希望，向世界发出了“一起向未来”的时代强音！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：这枚金牌属于全体办奥人员]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394416.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，有的外国运动员表示：“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”这枚金牌属于全体办奥人员！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：疫情防控精准有效，确保了冬奥安全顺利]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394415.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，在全球新冠肺炎疫情大流行背景下，我们把全部参与者的健康放在第一位，坚持“外防输入、内防反弹”，通过严格实施防控措施，有力保障了各方人员健康。赛时期间，闭环内阳性比例仅为0.45%，所有阳性人员都得到了有效治疗和良好照顾，没有发生聚集性、溢出性疫情，城市防控动态清零。中国的防疫政策再次经受住了考验，为全球抗疫和举办国际重大活动提供了有益经验。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：“三亿人参与冰雪运动”成为现实，人民群众获得感显著增强]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394413.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，北京冬奥会、冬残奥会的筹办举办推动了我国冰雪运动跨越式发展，冰雪运动跨过山海关，走进全国各地，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。筹办以来，我们建设了一大批优质的冰雪场地设施，举办了一系列丰富多彩的群众性冰雪赛事活动，人民群众参与热情持续高涨，参与人数达到3.46亿，冰天雪地成为群众致富、乡村振兴的“金山银山”。冬奥筹办举办全面促进了社会事业发展，残疾人人权得到更好保障，广大群众生活更加丰富多彩！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京冬奥会冬残奥会总结表彰大会举行 李克强主持会议]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394411.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 李克强主持会议。全体起立，奏唱《中华人民共和国国歌》。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：爱国情怀充分彰显，汇聚起实现中华民族伟大复兴的强大力量]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394408.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，北京冬奥会、冬残奥会是中国人民爱国热情的激扬展示。海内外中华儿女热情关注、大力支持这场在中国举办的冬奥盛会，纷纷为冬奥健儿加油喝彩、为伟大祖国加油喝彩。赛场上，我国体育健儿不畏强手、顽强拼搏、为国争光，五星红旗高高飘扬，每一位中华儿女都倍感荣光。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：冬奥赛事精彩纷呈，国际社会积极评价]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394407.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，四场开闭幕式精彩纷呈，人类命运共同体的主题贯穿始终，中华文化和冰雪元素交相辉映，体现了自然之美、人文之美、运动之美，诠释了新时代中国可信、可爱、可敬的形象。三个赛区一流的场馆设施，严谨专业的赛事组织，温馨周到的服务，赢得参赛各方一致好评。赛事吸引了全球数十亿观众观赛，成为收视率最高的一届冬奥会！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：北京成为全球首个“双奥之城”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394404.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 7年来，在党中央坚强领导下，各有关部门、各省区市团结协作、攻坚克难，北京携手张家口作为主办城市尽锐出战、全力投入，同国际奥委会、国际残奥委会等国际体育组织紧密合作，克服新冠肺炎疫情等各种困难挑战，向世界奉献了一届简约、安全、精彩的奥运盛会，全面兑现了对国际社会的庄严承诺，北京成为全球首个“双奥之城”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：再一次共创一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394402.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平发表重要讲话。他指出，历经7年艰辛努力，北京冬奥会、冬残奥会胜利举办，举国关注，举世瞩目。中国人民同各国人民一道，克服各种困难挑战，再一次共创了一场载入史册的奥运盛会，再一次共享奥林匹克的荣光。事实再次证明，中国人民有意愿、有决心为促进奥林匹克运动发展、促进世界人民团结友谊作出贡献，而且有能力、有热情继续作出新的更大的贡献！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京冬奥精神为中华民族伟大复兴凝聚起强大力量]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394401.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 表彰决定指出，伟大事业孕育伟大精神。这次受到表彰的集体和个人的事迹，集中体现了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。北京冬奥精神，不仅为成功举办北京冬奥会、冬残奥会提供了重要保障，也为中华民族伟大复兴凝聚起强大力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平等领导同志为受表彰人员代表颁奖]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394398.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平等领导同志为受表彰人员代表颁奖。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冬奥会体育代表团代表、冬残奥会体育代表团代表、志愿者代表、冬奥组委代表先后发言]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394396.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 冬奥会体育代表团代表、冬残奥会体育代表团代表、志愿者代表、冬奥组委代表先后发言。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394382.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 表彰决定指出，在北京冬奥会、冬残奥会筹备举办过程中，涌现出一大批事迹突出的集体和个人。为隆重表彰先进典型，激励全党全国各族人民为全面建设社会主义现代化国家而努力奋斗，党中央、国务院决定，授予国家速滑馆场馆运行团队等148个集体“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”称号；授予苏翊鸣等147名同志、追授邓小岚同志“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献个人”称号。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩正宣读《中共中央 国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定》]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394377.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　韩正宣读《中共中央 国务院关于表彰北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体和突出贡献个人的决定》。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平等领导同志为受表彰人员代表颁奖]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1024-32394375.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 习近平等领导同志为受表彰人员代表颁奖。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联播+｜跟着总书记重温圆梦背后的难忘瞬间]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394344.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会将在人民大会堂隆重举行，习近平总书记将出席大会并发表重要讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2月，在全球新冠肺炎疫情依然肆虐的大背景下，北京冬奥会组织者执行严格的闭环管理等防疫措施，为全世界运动员搭建起展示自我的冬奥舞台。从场馆设施、冬奥村到闭环内的安全状况，一个个“中国方案”攻克世界难题，一股股“中国力量”振奋民族精神，得到了奥林匹克大家庭和国际社会的盛赞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 3月，在成功举办北京冬奥会之后，北京冬残奥会以出色的赛事组织、完善的无障碍设施、人性化的服务，再次赢得了运动员、教练员和国际社会广泛赞誉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 两个奥运，同样精彩。每一个细节，每一个瞬间，都让人震撼和感动。央视网《联播+》特推出弹幕海报，带您重温那些令人难忘的瞬间。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/6/4975349985621152550.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/38/10640850209925526826.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/42/12110734761869094866.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/18/5054471644964594774.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/44/9225263935432643888.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/54/17024351800647842906.gif" /></p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/69/9051458407271406225.gif" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> （中央广播电视总台央视网）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[精彩绝伦！总台科技创新点亮冬奥！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394349.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，国际奥委会致函中央广播电视总台，对总台成功转播北京冬奥会和对国际奥林匹克运动的积极传播表示赞赏和感谢。北京2022年冬奥会、冬残奥会虽已完美落幕，精彩绝伦的“中国式浪漫”的开闭幕式舞台呈现和极致震撼的赛事转播仍在世界范围内引发盛赞。总台科技创新系列成果大显身手，让技术之光点亮北京冬奥，载入奥林匹克史册。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为东道主国家广播电视台和国际奥委会电视转播合作伙伴，中央广播电视总台依托“5G+4K/8K+AI”技术战略格局，以国际领先的4K/8K超高清转播技术、尖端的自主研发超高清特种拍摄装备、最精锐的转播技术保障团队，精彩实现了“科技冬奥?8K看奥运”的目标，创造了仅在总台多平台跨媒体总触达人次超628.14亿的辉煌传播纪录。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>总台品质 国际标杆</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>4K/8K超高清转播开创奥运传播新格局</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 总台积极构建超大规模的4K超高清电视公用信号转播系统，并以全球领先的8K技术积极开展转播实践，将北京冬奥会成功打造成史无前例的奥运视听盛宴。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 依托全新开播的奥林匹克频道，总台首次实现奥运会赛事全程4K制播。圆满完成历史首次奥运会开闭幕式8K国际公用信号制作，现场7个8K摄像机机位和总台自主研发的A6转播车协同操作，充分发挥画面细腻清晰度高、表现力更丰富的特点，开幕式上黄河之水奔腾而下、奥运五环破冰而出等场景带给受众极致震撼的沉浸式体验。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/74/8176840278195494934.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 总台播控系统团队负责完成开幕式舞台近14000平方米大屏幕精彩呈现，构建开幕式增强现实（AR）直播呈现系统，完成虚拟雪花实时制作，采用50帧播放速率进行大屏幕画面播放，毫秒级播放升级受众视听感受。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/94/17264096409142929478.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 积极开展“百城千屏”超高清视频落地推广活动，打造全新空间传播矩阵。在北京、上海、天津、重庆等34个城市以及冬奥高铁专列四个车站共120多块超高清大屏上完成冬奥赛事转播，同时制作8K超高清三维声公共信号，这是全球首次将8K技术规模化运用于体育赛事直播报道。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/69/994966369192121429.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> <strong>自主研发 闪亮赛场</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>特种设备助力北京冬奥耀眼传播</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “猎豹”速度一骑绝尘。冬奥速滑比赛转播中，总台自主研发的超高速4K轨道摄像机系统——“猎豹”让人眼前一亮。物如其名，它拥有猎豹般的速度，在速滑比赛中，顶尖运动员速度可达70公里/小时，相当于每秒近20米，而“猎豹”设计技术标准是更高的25米/秒，不仅能实时跟踪运动员的位置，还可以根据转播需求，实现加速、减速、超越等动作，灵活捕捉比赛画面，因此获得奥林匹克广播服务公司高度赞赏。#谢谢猎豹##总台猎豹摄像机跑得比运动员还快#等话题总阅读量超1.6 亿。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/17/16203941516982102185.gif" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 时间切片升级可视化呈现效果。总台自主研发的超高清AI时间切片系统，只需15秒就能逐帧抓取运动员从起跳到落地之间的空中姿态，将运动员的精彩表现在最短时间内真切地呈现给观众。该系统基于4K以上超高分辨率视频信号，使用人工智能深度学习算法，结合视觉暂留技术、图形学、图像学及自动化控制技术构成AI图像处理系统，通过数据分析和二次包装，实现逐帧呈现和提炼放大。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/29/9740511946411947265.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，由总台超高清视音频制播呈现国家重点实验室研制的锥桶无线传输摄像机、4K鱼竿摄像机等自主研发设备也成功应用于冬奥会和冬残奥会的转播报道，高频次全方位记录赛事的精彩瞬间，最大程度满足视频创作需求，充分展示赛事魅力，为受众提供多角度观赛体验。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/12/10334658167986357760.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> <strong>冬奥专列 全球首创</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>5G超高清移动演播室引领媒体技术发展潮流</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 总台充分发挥重大项目的带动作用，打造全球首个高铁5G超高清移动直播演播室，在350公里时速的高铁列车上，实现全球首次超高清信号的长时间稳定传输。演播室遵循轻量化、移动化、全IP的设计原则，是超高清技术、5G移动通信技术以及高铁技术三项国家元素应用创新的完美融合，为我国5G传输在媒体行业的应用进行了有益实践，是科技冬奥的成功范例。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/99/6109971068342809515.gif" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 自启用以来，高铁5G超高清移动演播室先后服务于总台奥林匹克频道、新闻频道、综合频道等10余个电视频道，以及央视新闻、央视频、央视体育等新媒体平台。冬奥赛事期间，列车演播室及车头景观机位通过40余场直播以及180多小时的慢直播，向全球观众展现了我国先进的超高清音视频制作和传输技术，得到了BBC、美联社、俄新社、法国24台、意大利国家电视公司等境外主流媒体广泛报道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>研发升级 破圈传播</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>创新技术尽展冬奥魅力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 技术创新是推动媒体融合发展的“金钥匙”。总台充分运用5G、AI、AR等新技术，积极引领内容智能化生产。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 央视频搭建“AI智能剪辑”系统，短时间内将海量的比赛内容，自动化浓缩成几分钟的集锦，高效生产与发布冬奥冰雪项目的短视频内容，大幅提升总台冬奥赛事内容生产效率，也推动总台向“智媒体”转型升维，为深度开发体育媒体版权内容价值，创造更多的可能性。上线“数字雪花”互动项目，用户可以沉浸式俯瞰自己的专属“雪花”飘落到开幕式场馆，珍藏独一无二的冬奥回忆。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/60/987829103624629616.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 央视新闻新媒体、央视频打造个性化观赛服务，推出首个AI手语主播和AI翻译官，通过语音识别、自然语音理解等技术驱动的手语翻译引擎和自然动作引擎，提供精确连贯的手语呈现效果，让全球4.3亿听障人士更好地感受冰雪运动的力与美。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/55/17788428938059754619.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> <strong>世界一流 历史最好</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>总台冬奥转播报道获国际社会盛赞</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国际奥委会主席巴赫先后两次接受总台独家专访，他盛赞总台的“报道和传播达到了史无前例的规模和成功，在中国进一步地推广奥林匹克精神和价值，为全球广泛的电视转播增光添彩。”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/8/10833352108953305032.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 总台信号制作工作受到国际机构和媒体同行一致好评。国际奥林匹克转播服务公司OBS首席执行官伊阿尼斯·埃克萨科斯称赞“无论是技术创新、数字科技，还是4K/8K的转播技术应用，CMG已经是全球最具有前瞻性和能力最强的转播商。”</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/45/1458736905403589637.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 总台投入了16套特种设备用于赛事转播。奥林匹克转播服务公司（OBS）特种设备负责人赞不绝口，认为“猎豹”等特种设备性能优异，运行稳定，全方位展现了速度滑冰赛事特点；“时间切片”极具创新，图像质量和渲染速度表现优异。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国际雪联在对比相关项目其他团队平昌冬奥会国际公用信号制作之后，对总台团队的卓越表现赞不绝口，国际雪联奥运雪上项目制作总监安德里亚·瑞尼向总台团队送来奥林匹克五环旗，感谢总台付出的努力。</p> <p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/55/17765057376327678883.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学习进行时丨这件大事，习近平精心谋划]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2022/0408/c1001-32394023.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align:center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/BIG/20220408/79/3840695606612327559.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>