<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[财经频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[财经频道]]></title>
            <link>http://finance.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[财经新闻]]></description>
        <link>http://finance.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2022-04-10 15:19:17</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[我国规上工业企业关键工序数控化率达55.3%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395452.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，2022 数字化环境下的精益制造研讨会以线上线下相结合的形式在京召开。研讨会上，围绕全国制造业单项冠军企业、“专精特新”小巨人企业等数字化前沿科技发展趋势等方面，专家学者进行了深度交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国工业经济联合会执行副会长荣剑英表示，目前，我国规模以上工业企业关键工序数控化率已达到55.3%，数字化研发工具的普及率达到74.7%。制造业数字化转型程度不断提升。数字化新业态、新模式不断发展创新，开展网络化协同和服务型制造的企业比例分别达到了38.8%和29.6%。企业利用网络化、数字化来提升质量、效率和效益的作用明显，产业竞争力得到实实在在的提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 进入新发展阶段，如何加快产业数字化转型？中国工程院院士吴澄认为，面对世界前所未有的大变局，‘专精特新’是高质量发展的一个重要内涵。企业数字化转型既是迈向高质量发展的必由之路、也是实现‘专精特新’发展的有效途径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛迪研究院电子信息研究所副所长陆峰表示，未来产业发展模式是产业组织趋向平台化，产业运行趋向数字化，产业合作趋向协同化。应从提升产业公共数字服务能力、强化数字科技技术创新和融合应用和构建产业数字生态圈三方面发力，提升产业数字化竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，此次研讨会由中国工业经济联合会与南通市人民政府主办，单项冠军企业创新发展服务平台、南通市工业和信息化局、中工经联企业咨询（北京）有限公司承办。（韩鑫）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从“四个敬畏”到“五种能力” 上市公司吹响新阶段高质量发展集结号]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395446.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网记者 王震</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “上市公司整体面貌发生积极变化，‘晴雨表’功能得到更好发挥，有力支持了资本市场健康稳定发展。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月9日，证监会主席易会满在中国上市公司协会第三届会员代表大会上发表讲话，要求上市公司奋发有为、迎难而上，着力提升“五种能力”，开创高质量发展新局面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三年前，正是在同一场合，易会满提出上市公司必须谨记和坚持“四个敬畏”，尤其是大股东和上市公司董监高要常怀敬畏之心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从常怀敬畏之心、守住“四条底线”，到加强“五种能力”建设，反映的是中国经济迈向高质量发展新阶段对上市公司的更高要求。尤其是在内外部环境发生复杂深刻变化的当下，上市公司发展面临新挑战也不乏新机遇。如何攻坚克难、勇毅前行，既需要资本市场为上市公司提供有力支撑，更需要上市公司自身努力探索高质量发展新路径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>全面深化改革，上市公司迎来高质量发展新局面</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 上市公司作为我国4800多万户企业中的优秀代表，不仅是稳定宏观经济大盘的微观基础，也是所有中小微企业爬坡过坎的榜样表率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，证监会将提高上市公司质量作为全面深化资本市场改革的重中之重。我国上市公司正在迎来高质量发展新局面，呈现出规模快速增长、活力不断提升、结构持续优化、治理更加规范等积极态势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——资本市场对优质企业的吸引力大大提升。2019年以来，科创板、创业板相继试点注册制，深化新三板改革、设立北京证券交易所等重大改革顺利落地。截至今年3月底，境内上市公司共4782家，总市值80.7万亿元，规模稳居全球第二；上市公司家数、市值与2018年底相比分别增长33.4%和85.3%；科创板、创业板上市公司家数分别超过400家、1100家……</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——上市公司治理水平得到新的提升。2019年，证监会加大力度整治上市公司信披违规、内幕交易、操纵股价、损害上市公司利益等突出问题，加强上市公司监管，为提高上市公司质量营造良好生态，同时对上市公司和大股东提出“四个敬畏”原则和“四条底线”要求。三年来，上市公司整体面貌发生积极变化，“清欠解保”取得明显成效，股票质押风险不再是资本市场的重大隐患。上市公司最近三年累计现金分红4.4万亿元，较之前三年增长近50%。2021年，近九成上市公司召开业绩说明会，1/4的公司披露ESG或社会责任报告，日益成为践行现代企业制度、回报社会的示范样板。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——优胜劣汰的市场生态正在加快形成。新《证券法》出台后，证监会相应完善了发行上市、融资重组、债券发行等制度规则，积极支持上市公司做优做强。与此同时，监管部门对违规违法行为的打击力度显著提升，资本市场法治供给显著改善。三年来，共对上市公司移送稽查立案232家次，与之前三年相比增长82.7%；共有77家公司退市，是之前三年的6倍，资本市场吐故纳新的速度正在加快。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>面向高质量发展，持续深化资本市场改革和能力建设</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 无论现在还是将来，资本市场将以“四个不变”为上市公司攻坚克难、勇毅前行提供不竭动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满指出，资本市场坚定深化改革的方向不会变，高水平开放的步伐不会变，落实“两个毫不动摇”方针的坚定态度不会变，凝聚合力保持健康平稳发展的态势不会变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 证监会将扎实推进全面实行股票发行注册制改革平稳落地，以注册制改革为牵引，统筹推进资本市场基础制度建设、法治体系完善、监管转型与能力提升等重点改革任务落地见效，进一步增强基础制度的适应性包容性，持续优化市场结构和生态，更好发挥资本形成和资源配置功能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在提高资本市场开发水平方面，将抓紧研究推出新一轮自主开放务实举措，稳步扩大沪深港通标的范围，推动沪伦通机制拓展优化，稳步扩大商品和金融期货市场双向开放，丰富国际化品种供给，全面提升资本市场制度竞争力。加快推动企业境外发行上市监管新规落地，保持境外上市渠道畅通，支持我国企业依法合规利用两个市场、两种资源更好发展。按照“尊重国际惯例、遵守国内法规”的原则，推动中美审计监管合作取得成果，为资本市场高水平开放构建可预期的国际监管环境。加强内地与香港资本市场的务实合作，助力维护香港国际金融中心地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚定“两个毫不动摇”，在继续大力支持国资国企改革、做强做优做大国有资本的同时，坚定不移支持民营企业创新转型、健康发展。证监会将致力于为不同所有制企业打造更公平的竞争环境，通过股票、债券、基金、REITs、期货期权等多种工具更好支持民营企业发展，推动优质民企融资提速扩面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满还指出，要坚持市场化、法治化、国际化原则，注重发挥合力，持续关注和解决市场关切，加强预期管理，共同营造资本市场的良好发展环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>着力提升五种能力，为稳宏观经济大盘贡献力量</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 稳中向好、稳中有进的资本市场将始终是上市公司高质量发展的强大支撑。而资本市场在服务实体经济、支持国企改革、民营经济发展、推动科技创新等方面也发挥着重要作用，为稳定宏观经济大盘贡献积极力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 长期以来，资本市场为服务国企改革提供了融资、并购等支持，推动着国有企业高质量发展。在支持民营经济方面，目前民营上市公司数量已超过3000家，家数占比约2/3，近年来新上市的公司中民企已占到八成以上。同时，资本市场服务科技创新的作用正日益凸显，目前A股战略新兴行业的上市公司已近2200家，较三年前增长了约900家；上市公司研发投入占全国企业研发支出的一半以上，研发投入规模与三年前相比实现翻番。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “上市绝不是‘终点’，而是实现更高质量发展的‘起点’。”易会满指出，当前和今后一个时期仍是上市公司高质量发展的重要战略机遇期，上市公司要着力提升“五种能力”：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是抓基础，巩固治理能力。要通过构建有效的治理机制和内控制度，平衡好股东与管理层、大股东与中小股东、公司与其他利益相关者的关系，形成健全的激励约束机制，为企业价值创造提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是强主业，增强竞争能力。证监会将继续完善资本市场制度规则，引导上市公司聚焦主业、稳健发展，着力提升发展的效率和效益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是育长板，提升创新能力。证监会将以全面实行股票发行注册制为契机，进一步增强发行上市、再融资、并购重组等基础制度对科技创新的适配性，发挥好私募股权和创投基金支持创新的战略性作用，完善债券市场对科技企业的融资支持机制，推动科技、资本和产业高水平循环。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是增韧性，提高抗风险能力。证监会将进一步提升风险监测和识别能力，推动信息共享，及早发现苗头性、趋势性问题。同时，健全有效的债券融资约束机制，强化场内外股票质押融资业务一致性监管。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是重效益，提升回报能力。证监会将持续加大投资者保护工作力度，进一步引导上市公司拿出“真金白银”回报投资者，积极回应利益相关者诉求，更好履行社会责任，做践行新发展理念的表率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “千人同心则得千人之力”。亿万人民有着追求美好生活的强烈愿望、创业创新的巨大潜能、共克时艰的坚定意志。充分发挥各方合力、久久为功，推动上市公司高质量发展，中国经济一定能顶住下行压力，必将行稳致远。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科技前沿：首次证实细菌可促使乳腺癌转移]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395432.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 世界卫生组织数据显示，在2020年全球新发癌症中，乳腺癌成为全球第一大癌，我国乳腺癌发病率也在逐年攀升。作为女性最常见的恶性肿瘤之一，影响乳腺癌进展的因素十分复杂且尚未明晰，科学家们一直致力于寻找导致乳腺癌恶化的驱动力，希望能找到对应的解决办法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 西湖大学生命科学学院蔡尚团队4月7日在《细胞》（Cell）在线发表最新研究论文，在世界范围内首次证实乳腺癌组织中存在的多种独特胞内菌，在肿瘤转移定植过程中至关重要。这一理念是对传统肿瘤转移理论的重大突破，为深入理解肿瘤转移及临床治疗乳腺癌提供了全新的思路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>找到未被证实的“对手”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 传统观念认为，因为免疫系统的存在，人体绝大多数组织器官（除肠道、口腔、皮肤外）内部处于无菌状态，肿瘤组织亦然。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 但在2020年前后，以色列及美国科学家研究发现，细菌也是癌症本身的组成部分，它存在于结直肠癌以外更广泛的癌症类型中，例如胰腺癌、肺癌、乳腺癌等。这类细菌绝大多数存在于细胞质内，称之为胞内菌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科学家们猜测，正是因为胞内菌位于肿瘤细胞内，所以才躲过人体免疫系统的攻击，存活下来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 那么，胞内菌在肿瘤发生、发展的过程中扮演着什么样的角色？是可有可无的旁观者，还是推动肿瘤进展的参与者？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 之前研究认为，肠道菌群可以通过调节免疫系统，或通过产生的代谢物间接调控癌症的进展，但至今没有证据表明肿瘤细菌能直接参与癌症的发生发展。尤其是在肿瘤中检测到的细菌很少，让人更加怀疑，这么低生物量的肿瘤微生物，能否对肿瘤进展产生重大影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 蔡尚本科毕业于北大，博士毕业于印第安纳大学，曾在斯坦福大学干细胞与再生医学研究所工作7年，一直专注于乳腺癌研究。“最初的想法来自我在斯坦福做博士后时的一次探讨：什么基因在影响乳腺癌肿瘤的发展。构建诱导敲除基因的小鼠模型时，我意外地发现不需要敲除这个基因，只需要加入诱导剂（一种抗生素），肿瘤的转移就会受到影响。我觉得很不可理解。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年，在实验过程中，抗生素又一次引起了蔡尚的关注。他敏锐地意识到，肿瘤的转移可能与抗生素杀伤细菌的能力有关。他当时便大胆假设：肿瘤里很可能存在细菌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “当时看来，这个假设有点‘疯狂’。但科学家总要有点‘探险’精神。”2017年，刚刚回国加入西湖大学的蔡尚，立即对这一问题启动了专项研究。基于经典的小鼠自发乳腺癌模型，蔡尚带领研究团队构建了严格的肿瘤菌群研究体系，探索肿瘤微生物在肿瘤进展中的作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 彼时，胞内菌还是一个未被证实的猜想，他们的首要任务是找到“对手”。回头看当时的选择，蔡尚仍心有余悸：“这个课题风险很大，充满未知，当我决定启动研究的时候，连肿瘤菌群是否真的存在都极具争议。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>胞内菌可以促进肿瘤细胞转移</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 胞内菌在肿瘤细胞内的含量很低，研究团队不断改良检测和染色方法，提高了灵敏度、信噪比和准确性，终于观察到小鼠肿瘤里的细菌定位，并通过高分辨率的电镜清晰地看到了细菌存在于细胞质内。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 探索这些细菌的功能成为蔡尚团队的工作重点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一个简单的思路是：清除这些细菌，看看肿瘤会发生什么变化。常规的清除方法是使用抗生素。但如何确保抗生素只定向清除肿瘤细菌？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 无经验可循，团队成员从研究体系到实验方法，从老鼠模型的培育传代、更新换代到抗生素使用方法的改良，一切从零起步，从头构建，不断优化抗生素的处理方法，调整抗生素组合种类和注射方式的搭配，最终实现“定向”清除肿瘤菌群的目的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 结果显示，清除肿瘤菌群之后，肿瘤重量并没有受到影响，但肺转移显著下降。这表明，肿瘤菌群很可能影响的不是肿瘤的生长，而是转移过程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 基于此发现，研究团队提出假设：肿瘤组织中的胞内菌会和肿瘤细胞一起迁移到达远端器官并影响转移。也就是说，肿瘤里的细菌会跟着肿瘤细胞一起跑到身体的其他部分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为了验证这个假设，蔡尚团队对原位肿瘤、肉眼可见的肺转移灶、含有微小转移灶的肺组织以及正常的肺和乳腺组织进行细菌16S测序。分析结果显示，早期肺转移的细菌可能仍带有原位肿瘤的菌群特征，而随着肿瘤的生长、扩散，渐渐开始受肺部微环境的影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 再通过分离并染色循环肿瘤细胞，研究团队看到循环肿瘤细胞能带着胞内菌“跑到”远端器官；而回输这些胞内菌到肿瘤细胞内，可以看到肿瘤细胞在人体内“跑动过程中的生存能力更强”，甚至那些不容易转移的乳腺癌，在输入胞内菌以后，也开始转移。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这有力地证明了胞内菌可以促进肿瘤细胞的转移。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>为临床控制肿瘤转移提供全新视角</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 那为什么胞内菌可以促进肿瘤细胞转移呢？蔡尚解释说，在转移过程中，癌症细胞没有我们想象中那么“威力无边”，血管里的血压（液流压力）会对它造成损伤。但他们发现，胞内菌入侵肿瘤细胞后，会通过特定的信号通路（RhoA-ROCK）重塑细胞骨架，帮助肿瘤细胞抵抗血管里的压力，避免转移过程中受到损伤。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这就完美解释了为什么拥有胞内菌的肿瘤细胞拥有更强的能力跑到远端器官。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最后，研究团队从小鼠回归到人体，收集了配对的乳腺癌病人的肿瘤组织、癌旁组织和淋巴结组织，用qPCR结合16S测序定量和定性地分析各自菌群的组成。结果显示，小鼠乳腺癌组织和人乳腺癌组织具有相同的微生物谱和动态变化，这表明，人乳腺癌菌群可能在人癌症发生和进展中起着相似的作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 历时近5年，从猜想、假设到一步步证实，蔡尚团队的研究鉴定了肿瘤微环境中长期被忽视的新成分，揭示了影响肿瘤转移的新因素，开拓了肿瘤研究的新方向，为临床控制肿瘤转移提供了全新的视角。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这一领域刚刚兴起，还存在众多未解之谜，抗生素的临床使用也充满了复杂性，如何利用这一发现指导临床治疗仍是一个复杂而迫切的科学问题，需要更多科研工作者去做大量基础而扎实的工作。”在蔡尚看来，这项成果只是在乳腺癌研究领域打开了一扇小窗，至于窗外的风景如何，希望有更多后来者一起眺望。（本报记者 晋浩天 本报通讯员 张 弛）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新疆博湖：北斗导航助力春播]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395430.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中新网乌鲁木齐4月9日电 (年磊)4月8日，在新疆维吾尔自治区巴音郭楞蒙古自治州博湖县博斯腾湖乡库代力克村棉田里，棉农使用装有北斗卫星定位导航系统的播种机播种棉花。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 进入四月，随着天气转暖，新疆维吾尔自治区巴音郭楞蒙古自治州博湖县棉农抢抓有利时机，使用新型北斗导航自动驾驶系统播种机实现无人驾驶、精准作业，有效提升春耕、春播效率与质量，降低成本。全县种植棉花7万余亩，4月底播种工作全面完成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，新疆博湖县积极引导村民走科学化种植道路，培育新型农机合作社，引进植保无人机、无人驾驶拖拉机等智能化农业设备，不断提升农机作业现代化、智能化、信息化水平，带动农业增效、农民增收，助推乡村振兴。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科技艺术：新专业如何面向未来]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395428.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>日前，教育部网站上发布了《关于公布二○二一年度普通高等学校本科专业备案和审批结果的通知》。在《列入普通高等学校本科专业目录的新专业名单》中，中央美术学院申报的“科技艺术”在列，这个新专业引起很多读者和学生的关注，为此我们采访了中央美院实验艺术学院院长邱志杰，请他就新专业的设置和规划作出阐释。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：2012年，“艺术与科技”就列入了教育部的学科目录，中央美术学院设计学院已经申报过这个专业，今年申报的专业是科技艺术，这两个专业方向区别在哪里，为什么需要重新专门申报一个新的专业？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邱志杰：</strong>设计专业下辖“艺术与科技”，前身是商业展示设计。它对接机器人、可穿戴设备、数字影音等实用性技术，服务于实用性目标，讨论的是“智慧城市”“参数化设计”等课题。“科技艺术”属于美术学专业，探讨“艺术与数学”“人工智能创造力”“灵感的脑科学机制”“太空艺术”等课题，需要基础学科的支撑。比如基于数学、光学和认知心理学的“光效应艺术”，运用了大量科学原理，输出结果是一张画，就完全属于美术学领域。再比如基于几何学和雕塑的“算法折纸”，输出结果是一件雕塑，也是完全属于美术学领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 设计的工作对象是“物”，通过设计环境、视觉内容、物品等来改造生活。“科技艺术”的目标是创造艺术品，创造艺术体验，它输出的是画面、图像与声音，直接作用于人的精神。设计学科中的“艺术与科技”考虑的是如何运用技术改善生活质量。而美术学中的“科技艺术”强调对科技发展必须秉持批判性反思态度，科技发展必须置于人文精神的框架中，避免技术的失控。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科技艺术的“道”可以通向“器”。正如设计学中的“科技设计”，由实用的目标出发，“器”可以通向“道”。但是，不能只有“器”没有“道”。事实上，人们在思考这一问题的时候之所以一再陷入混乱，是因为在“艺术-设计”之间漏掉了“工艺”，在“科学”和“技术”之后漏掉了“工程”。这组关系应该是这样的：科学、技术、工程对应艺术、工艺、设计(见图表)。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：您提到，“科技艺术”是一个“意思明晰、解释力强大而又什么都可以往里装的大词”，可以细分为二级的“媒体艺术”“互动艺术”“数据艺术”“人工智能艺术”“智能制造”“生物艺术”“生态艺术”“新材料艺术”“太空艺术”等等。科技艺术这个专业是否会泛化？如何解决教研的师资问题？目前的本科以及更高层次的教育培养体系如何建立？青年学生比较关心的一个基础问题是，“科技艺术”专业毕业后可能的就业方向是什么？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邱志杰：</strong>我不是很清楚“泛化”何指，是不是说“一切都是科技艺术”，这显然不会发生。科技艺术提供给我们一种重新看艺术史的眼光。比如，在我看来，文艺复兴绘画是当时最先进的科学：在光学、解剖学、透视学的成就基础上的创造，可以视为那个时代的科技艺术。但今天的油画远离今天的科学，不是科技一粟。六千年前的青铜器铸造、一千年前的青瓷，都是当时科技最新成果的运用，但今天的青铜铸造雕塑不是科技艺术，今天的3D打印陶瓷是科技艺术。版画是科技艺术重要的源泉，铜版画技术更是今天集成电路板的重要来源，但今天的一般意义上的铜版画基本远离高新技术，只能算科普艺术了。科技艺术还是要运用最新科技，解决科技给人类带来的最新人类经验。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于教研的师资问题。油画、书法和国画刚开始进入现代大学教育的时候，师资从哪里来呢？路径相似：1.来自行业中的实践者，请从事科技艺术策展和创作实践中的艺术家进入院校任教。我自己的任教经历就是如此。2.跨行业转型，传统艺术家转而从事科技艺术的，科研院所和企业的科技人员转型投身艺术教育，或兼职跨界从事艺术教育的，也可以通过跨界导师联合培养方式吸纳跨领域资源。3.自己培养。4.海外留学归国人员。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前我们本科完整的课程培养方案和课程结构已经十分清晰。教材正在撰写中。一套在线课程已经完整拍摄剪辑，正在审核。“科技艺术”方向硕士招了4年了。科技艺术方向的第二届博士刚考完初试。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 未来的职业方向比较广泛：科技艺术创作和教学；科技类公共艺术；从事设计，进入更广阔的创意产业领域；从事科幻、科普、教育工作。我担心的反倒是学生们没毕业就开始接活赚钱而耽误学习。传统绘画科系毕业办个考前班培训，那是内卷，在科技艺术专业中不可能发生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：面对当前我国文理分科、学生知识结构等现状，目前在艺术院校开展科技方向的课程，其挑战和难点是什么？在艺术与物理、化学、生物、天文、医学等等之间，如何跨过这道知识及应用的门槛？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邱志杰：</strong>跨越这道门槛本身就是科技艺术的使命。这个使命除了在艺术院校教授科技课程，也包括在科技院校教授艺术课程。我们在本科招生考试中考逻辑题、考科技史知识点，都在为此做准备。一方面确实要努力促成学生知识的全面化，克服早期教育的缺陷；另一方面，分科的差异恰恰是跨界创新的前提。我们的研究生和上海科技大学学生们的联合学习小组非常活跃。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 我们在北京可以说条件得天独厚，和北大、清华、国科大、上科大、北航、中科院等科研机构有很多联合课程、交换课程、联合工作坊，也在探讨联合培养模式。同时，科技创新企业为我们的学科建设提供了重要动能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前最大的挑战和难点是两个：一是博士生数量不够。每年两三个博士生，只能优先为自己培养师资，为国内其他高校培养师资还做不到。数量不够，也有更大的概率导致生源单一。学生背景越多样，学科跨越的背景越大，颠覆性创新和原始性创新的机遇越大。二是没有空间建实验室，对教研形成一定的瓶颈。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：创新是科技与艺术的灵魂。如何让科技艺术的融合起到创造新观念、新模式、新方法、新情景、新形象的作用，为设计和制造提供价值，从而提升人们生活的品质，完成人类更高远的梦想？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邱志杰：</strong>研发一门“创造力学”课程，融合批判性思维和创造性思维。这门课程不但对艺术院校有意义，对科技院校也会很有用。我正在做这个研发工作。把科学史、技术史、艺术史融合，科技史对创新方法论最有启发。研究科研管理机制，尤其是专利授予、版权管理的相关法律和规则。研究国际科研机构艺术家驻地模式等等。通过联合实验室和联合课题的方式进行课题研发，并通过设置高水平、有影响的科技艺术节，向社会输出价值观和服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>(采访整理：张玉梅、于园媛)</strong></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天津港一季度集装箱吞吐量创历史新高]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395413.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/51/11886646129720352375.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日，在天津港北疆港区C段智能化集装箱码头，场桥在堆场内吊运集装箱。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者 孙凡越 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/14/4529067304102423094.jpg" /></p> <p> 　　4月9日，在天津港北疆港区C段智能化集装箱码头，岸桥在进行集装箱装卸作业。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者 孙凡越 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/65/9831312781530240037.jpg" /></p> <p> 　　4月9日，这是在天津港北疆港区C段智能化集装箱码头拍摄的智能水平运输机器人和智能解锁站。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者 孙凡越 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/5/713269659428269773.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　这是4月9日拍摄的天津港北疆港区C段智能化集装箱码头（无人机照片）。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者赵子硕摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/38/8559681296280810018.jpg" /></p> <p> 　　4月9日，在天津港北疆港区C段智能化集装箱码头，智能水平运输机器人在堆场内行驶。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者 孙凡越 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/31/17739520210179357499.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　这是4月9日拍摄的天津港北疆港区C段智能化集装箱码头（无人机照片）。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者赵子硕摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/85/9935234208709423985.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　这是4月9日拍摄的天津港北疆港区C段智能化集装箱码头（无人机照片）。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者赵子硕摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/38/125727437941332538.jpg" /></p> <p> 　　4月9日，一艘货轮停靠在天津港北疆港区C段智能化集装箱码头（无人机照片）。</p> <p> 　　记者从天津港集团获悉，2022年一季度，天津港克服疫情影响等不利因素，各项工作起步稳健，开局良好，集装箱吞吐量完成462.7万标准箱，同比增长3.5%，创历史同期最好成绩。</p> <p> 　　新华社记者赵子硕摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏南京：“缤纷调色板”扮靓长江风光带]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395403.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/90/12974815977244653770.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日拍摄的南京绿博园左岸花海景观（无人机照片）。</p> <p> 　　春日里，江苏南京绿博园左岸花海景观五彩缤纷，犹如“调色板”扮靓长江风光带。</p> <p> 　　新华社记者 李博 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/8/4015146166903111044.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日拍摄的南京绿博园左岸花海景观（无人机照片）。</p> <p> 　　春日里，江苏南京绿博园左岸花海景观五彩缤纷，犹如“调色板”扮靓长江风光带。</p> <p> 　　新华社记者 李博 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/76/9550280276037857064.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日拍摄的南京绿博园左岸花海景观（无人机照片）。</p> <p> 　　春日里，江苏南京绿博园左岸花海景观五彩缤纷，犹如“调色板”扮靓长江风光带。</p> <p> 　　新华社记者 李博 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/38/81166085886513830.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日拍摄的南京绿博园左岸花海景观（无人机照片）。</p> <p> 　　春日里，江苏南京绿博园左岸花海景观五彩缤纷，犹如“调色板”扮靓长江风光带。</p> <p> 　　新华社记者 李博 摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部：严禁在高速公路主线和服务区设置防疫检测点 确保交通运输干线畅通]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395398.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月10日电 （记者乔雪峰）近期全国本土疫情多点频发，疫情防控形势严峻、任务繁重。部分地区对货运车辆采取层层加码、一刀切的通行管控措施，部分高速公路服务区关停，部分公路防疫检测站拥堵，造成货运受阻、物流不畅，部分地区生产生活物资供应受到影响，社会各方高度关注。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党中央、国务院高度重视统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，要求促进国际国内物流畅通，全力保障货运物流特别是重要生产生活物资运输畅通，维护产业链供应链稳定。4月7日，交通运输部召开物流保障协调工作机制会议，国家发展改革委、工信部、公安部、商务部、卫健委等机制成员单位参加会议，会议研究部署了做好货运物流保通保畅工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议指出，统筹做好疫情防控和物流保通保畅工作，是打赢新一轮疫情防控大仗硬仗的紧要任务，是保障产业链供应链安全稳定，维护人民群众正常生产生活秩序的重要基础。要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步提高政治站位，立足全局，科学施策，协调联动，狠抓落实，全力以赴保障货运物流高效畅通。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，针对目前出现的部分地区货运物流不通不畅问题，交通运输部、公安部等部门加强统筹调度，督促指导各地科学规范设置公路防疫检查点、分类精准实施通行管控、完善货车司机服务保障，全力做好医疗、民生、能源、农资等重点物资运输保障工作，取得初步成效。但部分地区政策落实不到位、层层加码的问题仍然存在，长三角等部分涉疫地区物流运行不畅问题较为突出，必须采取更加切实有效措施，着力打通堵点卡点，保证全国物流运行顺畅，加强货车司机服务保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对当前货运物流存在的突出问题，交通运输部立即部署落实务实有效举措，确保“一断三不断”（“一断”是指坚决阻断病毒传播渠道；“三不断”是公路交通网络不断、应急运输绿色通道不断、必要的群众生产生活物资运输通道不断），切实维护人民群众正常生产生活秩序。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 交通运输部相关负责人表示，一是严禁在高速公路主线和服务区设置防疫检测点，严禁擅自关停高速公路服务区，确保全国交通运输干线畅通。二是要建立统一格式、全国互认、办理便捷的通行证制度，确保通行证全国通行。三是要依法依规制定通行管控措施，不得层层加码、一刀切，确保通行管控政策统一。四是要及时为货车司机提供餐饮、如厕等基本生活服务，加密设置核酸检测点，确保货车司机服务措施到位。五是要加强区域协同、信息互通，做到统一汇总，及时发布，确保管控信息互联共享。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议要求，要加强路网监测调度，健全部省站三级联动调度机制，及时调度拥堵缓行收费站。要加强路网运行信息发布，引导公众合理规划出行。要加强对各地统筹调度，压实地方主体责任，“一事一协调、一事一处理”，确保各项措施有效落实，确保问题有效解决，切实保障货运物流畅通和产业链供应链安全稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会后，物流保障协调工作机制办公室及交通管控与运输保障专班，与长三角、东三省等重点涉疫地区开展多轮视频会商，加强统筹调度，督促政策落实，强化保通保畅，加强服务保障，全力做好重点物资运输工作，进一步维护经济社会发展和人民群众正常生产生活秩序。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陆海新通道首次开行长江—中南半岛国际联运班列]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395390.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/20/544751660433211304.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列从重庆果园港发出。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/57/11777892472721346217.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港等待发车。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/51/3157976489925247059.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列从重庆果园港发出（无人机照片）。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/37/1659524005998340269.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列从重庆果园港发出。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/73/14750642629001188205.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列从重庆果园港发出（无人机照片）。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/75/2174698205627718847.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港等待发车。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/71/8894611161489386907.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月7日，长江—中南半岛国际联运班列从重庆果园港发出。</p> <p> 　　当日，陆海新通道长江—中南半岛国际联运班列在重庆果园港首发，开辟出长江港口至缅甸仰光并联通印度洋的新线路。</p> <p> 　　西部陆海新通道是由中国西部省份与东盟国家合作打造的国际陆海贸易新通道，以重庆为运营中心，各西部省区市为关键节点，利用铁路、海运、公路等运输方式，向南经广西、云南等沿海沿边口岸通达世界各地，比经东部地区出海所需时间大幅缩短。新华社记者 黄伟 摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四川彭山：春播育秧正当时]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395389.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/32/15851628437242917624.jpg" /></p> <p> 　　4月7日，在四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村，村民在育秧田里作业（无人机照片）。</p> <p> 　　当下正逢春耕时节，位于四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村田间成片秧盘里的秧苗已冒出新芽，村民们忙着进行除草等工作，为接下来的机械插秧做准备。</p> <p> 　　据了解，自2020年起彭山区大力推广工厂化育秧技术，采用“流水线播种”，节省劳动力、提高工效，预计每亩可增产10%以上。</p> <p> 　　新华社记者 王曦 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/22/16171748268486831790.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，在四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村，村民在育秧田里除草。</p> <p> 　　当下正逢春耕时节，位于四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村田间成片秧盘里的秧苗已冒出新芽，村民们忙着进行除草等工作，为接下来的机械插秧做准备。</p> <p> 　　据了解，自2020年起彭山区大力推广工厂化育秧技术，采用“流水线播种”，节省劳动力、提高工效，预计每亩可增产10%以上。</p> <p> 　　新华社记者 王曦 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/70/8968283424770262762.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，在四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村，农技人员操作植保无人机。</p> <p> 　　当下正逢春耕时节，位于四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村田间成片秧盘里的秧苗已冒出新芽，村民们忙着进行除草等工作，为接下来的机械插秧做准备。</p> <p> 　　据了解，自2020年起彭山区大力推广工厂化育秧技术，采用“流水线播种”，节省劳动力、提高工效，预计每亩可增产10%以上。</p> <p> 　　新华社记者 王曦 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/32/17642190105701419024.jpg" /></p> <p class="pictext"> 　　4月7日，在四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村，农技人员操作植保无人机。</p> <p> 　　当下正逢春耕时节，位于四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村田间成片秧盘里的秧苗已冒出新芽，村民们忙着进行除草等工作，为接下来的机械插秧做准备。</p> <p> 　　据了解，自2020年起彭山区大力推广工厂化育秧技术，采用“流水线播种”，节省劳动力、提高工效，预计每亩可增产10%以上。</p> <p> 　　新华社记者 王曦 摄</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/2/14057538339705039706.jpg" /></p> <p> 　　4月7日，在四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村，村民们在育秧流水线上添加谷种。</p> <p> 　　当下正逢春耕时节，位于四川省眉山市彭山区凤鸣街道金烛村田间成片秧盘里的秧苗已冒出新芽，村民们忙着进行除草等工作，为接下来的机械插秧做准备。</p> <p> 　　据了解，自2020年起彭山区大力推广工厂化育秧技术，采用“流水线播种”，节省劳动力、提高工效，预计每亩可增产10%以上。</p> <p> 　　新华社记者 王曦 摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[较强冷空气将影响我国大部地区]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395388.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网4月10日电 据中央气象台网站消息，受较强冷空气影响，10日至14日，新疆及我国中东部大部地区将自西向东先后出现大范围降温及降水过程。大部分地区气温将下降6～10℃，局地16℃以上。</p> <p> 　　<strong>昨日云南贵州四川等地出现中雨或大雨</strong></p> <p> 　　昨日08时至今日06时，新疆伊犁河谷、内蒙古东北部、黑龙江西北部等地出现小到中雪(雨)或雨夹雪；云南东部、贵州西部和东北部、四川南部等地部分地区出现中雨或大雨，贵州黔西南州局地暴雨(50～63毫米)。</p> <p> 　　<strong>较强冷空气将影响我国大部地区</strong></p> <p> 　　受较强冷空气影响，10日至14日，新疆及我国中东部大部地区将自西向东先后出现大范围降温及降水过程。大部分地区气温将下降6～10℃，华北、黄淮、东北地区东部、内蒙古中西部等地部分地区降温幅度可达12～16℃，局地16℃以上，白天最高气温下降明显；冷空气影响过后，过程最低气温0℃线位于新疆北部、甘肃、宁夏、华北北部至吉林一带，过程最低气温10℃线位于长江中下游沿线至陕西南部、四川西部一带。长江以北大部地区有4～6级风，新疆南疆盆地、内蒙古中西部、甘肃西部、陕西北部、宁夏、山西北部、河北北部等地的部分地区有沙尘天气；新疆伊犁河谷、内蒙古东部、华北、东北地区及黄淮有小到中雨(雪)或雨夹雪，内蒙古东北部、黑龙江西北部局地有大到暴雪；西南地区东部、江汉、江淮、江南、华南自西向东有小到中雨，四川东部、重庆、湖北、湖南、安徽、江苏、河南等地部分地区有大雨，局地暴雨。中央气象台4月10日06时继续发布大风降温预报和沙尘预报。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/25/9964990343183407165.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　全国大风降温预报图(4月10日08时-15日08时)</p> <p> 　　<strong>青藏高原等地有雨雪天气</strong></p> <p> 　　10日至11日，西藏东部、青海大部、甘肃祁连山等地有小到中雪或雨夹雪；西藏东南部、云南西北部有中雨，局地大雨。</p> <p> 　　<strong>未来三天具体预报</strong></p> <p> 　　4月10日08时至11日08时，内蒙古东北部、黑龙江西北部、新疆沿天山地区及南疆盆地南部、青海南部、西藏北部和东部等地部分地区有小到中雪或雨夹雪，局地有大雪或暴雪(10～15毫米)；新疆伊犁河谷、黑龙江北部、吉林大部、辽宁北部、内蒙古东部、云南西部和东部、西藏东南部、台湾岛等地部分地区有小到中雨，西藏东南部局地有大雨。新疆东部、内蒙古中西部、西北地区东北部、华北北部等地部分地区有5～7级风。内蒙古中西部、新疆南疆盆地等地部分地区有扬沙或浮尘。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/31/13632407307232641063.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　全国降水量预报图(4月10日08时-11日08时)</p> <p> 　　4月11日08时至12日08时，新疆沿天山地区、西藏东北部、青海北部和南部、甘肃祁连山、川西高原北部等地部分地区有小雪或雨夹雪；东北地区东部、西南地区东北部、云南西北部、山东北部、河北东南部等地部分地区有中到大雨，其中，重庆西部等地局地有暴雨(50～65毫米)。西北地区东北部、内蒙古中西部、华北东部、黄淮北部、辽东半岛等地部分地区有4～6级风。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/60/3837893792254304836.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　全国降水量预报图(4月11日08时-12日08时)</p> <p> 　　4月12日08时至13日08时，新疆沿天山地区、青海北部、甘肃祁连山等地部分地区有小雪或雨夹雪；黄淮南部、江淮、江汉、江南中北部和西部、重庆中北部、贵州东部、广西北部等地有中到大雨，其中，河南南部、安徽西南部、湖北东部和西南部、湖南西北部、重庆东北部等地部分地区有暴雨(50～90毫米)。黄淮、江淮、江汉东部以及内蒙古中西部、新疆南疆盆地、青海等地部分地区有4～6级风，其中，青海北部部分地区有6～7级风。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/47/18343436799191354163.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　全国降水量预报图(4月12日08时-13日08时)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江发放集卡车通行证 畅通港口物流链]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395387.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中新网杭州4月10日电 (张煜欢)9日记者从浙江省疫情防控工作领导小组办公室获悉，该省将对进出港口的集装箱卡车(下称集卡车)发放电子版防疫通行证，作为浙江道路通行和进港作业的凭证，畅通港口物流链。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 浙江是中国外贸大省。去年，该省外贸进出口总额跃居中国第三，宁波舟山港货物吞吐量连续13年全球第1，是全球第3个3000万级集装箱大港和第6大加油港。近期浙江疫情形势严峻复杂，集装箱运输车辆通行受到限制、运力大幅下降，宁波舟山港等沿海港口物流链受阻，港口通过能力无法有效发挥。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为实现疫情防控和物流保通保畅，浙江官方要求，浙江省海港集团要落实企业主体责任，对进出港口的集卡车进行严格筛查。集卡车司机近3天内2次核酸检测阴性、14天内未到过中高风险地区且“健康码”为绿码的，由浙江省海港集团对集卡车发放电子版“海港集团防疫通行证”(下称集卡车通行证)，作为道路通行和进港作业的凭证，在浙江全省范围有效。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 浙江官方明确，浙江省海港集团对持有集卡车通行证的司机，履行企业疫情防控主体责任，负责监督集卡车司机每天进行1次核酸检测、安装并实时开启集卡车卫星定位系统；同时，做好通行证发放系统的运行维护，每天对集卡车司机“健康码”、行程卡、核酸检测结果等进行监管。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 浙江还要求建立集卡车司机黑名单制度，对有“健康码”转为黄码或红码、未按规定进行核酸检测、未穿戴防护用品、故意隐瞒行程等情形之一的司机，纳入黑名单管理，及时终止该车辆使用集卡车通行证，不得允许该车辆进入港区。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京：专项整治阻车桩等5类公共服务设施]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395353.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯（记者 王斌）北京青年报记者从北京市城市管理委获悉，今年本市将重点治理阻车桩等5类公共服务设施。此外，本市将集中开展护栏专项治理，包括撤除占压盲道、斑马线护栏，撤除机动车分道线护栏，撤除小区、学校、医院出入口机非隔离护栏，撤除人行步道长距离护栏等。</p> <p> 　　去年，东城区完成东四南、北大街环境整治，沿街各种杆体通过“多杆合一”改造，从519根减少到204根。各种设备箱也进行景观化、小型化、隐形化改造。腾退出的空间很多都建成了口袋公园，为附近居民提供休闲场所。</p> <p> 　　据市城市管理委景观处邓玮皓表示，今年6月底前，全市将完成阻车桩、棚亭柜、标识牌、宣传栏、设备箱等5类公共服务设施治理，解决市民反映强烈的占道阻路、设置不规范等问题。</p> <p> 　　主要内容包括：撤除人行步道中央阻碍行人通行、人行步道出入口间距小于1.3米、距离盲道边缘小于0.25米、宽度小于2米人行步道以及学校、医院出入口占压人行横道线阻车桩；撤除占用盲道、消防通道以及宽度小于3米人行步道的棚亭柜，拆除闲置废弃棚亭柜，纠正改变用途、挪移把口占路的棚亭柜。</p> <p> 　　同时，纠正指示方向、拼写错误标识牌，维修更换变形、歪斜、锈蚀、褪色、字迹脱落标识牌，清除附着企业名称、商标或商业信息的标识牌，拆除违规设置非公路指示标识牌；撤除严重锈蚀残损、基础腐蚀松动、歪斜倾倒及占用盲道、消防通道、阻碍行人通行的宣传栏，调整优化设置数量过多、过密，布局不合理的宣传栏。</p> <p> 　　撤除废弃、闲置、丧失功能的箱体，维修更换残破、损坏的设备箱体，整饰脏污、锈蚀、乱涂乱画、褪色、漆面脱落箱体，确保设备箱安全运行、箱体外观与周边环境相协调，并建立健全长效管理机制。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京广普速铁路线武铁管段开展40天集中修施工]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395385.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="京广普速铁路线武铁管段开展40天集中修施工" src="/mediafile/pic/20220410/37/6754612279814391741.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日上午为期40天的京广铁路普速线集中修施工全面展开　武铁供图</p> <p> 　　中新网武汉4月9日电 (代凌旭 于海龙)为期40天的京广铁路普速线集中修施工9日上午全面展开。当日，中国铁路武汉局集团有限公司信阳工务段组织400余名职工、20余台大型养路机械在京广铁路普速线孟庙站、确山站、明港站等10个施工地段开展清筛、捣固、更换道岔钢件工作。</p> <p> 　　京广普速铁路是我国南北铁路交通要道，客货运输繁忙。此次京广铁路普速线集中修是在2022年春运和清明小长假结束后、4月8日全国实施新的列车运行图之后的首轮大型施工，将全面提升线路设备质量，恢复线路设备“运输体力”。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220410/66/17626704452138321794.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　4月9日上午为期40天的京广铁路普速线集中修施工全面展开 武铁供图</p> <p> 　　据悉，此次京广铁路普速线集中修孟庙至花园段将采用大型养路机械配合人工作业的方式，计划完成成组更换钢件7组、道岔换填24组、轨枕加密6.4公里、更换曲磨轨4.09公里，线路大机捣固168.45公里等工作。通过对达到使用寿命、老化、磨损的线岔设备更换整治，对道床板结、缺砟、翻浆等线岔设备综合处置，进一步提高线路承载能力，为畅通铁路客货运输打下基础。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东“阳江造”海上风电装备首次出口海外市场]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395381.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中新网广州4月9日电 (蔡敏婕 黄垚森)广东省阳江市人民政府9日发布消息称，“格百乐”号货轮近日载着产自阳江海上风电装备制造基地的5套海上风电机组从阳江港区起航，运往越南金瓯WTO海上风电项目。据介绍，这是阳江市海上风电基地投产以来首批出口海外的产品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 海上风电作为广东省战略性新兴产业之一。当前，阳江已成为广东省海上风电产业发展“主战场”，今年1月至2月，阳江海上风电上网电量13.17亿千瓦时，产值约11.2亿元人民币。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次越南金瓯WTO海上风电项目是越南开发最大的单体海上风电项目，总装机容量为375兆瓦，建成后每年发电量约11亿千瓦时，将改善当地乃至越南南部地区电力短缺现状。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阳江海上风电装备制造基地将为越南提供75套单机容量为5兆瓦的风电机组，其采用世界领先的半直驱技术路线，具备高发电效率、高可靠性、轻量化等优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这批运往越南金瓯WTO海上风电项目装备均由广东明阳新能源科技有限公司和中国水电四局(阳江)海工装备有限公司等阳江风电企业自主研发生产。“该项目首批机组的成功交付，为我们生产积累了经验，接下来将根据客户方需求不断完善并改进工作方案，进一步提高效率和质量。”明阳智能阳江总装厂厂长助理汪伟说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，该批风电机组预计4月11日运抵越南隆安港。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民币储备货币地位提升彰显中国经济实力与魅力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395375.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 国际货币基金组织日前发布的“官方外汇储备货币构成(COFER)”数据显示，2021年第四季度人民币在COFER中占比创五年以来新高。观察人士认为，人民币国际影响力持续提升，折射出中国经济在国际社会赢得更多“信任票”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>经济韧实力为人民币国际化提供支撑</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，随着中国经济结构和区域布局持续优化、改革开放不断深化，中国经济基本面持续向好，发展成绩世界瞩目，为人民币国际化提供强大支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 去年，中国经济增速达8.1%，经济总量达114.4万亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授顾清扬表示，尽管面临需求收缩等压力，中国经济在全球范围内表现仍非常亮眼，人民币国际化极具发展潜力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 印度尼西亚智库亚洲创新研究中心主席、印尼东盟南洋基金会主席班邦·苏尔约诺表示，中国经济前景光明，人民币在国际化道路上会实现更大跨越。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 伦敦国王学院中国研究所中国经济学副教授柯阳(英文名扬·克内里希)表示，近几十年来中国经济发展迅速，随着中国经济的全球重要性持续上升以及中国国际贸易规模不断扩大，人民币的重要性也将继续提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>国际经贸合作加深扩大人民币适用范围</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着中国不断融入世界，连续数年成为多个国家重要的贸易伙伴，越来越多国家将人民币纳入其外汇储备。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年，中国同湄公河五国贸易额近4000亿美元，同比增长约23%。泰国开泰银行高级副总裁蔡伟才认为，随着中国在国际贸易体系中扮演越来越重要的角色，更多国家把人民币纳入其外汇储备，以避免不必要的外汇风险。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国已连续12年稳居非洲第一大贸易伙伴国地位，2021年中非双边贸易总额达2543亿美元，同比增长35.3%。坦桑尼亚达累斯萨拉姆大学中国研究中心主任汉弗莱·莫西指出，在中非合作论坛和“一带一路”倡议的推动下，大多数非洲国家将与中国开展更大规模贸易，也将更多使用人民币开展业务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 津巴布韦中非经济文化交流研究中心研究员唐纳德·鲁沙布瓦说，目前中国已与多个非洲国家签署了本币互换协议，未来人民币必将在中非经贸合作中扮演更重要角色。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>汇率稳定抗风险能力强增加人民币吸引力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，人民币汇率抗风险能力继续增强，在疫情冲击、地缘政治冲突等风险因素下，人民币在合理均衡水平上保持基本稳定，不仅对稳定金融市场发挥重要作用，也增强了人民币资产的吸引力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿根廷拉努斯国立大学教授、中国问题专家古斯塔沃·吉拉多表示，在当前国际形势充满不确定因素的背景下，中国经济发展具有持续性和稳定性，因此人民币的国际接受度也越来越高，成为规避风险的重要选择。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 巴西瓦加斯基金会金融专家夏华声认为，中国是巴西最大贸易伙伴，从外汇储备多元化和分散金融风险的角度来说，稳步增加人民币外汇储备是一项务实举措。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沙特研究中国问题的经济学家默罕默德·埃尔森认为，人民币资产总量大、涉及行业面广泛，配置人民币资产有利于提高投资组合收益率，一定程度上能降低系统性风险。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 智利瓦尔帕莱索大学国际商学院院长利萨尔多·戈麦斯认为，在当前国际经济形势下，人民币成为国际储备货币的能力不断增强。(参与记者：曹筱凡、马则刚、王亚光、蔡蜀亚、罗婧婧、卞卓丹、张玉亮、谢昊、余谦良、郑世波、赵修知、杨海若、黄泽民、倪瑞捷、王海洲、尹南、张笑然)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部：严禁在高速公路主线和服务区设置防疫检测点 要保证全国物流运行顺畅]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395347.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社北京4月9日电&nbsp;&nbsp;（记者叶昊鸣）记者9日从交通运输部获悉：针对当前货运物流存在的突出问题，交通运输部部署落实货运物流保通保畅工作，要求严禁在高速公路主线和服务区设置防疫检测点，严禁擅自关停高速公路服务区。要建立统一格式、全国互认、办理便捷的通行证制度，确保通行证全国通行。</p> <p> 　　据交通运输部有关负责人介绍，部分地区政策落实不到位、层层加码的问题仍然存在，长三角等部分涉疫地区物流运行不畅问题较为突出，必须采取更加切实有效措施，着力打通堵点卡点，保证全国物流运行顺畅，加强货车司机服务保障。</p> <p> 　　这位负责人表示，要确保坚决阻断病毒传播渠道，确保公路交通网络不断、应急运输绿色通道不断、必要的群众生产生活物资运输通道不断。要依法依规制定通行管控措施，不得层层加码、一刀切，确保通行管控政策统一。要及时为货车司机提供餐饮、如厕等基本生活服务，加密设置核酸检测点，确保货车司机服务措施到位。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 03 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海加强生活物资保障]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395345.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>本报记者 季觉苏 田 泓 王伟健</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“土豆9份，西蓝花7份，娃娃菜7份……”4月9日下午4时50分左右，上海市浦东新区惠南镇大润发超市发货区，上海大润发南汇店店长王忠魁和员工们正给附近民乐城建欣苑东苑小区28号楼居民的集体采购分发货品。他和105名员工打地铺在店里已值守了32天。仓库里货品充盈，一车车打包好的物资等待着送货车……</P><P>　　上海正敦促各区根据保供白名单，将批发市场、配送中心、物流中心、电商大仓、中央厨房等流通节点应开尽开，让商业保供体系在落实防疫措施前提下渐次运行起来。上海市商务委主任顾军介绍，反映较多的抢菜难、送不到问题，主要是末端配送承受较大压力。为了解决保供的节点、网点、人员、运力难题和打通“最后一公里”“最后一百米”，上海更多运用市场手段，释放市场力量，加强生活物资保障。</P><P>　　按照分类管理原则，在封控区和管控区，上海要求电商前置仓、超市卖场、生鲜菜店、连锁餐饮、药店等商业网点应开尽开，关门不停业，线上下单，线下理货，集订集送。4月8日，上海共有9个电商前置仓、17个超市卖场恢复营业。</P><P>　　街头快递骑手逐渐增多。4月7日，上海市宣布，支持保供企业在全国统筹调配资源，引进充实新的保供人员；允许非涉疫原因被封控在小区的快递小哥等保供人员，回到保供岗位；统筹快递等物流资源，对接电商平台，补足配送力量，完成社区“最后一公里”配送。</P><P>　　4月9日，被封控在社区的“饿了么”外卖员刘森拿到返岗通行证，“更多同事陆续收到通知上岗，都急着为市民派送！”4月8日起，“饿了么”“大润发”“盒马”“菜鸟”等平台已积极组织符合条件的本地人员尽快重返岗位，并从外地调集增援力量，即将新增抗疫保供人员3000人，主要是快递员、外卖员、仓店拣货员。</P><P>　　在特殊人群兜底保障方面，对于独居老人、妇婴等特殊人群，上海各区建立重点保供企业和重点街镇对接的应急保供机制，以街镇、社区、楼组为单位，摸排信息，落实保供。为了保障妇婴的物资供应，“孩子王”母婴童连锁门店制定应急方案，苏沪前置仓优先发货，门店留守店员加班加点配货发货，还通过快递公司，全力保障无接触配送。京东健康紧急上线“药品求助登记平台”，截至4月6日，收到上海2.4万条慢性病患者求助信息，联合京东物流，特事特办，加大投入，解决用药需求。</P><P>　　上海蔬菜集团对接江苏、浙江、安徽、湖北等11个省份20多个蔬菜基地，确保货源充足，每天陆续有500吨货物进入上海，批发市场日均保有量不低于2000吨。</P><P>　　在物流方面，顾军介绍，国家相关部委已建立部级协调机制，畅通跨省运输。同时，上海也在采取铁路、公路联运的模式向本市调配生活物资。上海将继续推进跨省物流无接触过货机制，已有江苏昆山、浙江平湖和市内的西郊国际3个生活物资中转站投入运行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州积极推进制造业数字化]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0410/c1004-32395261.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报广州4月9日电&nbsp;&nbsp;（记者陈伟光、罗艾桦）红棉绽放，珠江奔流，安静雅致的会议室里，千里之外的三一重工北京桩机工厂生产场景展现在“屏”上。“依托树根互联股份有限公司打造的工业互联网操作系统‘根云平台’，我们完成了整个工厂升级改造。8个柔性工作中心、16条智能化产线、375台全联网生产设备，实现生产制造要素全链接，劳动生产率提高了85％，生产周期从30天缩短至7天。”三一集团有关负责人说。</P><P>　　“树根互联”所在的琶洲人工智能与数字经济试验区，位于广东省广州市海珠区，是国家新型工业化产业示范基地和国家电子商务示范基地，更是推动广州实现老城市新活力和“四个出新出彩”的重要平台，是粤港澳大湾区国际科技创新中心的重要承载区。近年来，以“琶洲试验区”为平台，以“建设世界一流数字经济示范区”为目标，广州大力推动数字产业化和产业数字化，尤其是着力发力制造业数字化，打造数字技术与实体经济融合发展高地。</P><P>　　广州琶洲人工智能与数字经济试验区管委会主任郭明富介绍，未来的制造业转型主要是指网络化、数字化、智能化的转型，这些转型需要工业互联网操作系统来支撑。</P><P>　　“‘根云平台’目前可支持超过1100种工业协议，连接超90万台高价值工业设备，设备类型超过5000种。”树根互联股份有限公司联合创始人、首席执行官贺东东说。</P><P>　　“让每一件纺织品的背后都有关于我们的故事。”同样位于琶洲试验区的广州致景信息科技有限公司，也从早期探索解决“找布难”，发展到通过纺织工业互联网数字化系统“飞梭智纺”构建全产业链数智新基建，服务织布厂超8000家，累计接入织机超过60万台。</P><P>　　广州提出“制造业立市”，并聚焦数字经济核心产业、智能网联和新能源汽车、绿色石化和新材料、生物医药与健康、现代高端装备等五大支柱产业。</P><P>　　“力争到2025年打造100家数字化、网络化、智能化、绿色化‘四化’平台，引进培育200家左右制造业数字化转型服务商，构筑10家以上国家级特色专业型工业互联网平台，推动3500家规模以上工业企业数字化转型，真正变制造业为‘智造业’，实现数产融合。”广州市政府副秘书长，市工信局党组书记、局长高裕跃表示。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华发股份：2021年营业总收入512.41亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395209.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　4月8日，华发股份发布2021年年报，营业收入、净利润、销售额均逆势稳增。报告期内，公司秉承“立足珠海、面向全国”的发展战略，业务规模稳中有增，实现营业总收入512.41亿元；实现归属于上市公司股东净利润31.95亿元，同比增长10.09%。全年回款金额707.32亿元，同比增长32.3%。基本每股收益1.34元，同比增长15.52%。</p> <p> 　　同时，华发股份自上市以来，已累计分红17次，累计分红50.33亿元。2021年拟向全体股东每10股派送现金红利4.60元(含税)，合计拟派发现金红利9.74亿元，近六年累计分红金额将占比归母净利润总额达36.88%。</p> <p> 　　在新冠肺炎疫情以及房地产行业调控持续进行的环境下，华发股份坚持一手抓产品，一手抓营销，两手发力共促销售，实现销售额1,218.9亿元，销售面积468.8万平方米，稳居千亿阵营。</p> <p> 　　公司将产品作为保持核心竞争力的重要保证，紧跟市场变化趋势，不断强化产品品质。一方面，从拿地阶段高度重视土储质量。坚定不移地持续深耕粤港澳大湾区、长三角区域、京津冀协同发展区域以及长江经济带，除了珠海大本营之外，大量楼盘项目位于上海、南京、广州、武汉、西安、北京等一线和强二线城市。另一方面，在楼盘品质维度上更重视健康、舒适、环保等因素，优+产品体系4.0已向全国各区域推广执行。</p> <p> 　　在营销方面，华发股份多措并举紧抓销售与回款，线上线下同步出击，激发销售新动能。线下紧扣市场需求变化，因时因地精准施策，突破重点难点项目；线上营销充分发挥华发优生活、华发置业通、华发股份视频号等自媒体矩阵优势，产品和品牌宣传穿透力大幅增强；融合共进，积极打造“618”“919”“双11”等营销节点，开展视频直播、视频挑战赛、线上马拉松等品牌活动，助力销售业绩持续领跑。</p> <p> 　　华发股份通过全面提速回款、优化融资结构、把控投拓节奏等措施，不断优化相关财务指标，提升安全系数，一年内晋升至“绿档”房企。公司有息债务规模稳中有降，同比下降10%；有息债务结构明显优化，短期债务大幅下降约40%。</p> <p> 　　报告期内，公司强抓销售回款，全年回款金额为707.32亿元，同比增长32.3%；新增融资以长期低成本融资为主，融资结构持续优化，融资成本进一步降低；新增50亿元小公募租赁债额度；坚持审慎稳健的投资策略，精准把握投拓节奏，2021年在南京、珠海、成都、西安等核心城市取得多个优质项目。</p> <p> 　　近年来，华发股份积极践行“一核两翼”业务战略，以住宅业务为核心，持续优化商业运营与上下游产业链两翼，已成为独具竞争力的地产综合运营商。报告期内，公司锚定主业，高效推进区域整合，已形成珠海大区、华南大区、华东大区、北方大区、北京区域的“4+1”新管控格局。截至2021年12月31日，公司已进驻上海、广州、北京、武汉、南京等全国近50个主要城市。报告期内，公司开发投资项目119个，总建筑面积超2170万平方米，全国化布局持续夯实。</p> <p> 　　在坚持房地产开发主业的同时，横向以商业地产等相关多元业态为扩展，打造了“华发商都”等标杆商业品牌。2021年，华发商业在珠海、太仓、威海、中山、武汉等城市的六大重点项目开业。除住宅与商业板块外，华发股份纵向以产业链为延伸，打通营销、设计、文传、园林等上下游产业全链条服务，充分发挥板块联动的优势矩阵，为客户提供全方位的综合服务。</p> <p> 　　2021年，华发股份通过对标先进、内部挖潜、降费创效等多种方式，持续深化全链条精细化管理，进一步提升经营效率，公司的精细化管理迈入更高阶梯。推进数字化建设，成功打造华发置业通一站式云置业平台，实现线上关注线下转化的传播引流闭环；强化人才队伍建设，优化绩效考核机制，人均效能显著提升；健全公司招标采购体系，招采管控能力持续提升，成本管理体系更加完善。</p> <p> 　　基于良好的管理能力，华发股份不断优化调整组织架构，形成“总部-大区(区域)-城市”的管理架构，夯实“三级管控”架构基础，对区域做到充分授权，以满足新一轮战略发展要求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世茂：激活底蕴复活文化 三类模式做好城市更新]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395210.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 现如今，城市更新的需求日益重要，能否消化和盘活城市存量资产，也是房企在存量时代实现可持续发展的必修课程和主要任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在日新月异的城市迈进中，如何紧抓城市发展契机，挖掘存量空间的改造价值，一直是世茂不断思考的课题。基于30余年开发和运营经验，世茂深知，存量改造项目不同于一般项目的标准化运营，它们普遍具有自己的个性，须定制独立的解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世茂尊重每一座城市厚重的文化沉淀与鲜明的性格特征，将城市的人文禀赋融入空间重塑中，结合建筑空间与客群需求的深度探究，逐步形成了以文化复兴为导向的世茂特色的城市更新之路<span style="text-indent: 2em;">围绕城市的文化基因和不同项目的实际需求，世茂城市更新分为三类模式：“文化保护”“文化传承”“文化创新”。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 文化保护——<span style="text-indent: 2em;">保留原来的城市记忆，理顺现有的空间脉络，把具有历史价值的部分挑选出来加以保护。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在文化保护的基础上，打造可以代表一个时代精神和城市发展轨迹的标杆作品，是世茂对济南第一机床厂项目的前置思考。<span style="text-indent: 2em;">作为“老国营”的济一厂，承载着济南人重要的记忆与情感。世茂尽可能多地保留老济一厂作为工业遗存的部分，让场地在改造更新之后依然能够延续着和市民之间的情感连接。</span><span style="text-indent: 2em;">保留原有的立面形式及屋顶建筑轮廓；以现代设计语言和材料使旧厂房砖墙特有的肌理质感与加建体量的现代感之间得以平衡。外部保留原有厂内遗留生产器械，通过设计处理营造后工业风景的景观构筑物。内部空间尽可能展现厂房原有梁柱及屋架结构，将两跨结构连接处打造商业中庭空间，同时向两侧逐层退台，营造丰富的内部空间。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 世茂在文化保护的同时，以“文化+商业+事件”的模式，利用文化创意类业态来吸引人群，使“济一厂”重新焕发时代的活力。让人们在当下寻回城市印记，体验全新生活。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文化传承——<span style="text-indent: 2em;">考虑城市文化的延续和发展，以新的方式让新产生的空间与原有的空间建立联系。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对年轻消费者越来越注重精神上的体验和消费这一趋势变化，沿着世茂的文化脉络，打造充满文化归属感和城市记忆的沉浸式休闲体验街区。济南宽厚里扎根数千年泉城文化，走出一条“文、旅、商”的独特道路，将强烈的文化属性和旅游商业结合起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 济南宽厚里在改造中，基于该项目在“城市、文化、经济”的三大区位优势，对于场地中原有的四处传统建筑分别进行了修缮及复原。将历史风貌融入项目中，实现文脉的延续和当代商业功能并举。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世茂设计师在充分体现当地传统的建筑特色，打造具有城市记忆的场所空间同时，从前沿成功的太古里、新天地、宽窄巷子中总结和吸取经验，融入不同风格的体块、构筑物等建筑样式，达到风格统一并兼容并蓄的视觉美感，以最济南的细节来呼唤本地人的记忆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文化创新——<span style="text-indent: 2em;">面对时代新的需求，在注入城市精神的同时，创造出符合城市更新趋势的文化场景。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过城市更新来满足人民美好生活需求中与消费体验相关的升级需求，世茂在深圳龙岗打造集合生活、娱乐、办公、购物等超级引擎综合体——深圳世茂深港国际中心，项目通过品牌组合、内容呈现、多元场景设计及沉浸式互动体验，致力满足人民日益增长的美好生活“新需求”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 秉承超前理念与开放创新精神，项目带来的不只是整个区域的商业蝶变，更是一次政企共建公共配套的积极探索。除了传统“盒子型商业”外，商业综合体还涵盖了政府共建配套——“大运文化艺术公园”（深圳露台），形成“盒子型商业”+ 开放式“露台”的组合模式。建成后将丰富市民的业余文化生活，推动城市的文化发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 城市更新的背后，是原有的城市空间难以回应现阶段的新需求。世茂坚守可持续发展，以城市文化为线，通过对城市空间的改造和重新利用，挖掘空间的多元价值，改善人居环境、修复生态，赋予城市新的生命与价值，并期待探索更多城市可持续发展的新路径。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国联通荣获“北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体”奖]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395208.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在人民大会堂隆重举行。“中国联通冬奥会领导小组办公室”作为中国联通冬奥服务保障群体代表荣获北京冬奥会、冬残奥会突出贡献集体奖。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为北京2022年冬奥会和冬残奥会唯一官方通信服务合作伙伴，中国联通秉承“双奥”企业的荣耀与使命，全力以赴、精益求精做好冬奥各项工作，圆满完成冬奥会和冬残奥会的通信服务保障任务，以高新科技、硬核实力、优质服务赢得喝彩。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">中国联通依托强有力的组织保障和高效敏捷的机制体制，为通信保障奠定了坚实基础。冬奥会和冬残奥会期间，中国联通直接参与冬奥重保人员5000余人，累计出动车辆16.61万辆次，出色地完成了冬奥通信服务保障任务。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国联通充分运用5G、IPv6+、云计算、大数据、人工智能等新一代信息技术，基于“智慧办赛、智慧观赛、智慧参赛”三大场景，打造了15项智慧创新业务，在赛事期间运行良好，成效显著，包括建成“5G+4K+高铁”高清直播演播室，采用基于5G回传的赛事商业转播应用，在奥运会上使用5G云转播，在奥运会上广泛使用“自由视角”和“子弹时间”等新技术。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次盛会带动三亿人参与冰雪运动，中国联通积极响应持续开展主题宣传，打造了“冬梦大使”和“智慧冬奥中国行”等丰富多彩的主题活动。此外，中国联通在全国31个省开设了数百家冬奥特许零售点，在中国联通APP设立冬奥商品兑换专区，让北至黑龙江大兴安岭、南至海南三亚、西至西藏阿里的百姓都能买到可爱的“冰墩墩”和“雪容融”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京2022年冬奥会和冬残奥会再次惊艳世界，中国智慧和中国方案在奥林匹克的发展历程中历久弥新。在奥运荣光背后，凝结了全体联通人的心血和汗水。中国联通将传承北京冬奥精神，以终为始，勇担央企责任，砥砺奋进再出发。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[物资运达骑手返岗 多家互联网平台驰援上海抗疫保供]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395207.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>夏晓伦 王绍绍</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近期，上海疫情发展迅速，疫情防控正处在关键时期。全国多支医护队伍驰援，同心守“沪”，正全力以赴打赢疫情防控的硬仗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网财经了解到，美团、拼多多、阿里、京东等互联网平台纷纷纷上阵助力，第一时间从各地增调人员和设备，驰援上海保“沪”抗疫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>为市民无接触配送物资</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>美团自动配送“硬科技”加入上海抗疫</strong></strong><strong>&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 疫情期间，美团作为一家扎根上海的高科技互联网零售企业，针对市民的需求和困难，采取多种办法，全力以赴保供给。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月2日，美团紧急从北京运来的新一代自动配送车，一次性载重超150公斤，通过无接触配送，缓解当下上海社区抗疫中最后一公里的配送难问题，让上海市民更快更安全地收到防疫物资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “从决定动身出发到今天开始在菜站和社区测试路线，我们只用了两天时间，是过去历次抗疫中用时最短的一次。”美团保供车队负责人余智表示，这已经是美团自动配送车第七次赶赴一线支持抗疫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于每天爆单，工作人员每天都要工作十几个小时，骑手和拣选员都已经连轴转，但还是免不了积压大批等待配送的订单。据了解，站点工作人员会先将订单放入车厢内，在车门关闭后，车辆将自主行驶至社区内用户单元楼下，由驻守在楼下的志愿者从车内取出，“每完成一次配送后，我们都会及时对车内外进行全面消毒，减少隐患。”</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="社区志愿者拿取物资。受访者供图" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091750000235671992414.jpeg" style="width: 700px; height: 468px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 社区志愿者拿取物资。受访者供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美团自动配送车除了为买菜站点提供有效运力外，还会积极配合社区内部的志愿者，共同进行物资配送工作。“我们已经提前跟小区志愿者做了开关车门等操作和消杀标准的培训，目前来回一趟只需要10分钟，最远的楼至少节省20分钟配送时间。”余智说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，正在居家防疫中的上海市民，受小区封闭管理所限，不可避免地出现了一些亟需解决的实际生活困难。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月3日，美团外卖开通了“应急帮手”服务，帮助特需人群解决困难。如果家中有老人、孕妇、残障人士等特殊群体需要帮助，美团外卖将做出高优先级响应。新上线的“应急帮手”入口位于美团外卖App首页，除了特需人群应急响应外，还为市民提供社区团餐、商超买货、送药上门和跑腿帮忙等服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>解决“最后1</strong></strong><strong><strong>00</strong></strong><strong><strong>米”</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>拼多多上线“48小时保供套餐”</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 为助力解决上海疫情保供“最后100米”问题，4月7日，拼多多平台上线“48小时保供套餐”，通过集采集配方式，以有限运力覆盖尽可能多消费者的基本物资需求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，自疫情发生以来，拼多多旗下“多多买菜”“快团团”等业务团队充分发挥互联网电商平台快速响应优势，针对居民疫情期间买菜、“补货”等需求，多措并举做好抗疫保供工作。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="“多多买菜”多位买菜员工坚守在一线。受访者供图" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091751000215096708542.jpeg" style="width: 700px; height: 468px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> “多多买菜”多位买菜员工坚守在一线。受访者供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 拼多多相关负责人介绍，“48小时保供套餐”于7日零点正式上线，消费者打开拼多多app或小程序，搜索“上海48小时”或点击百亿补贴频道，即可进入保供套餐专题页面。套餐商品主要涵盖粮油食品、速食乳饮、海鲜水产、消毒防疫、家清个护、宠物用品等，消费者下单后，商品可在48小时内送达。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，针对市民居家“补货”需求，拼多多旗下“快团团”团队也发挥在线服务快速响应优势，全力做好“最后100米”的居民团购服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为助力疫情保供，“快团团”宣布免收全体上海团长4月的技术服务费。为更好地服务消费者团购需求，拼多多专门成立了一支技术保障团队，负责“快团团”实时的技术支持与功能完善，为解决“最后100米”问题保驾护航。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “疫情期间，一部分还在保持运营的团长站点，日均订单量激增了10倍。”多多买菜上海区员工梦槐介绍，为配合防疫保供，“多多买菜”上海区在部分提货点、团长站点已暂停运营的情况下，仍有500多位团长奋战在抗疫一线，为市民持续输送生活物资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，疫情发生以来，在政府相关部门统一部署下，“多多买菜”第一时间启动应急预案，多方组织货源，充分储备品牌商家，确保疫情期间备货充足。目前，“多多买菜”奉贤仓100多位买菜员工都坚守在一线，持续为上海抗疫物资的保供保价出一份力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>骑手、快递员重返岗位</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>饿了么</strong></strong><strong><strong>盒马等</strong></strong><strong><strong>增调3000</strong></strong><strong><strong>人</strong></strong><strong><strong>保供上海</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月8日，阿里巴巴集团在接受人民网财经采访时表示，饿了么、大润发、盒马、菜鸟等企业已积极组织符合条件的本地人员尽快重返保供岗位，并从外地调集增援力量，近期共计将新增抗疫保供人员3000人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新增人员主要由骑手、快递员、仓店拣货员构成。其中，饿了么本地1000名骑手重返岗位，还将从外地调配600人支援上海；大润发从外地调配600人；盒马陆续增加300名一线人员；菜鸟从本地增派500名快递员。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="饿了么为医护工作者送上餐食饮品。受访者供图" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091751000549749167365.jpeg" style="width: 700px; height: 394px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 饿了么为医护工作者送上餐食饮品。受访者供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 过去一周，饿了么已陆续增加近1500位骑手到岗，预计近日还将增加约1000位骑手。同时还将从外地调派600名骑手增援上海。杨浦区骑手刘森今天拿到了新的通行证，他说：“更多符合条件的骑手正在陆续收到通知上岗，他们都急着为市民抓紧送上生活急需品。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，菜鸟将加派500名菜鸟直送（丹鸟）快递员用于上海快递配送，支持天猫超市等物资尽快送达。同时，菜鸟驿站已调配多辆无人车运力为保障社区“最后一公里”物资配送。目前，菜鸟驿站在上海每天有130多名站长在100多个小区为社区提供志愿者服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本轮疫情以来，上海大润发每天采购近800吨蔬菜水果，1100位大润发员工坚守岗位保障供应与配送，19家大润发门店参与配合政府保供物资供应。大润发还将陆续恢复杨浦、大华、松江、大宁等地符合防疫政策门店的线上供应。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 接下来，大润发还将选派600名员工从江苏、浙江、安徽三地出发驰援上海，在上海26家门店参与物资保供、一线分拣、线上订单配送等工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至4月7日，盒马有约300名一线作业人员走出封控区回到自己的岗位。此前暂停营业的部分门店正在陆续恢复营业。盒马宝山新业坊店已于4月7日恢复运营，未来几天将有更多门店复工。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，相关门店、仓库等重点场所将持续做好防疫消杀等工作。骑手、仓储、快递等保供人员重回岗位，也将严格遵守防疫规定，并做好个人防护。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>京东物流专车送药送生鲜</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><strong>首批超8万件母婴物资紧急运达上海</strong></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月8日晚20点，通过紧急全国调拨，首批超8万件包括婴幼儿奶粉在内的母婴物资，已由京东物流以专人专车形式运抵上海。同时，在上海又陆续调配首批2000多位京东快递小哥等一线抗疫保供人员，为运营保障和物资派送提供服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，京东物流以专人专车的形式，送抵超10万件药品及防疫物资。自3月31日京东健康紧急上线“药品求助登记平台”后，截至4月6日，收到上海市2.4万条慢性病患者的用药求助信息。京东健康联合京东物流，在严格遵守当地防疫政策的前提下，特事特办加大投入，解决了很多求助者的用药需求。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="京东物流运送防疫物资。受访者供图" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091753000003428571237.jpeg" style="width: 700px; height: 424px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 京东物流运送防疫物资。受访者供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，京东物流紧急调运大量刚生产下线的第五代无人智能快递车，在封控区域开展无接触配送。新一批无人车提升了单车运载量和配送效率，便于体积较大、大批量的防疫物资运输。京东物流还将持续追加无人车，不仅是米面粮油等生活物资，成箱的防护服、口罩、消毒液等防疫物资，也能准确、安全地投送给封闭小区门口的抗疫工作者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在京东七鲜超市，蔬菜生鲜、米面粮油、方便食品等民生物资商品的备货量已提升到平时的2-3倍，七鲜不仅向全国各大种植基地紧急调配货源，还额外搭建了本地化供应链，尽最大努力保障物资供应。此外，京东生鲜“商品保民生应急小组”，已捐赠了近12万件生鲜商品。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022年共和国部长义务植树活动在京举行]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395190.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （记者余璐）4月9日上午，2022年共和国部长义务植树活动在北京举行。来自中共中央直属机关、中央国家机关各部门和北京市的133名部级领导干部，前往北京市通州区张家湾镇南火垡村的植树点参加义务植树活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年的主题为 “履行植树义务，共建美丽中国”。本次植树点位于南火垡村东，面积约211.2亩，规划发展为游憩景观林，打造成“拆院建绿”的典范。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 春回大地，万物复苏。部长们拿起植树用具走向植树点，挖坑铲土、培土围堰、提水浇灌，共栽下华山松、白皮松、国槐、栾树、臭椿、山桃、华北紫丁香等树苗1100株。植树劳动后，部长们又来到抚育点，浇水、施肥、拆除防寒布、挂诱捕板，一边了解抚育知识，一边精心细致操作，劳动场面繁忙有序。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 共和国部长义务植树活动由全国绿化委员会、中共中央直属机关绿化委员会、中央国家机关绿化委员会、首都绿化委员会联合举办。该活动自2002年起连年开展，至今已经是第21次，累计有部级干部3484人次参加，共栽下树木40530株。共和国部长身体力行履行公民植树义务，为美丽中国贡献力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全国绿化委员会办公室相关负责人表示，今年是全民义务植树运动开展41周年。为方便广大公众参与义务植树，全国绿化委员会办公室在全国全面推行“互联网+全民义务植树”，打造国家级全民义务植树综合服务平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，截至3月30日，全民义务植树网共上线发布各类义务植树尽责项目493个，其中，实体尽责项目350个，捐资尽责项目143个。中央国家机关绿化委员会办公室建立了全民义务植树捐资尽责平台，首都绿化委员会办公室建立了五级“互联网+全民义务植树”基地44个，并创建了首都全民义务植树微信公众号，为城乡居民就近就地参加义务植树活动提供便利。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[取缔、劝散……这10家涉产品质量相关的非法社会组织已被处置]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395176.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （王仁宏）近期，民政部社会组织执法监督局收到多名群众网上留言咨询和投诉举报，集中反映涉产品质量主题相关组织的合法性问题。为进一步扩大非法社会组织公开曝光力度，提高社会公众和企业防范意识，民政部社会组织执法监督局对近期各级民政部门处置的相关非法社会组织进行梳理，并向社会公开曝光。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="民政部门依法处置的部分涉产品质量主题非法社会组织名单。来源：" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091155000134600867430.png" style="width: 778px; height: 439px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 民政部门依法处置的部分涉产品质量主题非法社会组织名单。来源：民政部社会组织执法监督局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 民政部社会组织执法监督局相关负责人表示，社会公众如果发现名单中已取缔的非法社会组织仍在开展活动的，可依法向公安机关报案。同时，提醒有关企业和社会公众，在与社会组织开展合作或参与其活动时，请通过“中国社会组织政务服务平台”、“中国社会组织动态”政务微信核实其身份，避免上当受骗；也欢迎社会各界向当地民政部门或者通过“中国社会组织政务服务平台”提供涉嫌非法社会组织活动线索。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一季度全国铁路固定资产投资完成1065亿元 同比增长3.1%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395184.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （记者王连香）据中国国家铁路集团（以下简称国铁集团）消息，今年一季度，全国铁路固定资产投资完成1065亿元，同比增长3.1%，铁路新线开通447公里，其中高铁233公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国铁集团发展和改革部负责人介绍，针对一季度受春节长假、疫情防控等因素影响，铁路部门采取动员组织广大铁路建设者留在工地过年、邀请家属反向探亲等方式，保证春节期间建设不停工，保持攻坚力度不减；统筹做好建设工地疫情防控、现场施工组织和原材料、设备运输内外沟通协调等工作，最大限度减少疫情对施工组织的影响，保证实物工作量的完成；按照保开通、保在建、保开工的任务顺序，科学安排建设资源，优化施工组织，强化科技创新，超额完成了一季度铁路建设投资任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 该负责人介绍，一季度全国铁路固定资产投资特别是铁路基建投资超额完成，重点项目取得重要进展。川藏铁路在去年底实现全线开工后，今年一季度形成全面建设高潮，雅安至新都桥、波密至林芝东西两段形成持续达产能力，新都桥至波密中间段重点工程有序推进；杭州至绍兴至台州高铁、新疆阿克苏至阿拉尔铁路、太子城至锡林浩特铁路太子城至崇礼段等项目高质量开通运营；郑州至重庆高铁襄阳至万州段、济南至郑州高铁郑州至濮阳段开始联调联试，黄冈至黄梅高铁、北京丰台站进入试运行阶段；大理至瑞丽铁路、成都至兰州铁路、丽江至香格里拉铁路等项目隧道、桥梁重难点工程相继实现突破，朝既定目标有力推进；围绕解决西部边疆铁路“留白”太大问题，西部地区出疆入藏重点铁路项目前期工作加快推进，取得积极进展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 下一步，国铁集团将主动对接服务国家发展战略，深入实施铁路“十四五”规划纲要，统筹建设、装备购置和更新改造投资任务落实，高质量推进川藏铁路及沿江、沿海高铁等重点项目规划建设，确保完成全年固定资产投资任务。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[税收大数据：冬奥相关产业快速发展 实现办奥和区域发展双丰收]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395187.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （记者车柯蒙）2022年2月至3月，北京冬奥会、冬残奥会成功举办。冬奥会和冬残奥会的顺利举办带来冬奥体育项目热潮，对群众冰雪运动发展和普及起到积极带动作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者从国家税务总局了解到，税收数据显示，冬奥会筹办和举办过程中，受益于冬奥经济效应，相关产业保持快速增长，实现办奥和区域发展双丰收。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥会期间，延庆和崇礼充分发挥滑雪运动基础设施完备的优势，加大推广力度，带动当地冰雪运动热度攀升，体育产业发展加速。增值税发票数据显示，3月份，崇礼和延庆体育行业销售收入同比分别增长65%和62.6%，今年一季度累计销售收入同比分别增长35.2%和68.9%，其中崇礼民间体育发展红火，健身休闲运动一季度累计销售收入同比增长51.3%；延庆赛事组织服务发展较快，一季度累计销售收入同比增长1.5倍。在崇礼，富龙文化旅游有限公司通过实现住宅与滑雪道的无缝对接，吸引家庭滑雪爱好者，成为崇礼滑雪场新地标，一季度销售收入同比增长1.6倍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冬奥会期间，冰雪运动吸引力和群众普及度均明显提高，吸引各地冰雪运动爱好者的到来，带动周边相关服务业快速发展，同时冬奥会相关人员入住也直接带动了当地相关产业发展。税收大数据显示，今年一季度，崇礼、延庆住宿餐饮业销售收入同比分别增长3.5倍和55.9%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 群众积极参与冰雪运动，增加户外运动时间，间接提升户外游玩等娱乐消费需求。数据显示，今年一季度，崇礼、延庆娱乐业销售收入同比分别增长15.4倍和1.6倍，其中崇礼、延庆游乐园服务销售收入同比分别增长32.3倍和15.9倍，成为带动娱乐业增长的重要因素。同时，冰雪运动快速发展带动相关的体育用品购买需求上升，一季度崇礼、延庆体育用品及器材销售收入同比分别增长61.6%和47.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年7月，北京赢得了2022年冬奥会和冬残奥会举办权。为助力办好奥运会并推动相关产业发展，党中央、国务院出台了一系列税费支持政策，税务总局会同财政部、海关总署认真贯彻落实。真金白银的税费优惠，成为支持冬奥筹办举办的硬核力量，给涉奥主体带来实实在在的获得感。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者梳理发现，2017年、2019年，我国针对北京冬奥组委和冬残奥组委、国际奥委会和国际残奥委会、其他赛会参与主体和人员，分2批发布16项税费支持政策，涵盖增值税、消费税、企业所得税、个人所得税等14个税费种，全方位覆盖冬奥会筹办举办过程的各环节，圆满兑现《北京2022年冬季奥林匹克运动会和残奥会申办报告》和《2022年冬季奥林匹克运动会主办城市合同》作出的税收承诺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 相关政策发布后，税务部门及时会同有关部门编写发布各项配套措施及操作指引，确保政策落实落细落好。如：配合北京冬奥组委编写了《2022年冬奥会和冬残奥会税收指南》，组织编写了《北京2022年冬奥会和冬残奥会及其测试赛增值税退税操作指引》等退税指南；会同财政部、海关总署先后制发2批享受冬奥会退税等优惠政策的企业清单，帮助企业及时充分享受税费优惠政策。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会主席易会满谈资本市场改革：坚持“四个不变”营造良好发展环境]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395186.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （黄盛）今日，中国上市公司协会第三届会员代表大会在京召开。中国证监会主席易会满在会上表示，稳中向好、稳中有进的资本市场将始终是上市公司高质量发展的强大支撑。无论现在还是将来，资本市场的改革发展都将坚持“四个不变”，为上市公司攻坚克难、勇毅前行提供不竭动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满表示，资本市场坚定深化改革的方向不会变，将扎实推进全面实行股票发行注册制改革平稳落地，以注册制改革为牵引，统筹推进资本市场基础制度建设、法治体系完善、监管转型与能力提升等重点改革任务落地见效，进一步增强基础制度的适应性包容性，持续优化市场结构和生态，更好发挥资本形成和资源配置功能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “资本市场高水平开放的步伐不会变。”他说，将抓紧研究推出新一轮自主开放务实举措，稳步扩大沪深港通标的范围，推动沪伦通机制拓展优化，稳步扩大商品和金融期货市场双向开放，进一步丰富国际化品种供给，全面提升资本市场制度竞争力。加快推动企业境外发行上市监管新规落地，保持境外上市渠道畅通，支持我国企业依法合规利用两个市场、两种资源更好发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满表示，证监会按照“尊重国际惯例、遵守国内法规”的原则，推动中美审计监管合作取得成果，为资本市场高水平开放构建可预期的国际监管环境；加强内地与香港资本市场的务实合作，助力维护香港国际金融中心地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满表示，资本市场落实“两个毫不动摇”方针的坚定态度不会变，在继续大力支持国资国企改革、做强做优做大国有资本的同时，坚定不移支持民营企业创新转型、健康发展。目前，民营上市公司数量已超过3000家，家数占比约2/3，近年来新上市的公司中民企已占到八成以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们将致力于为不同所有制企业打造更公平的竞争环境，通过股票、债券、基金、REITs、期货期权等多种工具，更好支持民营企业发展，推动优质民企融资提速扩面。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满表示，资本市场凝聚合力保持健康平稳发展的态势不会变，实践再次证明，发挥合力创造良好预期是资本市场运行的内在要求，也是市场各参与方良好的愿望。要坚持市场化、法治化、国际化原则，注重发挥合力，持续关注和解决大家的关切，加强预期管理，共同营造资本市场的良好发展环境。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会主席易会满谈上市公司高质量发展：着力提升“五种能力”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395162.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em; display: block;">人民网北京4月9日电 （黄盛）今日，中国上市公司协会第三届会员代表大会在京召开。中国证监会主席易会满在会上讲话，详细阐述了上市公司的发展态势、当前机遇与挑战，以及推动上市公司高质量发展的方向。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满表示，作为我国4800多万户企业中的优秀代表，上市公司要遵循公众公司的特点和发展规律，坚守“四个敬畏”原则和“四条底线”的基本要求，着力提升“五种能力”，探索高质量发展路径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在巩固上市公司治理能力上，易会满表示，要通过构建有效的治理机制和内控制度，平衡好股东与管理层、大股东与中小股东、公司与其他利益相关者的关系，形成健全的激励约束机制，为企业价值创造提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “近年来，财务造假、大股东侵害上市公司利益、‘双头’董事会治理僵局等乱象屡见不鲜，归根结底就是公司治理出了问题。”易会满说，提升上市公司的治理水平，一方面要靠法治“硬手段”，推动制定《上市公司监督管理条例》等法律法规，完善独立董事制度安排，进一步明确相关方权责关系，促进形成规范、有效的治理机制；另一方面，要靠“软约束”，倡导最佳实践，加强自律管理，发挥优秀公司示范引领作用，推动公司治理水平有更大提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在增强上市公司竞争能力上，易会满认为，资本市场既有大而优的行业“巨头”，也有小而美的细分市场冠军，无论哪种类型，都要聚焦主业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “近年来，一些上市公司违背经济规律，盲目铺摊子、上项目、乱投资，业务多而不精、规模大而不强。有的因过度多元化、金融化导致主业空心化、脱实向虚，面临较大风险，给股东利益和市场稳定带来不利影响。我们将继续完善资本市场制度规则，引导上市公司聚焦主业、稳健发展，着力提升发展的效率和效益。”易会满说，要坚持扶优限劣的监管导向，对于主业突出、竞争能力强的头部企业，进一步支持其做优做强，发挥示范带动作用；对于片面追求多元发展的，严格监管其并购重组和融资行为；对于主业萎缩、不具备持续经营能力的“空壳”“僵尸”企业，严格执行强制退市制度，坚决推动出清。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在提升上市公司创新能力上，易会满分析说，近年来，我国上市公司创新能力加速提升，但总体仍不充分、不平衡，研发支出前100名的上市公司投入总额占到全部上市公司的近一半，很多公司创新能力还有较大提升空间，研发强度也有不小差距。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们将以全面实行股票发行注册制为契机，进一步增强发行上市、再融资、并购重组等基础制度对科技创新的适配性，发挥好私募股权和创投基金支持创新的战略性作用，完善债券市场对科技企业的融资支持机制，推动科技、资本和产业高水平循环。”易会满认为，上市公司也要不断强化创新主体地位，利用好资本市场支持创新的各类工具，坚持守正创新，切实增强科技“含量”，成为原始创新和新兴技术的重要发源地，引领经济转型升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在提高上市公司抗风险能力上，易会满要求，上市公司要努力练好内功，把勇于创新、敢于创新的企业家精神和防范风险的机制建设结合起来，不断增强公司韧性。“高债务、高杠杆是企业最大的风险源之一，部分上市公司及大股东通过表内外、场内外、本外币等方式盲目融资加大杠杆，爆发风险、步入困局，教训极为深刻，必须引以为戒。我们将进一步提升风险监测和识别能力，推动信息共享，及早发现苗头性、趋势性问题。”易会满表示，将健全有效的债券融资约束机制，强化场内外股票质押融资业务一致性监管，支持上市公司通过重组、重整等方式稳定杠杆、化解风险，推动上市公司稳健发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在提升上市公司回报能力上，易会满表示，上市公司要继续通过现金分红、股份回购等方式增强对股东的回报，提升投资者的获得感。同时还应加强对其他利益相关者诉求的关注，努力为员工搭建更好的发展平台，为客户创造更好的产品，为债权人提供更坚实的履约保障，为国家贡献更多的税收，为人民群众留下更好的生态环境，在与社会的良性互动中实现更高质量的发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[弦短情长 “艺”同战疫——千人“云合奏”《光明行》]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395185.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/56/6789017254877366128.jpg" /></p> <p> 　　近日，中国民族管弦乐学会胡琴专业委员会举办“光明行”云合奏公益活动，邀请海内外胡琴演奏家和爱好者线上演奏二胡名曲《光明行》，以音乐凝聚力量，鼓舞抗疫信心。</p> <p> 　　据了解，“光明行”云合奏线上音视频征集活动开展以来，于11天内收到了421个主题作品。来自中国、美国、加拿大、日本、新加坡以及香港、澳门、台湾等不同国家与地区的37支院团、45所高校、48个社会团体、1086名胡琴演奏家及爱好者相聚云端，以多种组合、不同编制的各式胡琴类乐器演奏《光明行》，共同参与到此次公益活动中。</p> <p> 　　中国民族管弦乐学会第五届胡琴专业委员会会长、中央音乐学院副院长于红梅教授表示，此次举办“光明行”云合奏公益活动，不但是用琴声表达胡琴人的心声，更希望用音乐温暖心灵、用艺术凝聚力量。相信万众一心，并肩同行，同心战疫的信心与意志定可迎接光明的未来，共同谱写春天的美好和希望。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会：坚持“四个不变” 加快推动企业境外发行上市监管新规落地]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395166.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月9日电 （记者王震）今天上午，中国上市公司协会第三届会员代表大会在京召开。会上，证监会主席易会满表示，加快推动企业境外发行上市监管新规落地，保持境外上市渠道畅通。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易会满指出，稳中向好、稳中有进的资本市场将始终是上市公司高质量发展的强大支撑。无论现在还是将来，资本市场改革发展将坚持“四个不变”：资本市场坚定深化改革的方向不会变；资本市场高水平开放的步伐不会变；资本市场落实“两个毫不动摇”方针的坚定态度不会变；资本市场凝聚合力保持健康平稳发展的态势不会变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对推动资本市场高水平开放，易会满表示，证监会将抓紧研究推出新一轮自主开放务实举措，稳步扩大沪深港通标的范围，推动沪伦通机制拓展优化，稳步扩大商品和金融期货市场双向开放，丰富国际化品种供给，全面提升资本市场制度竞争力。加快推动企业境外发行上市监管新规落地，保持境外上市渠道畅通，支持我国企业依法合规利用两个市场、两种资源更好发展。按照“尊重国际惯例、遵守国内法规”的原则，推动中美审计监管合作取得成果，为资本市场高水平开放构建可预期的国际监管环境。加强内地与香港资本市场的务实合作，助力维护香港国际金融中心地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会：努力提升小微企业贷款首贷户比重]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395119.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>李延霞</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 银保监会8日对外发布《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》，要求努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人首贷户数量高于上年。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知要求，2022年银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高。在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知细化了对重点领域和薄弱环节小微企业的金融服务要求。加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展方面的中长期资金需求。完善科技信贷和科技保险服务，在风险可控前提下鼓励银行与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等服务小微科创企业的新模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知明确，对临时经营困难但确有还款意愿和吸纳就业能力的小微企业，统筹考虑贷款展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商还本付息方式。通知要求着力改善金融资源投放的区域均衡性，特别是大型银行、股份制银行，要向欠发达地区的小微企业倾斜信贷支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，截至2022年2月末，普惠型小微企业贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点；有贷款余额的户数达到3450.58万户。（记者李延霞）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“十四五”时期第一批全国科普教育基地出炉]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395132.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>温竞华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 记者从中国科协了解到，为团结引领广大科技工作者和科普工作者，提升社会化科普工作能力，中国科协日前认定了800个单位为2021－2025年度第一批全国科普教育基地。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/60/7203668186502401560.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> 　　 纳入2021－2025年度第一批全国科普教育基地的中国科学院上海昆虫博物馆。新华社记者 张建松 摄</p> <p> 　　 2021年6月国务院印发的《全民科学素质行动规划纲要（2021－2035年）》提出，大力加强科普基地建设。深化全国科普教育基地创建活动，构建动态管理和长效激励机制。鼓励和支持各行业各部门建立科普教育、研学等基地，提高科普服务能力。</p> <p> 　　 经过初评、终评和公示等程序，中国科协决定命名中国科学院北京纳米能源与系统研究所（Maxwell科学+）、中国测绘科学研究院、中国地图出版社地图文化馆等800个单位为2021－2025年度第一批全国科普教育基地。</p> <p> 　　 此次认定的基地类型多样，包括拓展强化科普服务功能的图书馆、文化馆、博物馆等公共设施，公园、自然保护区、风景名胜区等公共场所，以及开发利用工业遗产和闲置淘汰生产设施建设的科技博物馆、工业博物馆等。</p> <p> 　　 中国科协表示，希望被命名的全国科普教育基地因地制宜，不断提升科普公共服务能力，推进新时代科普工作模式转型升级，并围绕利用科普资源助推“双减”工作，积极对接学校课后服务需要，加强科学精神和科学方法的宣传，为全面建设社会主义现代化强国作出积极贡献。（记者温竞华）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央网信办等开展专项行动整治算法滥用乱象]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395103.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电（记者王思北）记者8日从中央网信办获悉，中央网信办牵头开展“清朗·2022年算法综合治理”专项行动，即日起至2022年12月初，将深入排查整改互联网企业平台算法安全问题，重点检查具有较强舆论属性或社会动员能力的大型网站、平台及产品，督促企业利用算法加大正能量传播、处置违法和不良信息、整治算法滥用乱象。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，此次专项行动主要包括组织自查自纠、开展现场检查、督促算法备案、压实主体责任、限期问题整改五方面工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央网信办将牵头会同有关部门和各地网信部门组成联合检查组，对部分互联网企业开展现场检查，重点检查企业算法合规情况和算法安全能力。同时，还将督促企业配备与业务规模相适应的算法安全治理机构和专门人员，建立完善算法安全相关规章制度，积极利用算法服务正能量传播、处置违法和不良信息等工作，监测算法滥用乱象，防范算法安全风险。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白鹤滩水电站水垫塘完成首次检查恢复使用]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395110.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/44/2267210887280273964.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　这是4月8日拍摄的白鹤滩水电站（无人机照片）。</p> <p> 　　4月8日，白鹤滩水电站水垫塘完成首次排干检查，正式恢复泄洪消能作用。水垫塘是大坝工程重要的泄洪消能设施，对大坝坝后河床基础稳定起着关键性作用。白鹤滩水电站位于云南省巧家县和四川省宁南县交界处的金沙江干流之上，总装机容量1600万千瓦。</p> <p> 　　新华社发（闫科任摄）</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/3/6369959680430506355.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　这是4月8日拍摄的白鹤滩水电站（无人机照片）。</p> <p> 　　4月8日，白鹤滩水电站水垫塘完成首次排干检查，正式恢复泄洪消能作用。水垫塘是大坝工程重要的泄洪消能设施，对大坝坝后河床基础稳定起着关键性作用。白鹤滩水电站位于云南省巧家县和四川省宁南县交界处的金沙江干流之上，总装机容量1600万千瓦。</p> <p> 　　新华社发（闫科任摄）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[疫情不上班，贷款怎么还？ 怎样看待还款缓冲期？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395077.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>新闻1+1丨疫情不上班，贷款怎么还？</strong></p> <p> 　　受疫情影响无收入，是否可以缓交房贷？当前，这一轮疫情波及全国多地，而且持续时间较长，受疫情影响，尤其是一些封控区居民，甚至可能出现一段时间内“断收”的情况，房贷的压力也随之而来，如何帮助这个群体渡过难关？多家银行回应疫情不能按时还房贷问题都涉及哪些细节？我们又该怎样看待“还款缓冲期”？</p> <p> 　　白岩松连线上海交通大学上海高级金融学院副院长朱宁，共同关注：疫情不上班，贷款怎么还？</p> <p> 　　<strong>因疫情推迟还房贷是否可行？</strong></p> <p> 　　受疫情影响无收入，是否可以缓交房贷？近日，来自甘肃省白银市靖远县的张先生，通过媒体“战疫服务平台”上发布求助信息称，因为疫情封控，平日打零工的他出不去，也没有收入，房贷、车贷，无法偿还，希望媒体能帮助联系当地政府和银行，协商推迟还款时间。目前，张先生的愿望实现了吗？“疫情影响推迟还房贷”能否成为共识？</p> <p> 　　<strong>申请延期还房贷的人群多不多？如何看待大家的需求？</strong></p> <p> 　　媒体报道中提到，截止到今年3月末，建行已经累计为约100万户超提供了延后还款的服务。怎么看待这样的数据和需求？</p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：虽然100万户这个数字听起来很庞大，但是我们必须要意识到，全国应该有上亿有房贷余额的各种不同的借款人，100万户只是1%的样本比例。一方面我们做了很多的工作，来支持或者说支撑这些居民家庭，渡过比较艰难的时间，但是我们必须看到还有更多的，一些没有得到相应关注的居民。还可以进一步通过金融机构救助纾困，帮助他们缓解最近一段时间受到疫情持续，受到封控限制影响到自己的收入水平和金融能力的问题。</p> <p> 　　<strong>疫情之下的现阶段，银行业有没有压力？</strong></p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：我们必须得意识到，银行业还是面临比较大的压力的。这段时间，整个美联储，也就是美国的中央银行处在一个快速加息的周期，这种加息周期对于我们人民银行的货币刺激或宽松的力度也会形成一定的制约，这样就对整个银行业的资金来源和资金成本形成了制约，不可能像过去那么轻松地获得大量资金支撑。另外，最近在房住不炒大的环境下，很多城市房价出现了一定程度的松动。由于这段时间整个全球资本市场面临一定的冲击，我们会发现银行业在这方面也受到一定压力，包括监管、资产稳定性、流动性等方面的压力，所以说，银行也没有达到想要怎么帮助购房者，就可以怎么帮助的程度。</p> <p> 　　<strong>制定延期还款政策，各家银行也需实事求是，因地制宜</strong></p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：我比较看重的是政策是否实事求是，因地制宜。我们希望这些政策能够帮助实体经济，帮助那些有还款困难的居民家庭能够渡过困难阶段。但另外一方面，我们所说的国有银行里面，每个银行之间的情况是不一样的，每个地区之间的经营状况也是不一样的，我们必须意识到整个中国的银行业也在经历一个比较深刻的转型和变化，所以各个不同的银行会有不同的资产质量，不同经营策略，也面临着不同的自身限制和监管要求。金融是一个比较科学化、比较专业化的领域，必须得尊重领域里专业人士对于银行自身状况的评估来进行相应的策略调整。</p> <p> 　　<strong>如何更好地帮助受疫情影响房贷“还款难”的人群？</strong></p> <p> 　　今年是疫情防控的第3个年头了，各个银行出台的延迟还款期限，最长能延期到半年，假如说有些受疫情影响暂时失去收入来源的人群，再去找工作，具备还款能力可能还得需要一段时间，怎么能更好地帮到他们？</p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：我觉得有两个潜在方式。其实在国外也有一些经验，就是这种情况下，可以对整个购房的房贷协议进行重新安排，比如给予更长一段时间的延期，把整个还款的周期向后推迟一段时间，我觉得这是金融机构可以考虑的一种方式。但是还有可能更为重要的一点，除了再就业方面的培训和帮助，还是要鼓励个人或者整个居民家庭，能够有更强的应对突发事件这种能力，增加自己收入的稳定性和韧性。我觉得，这可能是更宏观更加重要的，在我们经济调整经济转型过程中的一个重大的问题。</p> <p> 　　<strong>因疫情推迟还贷，也要对申请人进行征信保护</strong></p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：对于还款方来讲，暂时没有收入，不能及时还款肯定有压力，银行可以先不进行催收，通过延缓还贷政策来减少申请人的压力。但我觉得对于购房者来说，可能个人征信记录是一个长期来看更加重要的一个压力因素。大家知道不能及时还款，就可能会上失信人员名单，如果因为这次申请了推迟还款，上了失信人员名单，未来个人的社会生活甚至日常生活，都会受到影响，比如说高消费，比如说乘坐高铁或者飞机。因此我觉得这点特别关键，无论是从人民银行整个征信体系，再到我们相关的政策和政府机关都应该协同在一起，能够保证因为疫情所影响导致的不能够及时还款，申请了延期还款，不会被列入到失信人的这种名单或者这个体系里面去。</p> <p> 　　<strong>推迟还房贷，如何防止弄虚作假的人钻空子？</strong></p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：在金融行业内有一个非常难解决的问题，那就是“信息不对称”。银行并不能完全确定任何一个来申请延期还款的个人，究竟说的是真话还是说的是假话。但我觉得可能有几个方面的机制，可以尽可能提升资质的审定准确度或者说公平度。</p> <p> 　　①我们的金融机构要努力，可以通过自己的支行，对自己客户的了解，对当地经济状况的熟悉程度，能够更加准确地进行甄别。</p> <p> 　　②通过现在更新的一些手段，比如大数据，比如数据行业分析，对于企业或者商家经营状况进行评价，获得在银行体系之外的一些额外信息，能够帮助我们进行一个更加准确的判断和评估。</p> <p> 　　③从政府和司法的角度，我们应该加对于伪造或者虚假陈述的者所付出的代价。如果有人在这么重大的事情里面，还进行虚假信息申报的话，事后可能就要承担一个比较严重的经济甚至是法律责任。</p> <p> 　　<strong>因疫情影响车贷和信用卡还款困难 又该怎么办？</strong></p> <p> 　　上海交通大学上海高级金融学院副院长 朱宁：无论是车贷或者是信用卡还贷，或者有居民家庭通过第三方进行借贷，大体都是在“消费贷”的概念之下，这些往往是居民家庭在没有信用抵押的前提下进行一些借贷活动。在平稳的时期，主要目的都是能够鼓励和刺激我们居民家庭的进一步消费。但是我们看到在过去一段时间，也有不少家庭可能用这种资金来进行短期周转，也是用来帮助还贷的。所以从这个意义上来讲，我觉得消费贷的纾困和允许延期支付的重要性，其实也并不亚于房贷延期或还款的重要性。</p> <p> 　　我们必须要看到消费对于整个中国宏观经济非常重要，而我们很多的居民家庭由于受到疫情的冲击和影响，已经面临这方面的很大压力。帮助居民家庭能够缓解这些和消费相关的贷款支付，也是非常迫切跟重要的。</p> <p> 　　当然在这个领域里面可能有一个比较重要也比较敏感的话题，那就是消费贷领域里面信息不对称的情况会更加严重，所以在整个帮扶政策的操作过程中，金融机构也必须更加尽职，更加努力把有需求的申请，和虚假申请有效地区分开来。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[渝厦高铁益长段具备联调联试条件]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395094.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>阳云志 王极</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月8日凌晨4时，随着长沙西站城际场306号/308号道岔最后一项联锁试验项目的完成，渝厦高铁益长段正式引入长株潭城际铁路线，也意味着益阳南站至长沙西站具备联调联试条件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “道岔定位、反位曲线良好，试验完毕，可以交付使用。”现场，广铁集团长沙电务段的工作人员正抢抓时机，完成各项工作。工作人员介绍，施工过程中，该段采取“一对一”盯控的方式，重点对室外电缆倒接、应答器移设、轨道电路调试、室内过渡拆改配线等关键环节进行盯控。他们严格落实联锁试验制度，逐项试验，确保了设备联锁关系正确无误。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “今天的主要工作是新插入两组道岔，将渝厦高铁常长段引入长沙西站城际场。”广铁集团长沙电务段副段长范伏安说，第一阶段开通施工分两个步骤，两天前长沙西站已启用新信号楼，各项工作正在稳步推进中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，此次施工共开通新计算机联锁、列控、CTC系统各一套，室内机柜57架、敷设各类电缆110公里，新增38个电缆对接盒，开通启用室外19组道岔(其中插铺新道岔4组)、38个轨道区段、29架信号机、75台应答器涉及报文修改或移设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年2月以来，在广铁集团统一组织下，长沙电务段一手抓疫情防控，一手抓施工组织，克服重重困难，连续数个晚上通宵达旦，先后完成传输数据网割接、联锁仿真试验、LKJ数据换装、室内外设备导通和插入实验等多项工作，全力确保施工进度和工程质量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 渝厦高铁常长段是湖南省“十大基础设施项目”之一，是国家“八纵八横”高铁主通道中渝厦通道的重要组成部分，西起常德站东至长沙西站，全长156.82公里。渝厦高铁常长段建成后，长沙高铁西站将成为汇集高铁、城铁、地铁、城市公交、长途客车、出租车、网约车、社会车辆“八位一体”的区域性重要综合交通枢纽，对于长株潭与益阳、常德产业带的融合，同城化效应的显现，优化湖南西北部通道的交通运输结构都有十分重要的意义。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[吉林省如何保证防疫与春耕两不误？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395101.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/10/5134643311294122882.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　长春市九台区龙嘉街道红光村农民进行备春耕工作</p> <p> 　　自3月出现本土新冠肺炎疫情以来，吉林省累计阳性感染者已超6万例，疫情仍处于发展状态。作为我国重要的商品粮基地和产粮大省，吉林省如何保证防疫、春耕两不误？新华社记者针对滞留农民如何返乡、春耕农资如何保障、返乡农民如何防疫三大热点问题，进行了采访。</p> <p> 　　滞留农民如何返乡？</p> <p> 　　吉林省位于我国黑土地核心区，是全国重要商品粮基地。2021年，吉林省粮食年产量超过800亿斤，创历史新高。此次疫情较为严重的长春市、吉林市，都是重要的粮食生产大市。</p> <p> 　　记者从4月8日召开的吉林省疫情防控工作新闻发布会上了解到，吉林省正全力抓好备春耕生产，多地出台农民返乡春耕的具体办法。此前，吉林省疫情防控领导小组已印发了《关于滞留长吉两市农民返乡春耕工作方案》，对返乡条件、申请程序、人员转运和返乡后的管控做了详细规定。长春市、吉林市正加快为滞留两市的农民发放通行证，尽快让符合条件的农民返乡备春耕。</p> <p> 　　长春市农业农村局负责人李林峰介绍，目前长春市区申请返乡的农民有16197人，其中自行返乡7858人，集中接送8339人。长春市将于4月9日开始，有序启动返乡农民转运工作，努力做到应返尽返、应放尽放、应管尽管。</p> <p> 　　在吉林市桦甸市，需要返乡备耕并已核发通行证的农民约7000人。为了保证人员安全出行，当地交通部门紧急调运客车14台，抽调党员干部20余人保障做好车辆消杀、防控物资配备等工作。桦甸市金沙镇金星村村民叶永华带着“返乡农民通行证”，乘坐政府安排的客车“点对点”顺利返村。到村后，他一刻没停，抓紧备耕生产。</p> <p> 　　春耕农资如何保障？</p> <p> 　　备春耕时，农资供应尤为重要。吉林省疫情防控指挥部专门设立备春耕专项工作组，将种子、化肥等农资纳入绿色通道。针对部分企业、个别农资运输车辆在防控卡点受阻的问题，吉林省农业农村厅安排专人“点对点”协调，已为近500家重点农资企业开具“保供企业”证明，优先保障其产品通行，确保不误农时。截至目前，全省已搭建水稻育秧棚近12万亩，超过计划80%，玉米、大豆等种子到户到位率超九成。</p> <p> 　　在水稻重要产区吉林市，农资经营门店采取“网上订购、点对点运输”的形式开展配送业务，其间严格落实消杀、司乘人员封闭管理、无接触交接货等措施。在“中国玉米之乡”公主岭市，当地整理了一批信誉好、质量优的农资生产销售企业，把联系方式发到田间地头。“我们每天在高速口对接农资车辆，全力保障运输无阻。”公主岭市农业综合行政执法大队队长王天民说。</p> <p> 　　为了确保农资准时入户，吉林省印发关于统筹抓好疫情防控和备春耕生产的紧急通知。通知强调，4月中旬要掀起水稻播种高潮，4月20日前，玉米生产物资要全部到户，4月下旬至5月上旬集中推进玉米播种；5月中旬突出抓好大豆播种；5月10日至5月末，全面完成水稻插秧。</p> <p> 　　返乡农民如何防疫？</p> <p> 　　4月7日16时起，长春市22个地区调整为低风险地区，其中包括双阳区、公主岭市、农安县、德惠市等产粮重点地区。</p> <p> 　　近日，吉林省蛟河市拉法街道拉法村接回了返乡农民。拉法村党支部书记王忠才说，按照防控要求，返乡农民返回后，要及时告知返乡农民注意事项。</p> <p> 　　根据规定，返乡农民返回后，当地要立即组织开展一次核酸检测，每人配发3个抗原试剂盒，村委会监督其在第2、4、7天分别进行抗原检测，出现阳性结果立即报告。</p> <p> 　　同时，返乡农民要进行一周健康监测，严格落实闭环管理要求，在固定范围“点对点”从事农业生产相关活动，不串门、不串村，不参加各类聚集性活动。此外，从封控区、管控区返乡的农民，须居家隔离7日，确保足不出户。</p> <p> 　　这几天，吉林省农安县合隆镇陈家店村正在进行备耕作业。村里的农机手集中住宿舍、吃食堂，保证人员不流动，做到封闭式作业。未来一个月，他们将保障全村土地耕种。在吉林省榆树市一些乡村，农民错时进地、错时收工，每个人负责一块地，单独作业、单独吃饭。</p> <p> 　　“避免聚集，有序下田，不误农时开展春耕生产。”吉林省乡村振兴局副局长何靖东说。文并图/新华社</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深圳加快培育壮大市场主体 提升经济内生动力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395095.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　深圳进一步深化“放管服”改革，培育和激发各类市场主体活力和社会创造力，为市场主体的发展营造更好的服务环境，增强经济增长内生动力，实现市场主体总量快速增长。</p> <p> 　　《深圳市人民政府关于加快培育壮大市场主体的实施意见》(简称：《意见》)近日发布，深圳8日召开发布会透露，该《意见》旨在建设具有全球影响力的科技和产业创新高地，构建市场主体梯度培育格局，推动市场主体转型发展、创新发展、跨越发展，提升产业链供应链现代化水平，为推动经济高质量发展、构建新发展格局提供有力支撑。</p> <p> 　　《意见》分9章共30条，包括推进“个转企”“小升规”“规做精”“优上市”、培育壮大国家级高新技术企业、培育“独角兽”企业、营造更好服务市场主体的发展环境等。</p> <p> 　　通过《意见》的实施，深圳希望实现市场主体总量快速增长，年均新设立市场主体超50万家，到2025年，全市市场主体总量突破460万家，各类企业总量超过320万家，企业与个体工商户占比达到7：3。市场主体质量明显提升，规模以上工业企业总量超过1.5万家，国家专精特新“小巨人”企业超过600家，国家制造业单项冠军达到80家以上，境内外上市公司突破600家，世界500强企业增至10家至12家，国家级高新技术企业达到2.2万家，独角兽企业新增20家左右。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一套房套住两代人？“接力贷”深夜叫停]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395097.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>左宇坤</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新财经4月9日电 (左宇坤)房贷真要“贷贷相传”？</p> <p> 　　这两天，广州传出有银行再次启动“接力贷”的消息，但很快在一天内“夭折”。“接力贷”到底是什么？买房人能不能用？</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/24/2075679789002281280.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：无人机航拍的广州鹤洞大桥。 中新社记者 陈骥旻 摄</p> <p> 　　<strong>“父母主贷、子女同还”，广州“接力贷”一日游</strong></p> <p> 　　4月7日，有媒体报道称，早已被禁止的“接力贷”又在广州某些银行悄然启动。</p> <p> 　　“接力贷”，指用父母购房资格买房，父母作为主贷款人和子女一起承担还贷责任。据报道，“接力贷”的主贷款人年龄需要在18到65岁之间，按子女年龄最长贷30年，父母+子女流水满足月供两倍以上，首套利率最低5.4%，二套5.6%。</p> <p> 　　事实上，“接力贷”早已不是新事物。最早在2006年，“接力贷”就曾现身多家大型商业银行；上一次引发广泛讨论是在2019年，杭州某银行推出一款可贷到80周岁的“接力贷”产品。</p> <p> 　　虽然从设计初衷来讲，“接力贷”可以让原来的还款周期延长，意味着每月更低的还款额度，借贷人的还款压力也会减少。但事实上，这会影响房地产宏观调控政策的执行。</p> <p> 　　有中介说，如果你在广州已经购买了一套房，按照现有政策你是没有资格再购买了。但如果你父母没有在广州买过房，可以父母的名额来购买并申请接力贷，享受到首套房的政策。</p> <p> 　　易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，相关子女借父母的资格来回避限购政策、通过“接力贷”来回避限贷政策，这便成为一种“助力”炒房的金融政策，确实需要“叫停”。</p> <p> 　　除此之外，有银行工作人员称，通过“接力贷”，二套变首套，首付为3成，但是广州的政策规定二套房首付为5成，这直接涉嫌违规。</p> <p> 　　因此，绕开限购、限贷政策漏洞的“接力贷”长期处于灰色地带，也在广州等地被明令禁止。本次重出江湖更是不到24小时，当日深夜就被紧急叫停。</p> <p> 　　<strong>“子女主贷、父母担保”或同样涉嫌违规</strong></p> <p> 　　“祖传贷款”“一贷永流传”“一贷传三代，人走贷还在”……一直以来，买房人对于此类贷款的吐槽便没停过，更是常被调侃为“愚公听了都说内行”。</p> <p> 　　“之所以需要接力，主要是因为购房人首付能力和贷款月供能力不足，在接力贷中，当父母的资金需要支付医疗等其他费用时，可能会造成对子女的支持力度下降，进而造成还款意愿和还款能力的下降，严格来意义上讲是一种需求的过度”。广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉表示。</p> <p> 　　近日，有媒体报道，广州已经有银行将首套房的贷款利率降至LPR基准，即首套房利率可以降至4.6%，二套房贷利率最低为LPR+60bp，即5.2%。</p> <p> 　　“当前金融环境总体宽松，银行可贷资金总体充足，如何让此类资金充分合理地流入购房市场，防范被投资投机的炒房者所套取，这是需要研究的内容。”严跃进说。</p> <p> 　　有房地产中介人士向中新财经表示，现实情况中存在子女父母同时还款的情况，但多是用子女的购房名额作为主借款人，父母只是作为担保人，子女和父母的收入证明达到月供2倍即可。</p> <p> 　　“主要是因为当下年轻人买房贷款，有不少人有购房资格但收入流水不够，便需要父母担保共同还贷，在银行看来还是单独还款。”该中介人士表示。</p> <p> 　　“这种情况不涉及还款周期延长的问题，不算‘接力贷’，但同样也是涉嫌违规的。”北京金诉律师事务所主任律师王玉臣对中新财经表示，因为贷款的时候对于贷款人的收入需要进行审查，如果收入不够本身就属于不符合贷款条件，用父母担保的方式涉嫌规避常规的贷款要求和政策。</p> <p> 　　“对银行来说，本身政策不明朗的甚至违规的业务确实要叫停，可以多思考研究业务创新，比如近期关于房贷月供推迟的讨论；对购房者来说，有些城市可能对于限购和二套房的政策都在放松，客观上也可以更好享受首套房购房资格。”严跃进建议。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夫妻档网约工]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395079.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>王伟伟</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　随着共享经济的发展，人们的就业方式日趋多样。以快递员、外卖送餐员、网约车司机等为代表的新就业形态劳动者大量涌现，他们在社会经济生活中的作用日益凸显。</p> <p> 　　在这些网约工中，既有父子兵也有夫妻档，他们披星戴月，走街串巷，用双腿“跑”生活，也在用双手创造属于自己的幸福。</p> <p> 　　“再着急也别超速啊！”</p> <p> 　　“你也是，出门骑车守点规矩，别乱窜，我们最烦你们这些骑电动车的。”</p> <p> 　　4月1日下午，北京南四环附近的一间20多平方米的平房内，开网约车的刘正信和当外卖送餐员的妻子宋开清正准备出门。想起当天正式施行的“新交规”，宋开清提醒丈夫，没想到被丈夫一句话给怼了回去。</p> <p> 　　这一天是宋开清做外卖送餐员的第9天。刘正信担心妻子“不熟悉路线瞎跑”，每次在她出门前总会叮嘱她要遵守交通规则。而在妻子看来，丈夫的担心纯属多余。“我们新手每天都会有网络培训，站长也会提醒我们的。”宋开清说，反而自己挺担心丈夫的，天不亮就出车了，往往大半夜才回来。</p> <p> 　　由于工作关系，夫妻二人每天都是早出晚归，一天也说不了几句话。</p> <p> 　　随着移动互联网的兴起，对于常年在外打工的刘正信和宋开清而言，网约工是一份不错的职业，时间自由、多劳多得、投资风险小。而此前，他们只是把挣钱的门路放在传统买卖上。</p> <p> 　　2010年，夫妻二人从河北邢台老家来到北京打工，在城中村卖过二手电器，在农贸市场卖过家具，租门面房卖过电动车。虽说没赔过钱，但除去房租和吃喝也剩不了多少。后来，刘正信出来做货车司机，妻子做家政工，闲暇时还在二手平台上卖洗衣机，“总之，怎么挣钱怎么来”。</p> <p> 　　2018年，刘正信听说网约车司机挺赚钱，时间还自由。在和妻子商量一番后，从亲朋好友那儿凑了几万元买了一辆SUV，正式成为一名网约车司机。</p> <p> 　　为了省钱，刘正信出车时会随身带好一天的吃喝——烧饼、馒头、咸菜、热水……赶上活儿多的时候，一天下来也吃不了几口。为了多接单、得平台奖励，他每天早上6时就出车赶早晨的出行高峰。下午如果跑得比较远来不及回家，就在车里打个盹，醒来就能赶上晚高峰。妻子看在眼里，疼在心里。</p> <p> 　　“我是三个孩子的妈妈，我要养他们。”今年春节后，小儿子可以上幼儿园了，宋开清做了个决定——把孩子送回老家由爷爷奶奶带，自己专心挣钱养家。她说，大家都有手有脚，只要肯吃苦就能过上自己想要的生活。说起孩子，宋开清不自觉地抹起眼泪，她说：“太小了，真舍不得。”</p> <p> 　　在宋开清看来，做外卖送餐员离家近，收入也可观。她算了一笔账，等自己熟悉了业务后，一天能赚二百多元，丈夫一天三四百元，除去成本，加上省吃俭用，这样一个月下来能攒一万多元，一年就是十几万元。</p> <p> 　　说起他们现在的工作，刘正信说：“挺好的，做人要知足，就冲我这三个儿子，别人想羡慕都羡慕不来呢。”和其他父母一样，在刘正信眼中，孩子就是他俩最大的财富，只要能把孩子们养育成人，啥苦都可以吃。</p> <p> 　　根据国家信息中心发布的《中国共享经济发展报告(2021)》显示，2020年共享经济参与者人数约为8.3亿人，其中服务提供者约为8400万人。在城市的大街小巷，像刘正信和宋开清这样的网约工随处可见，在为生计奔波的同时，他们也日益成为城市运转中不可或缺的一部分。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国首座海上可移动自升式井口平台在北部湾海域投产]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395090.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>翟李强 王伟臣</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　8日，中国自主设计建造的首座海上可移动自升式井口平台“海洋石油163”在南海北部湾海域涠洲12-8油田东区正式投产，标志着中国海洋边际油田开发能力取得新突破。</p> <p> 　　据了解，边际油田通常指规模小、储层薄、物性差的中小型油田或地层构造复杂及地处边远的油田。这类油田往往因经济效益评价较差或达不到盈利目标，其储量采用常规开发模式难以动用。涠洲12-8油田东区距离广西北海涠洲岛约31公里，是典型的开发成本高、投入产出比低的边际油田，发现20多年来难以开发。</p> <p> 　　“我们紧紧抓住经济性这一关键因素，针对海上边际油田的特点，自主设计建造‘海洋石油163’平台并成功投产，实现了涠洲12-8油田东区的经济有效开发。”中海油湛江分公司勘探开发部经理范彩伟介绍说。</p> <p> 　　据介绍，“海洋石油163”平台是一座集生产生活为一体的四桩腿自升式井口平台，也是中国首座海上可移动自升式井口平台。该平台长约81米、宽44米，甲板面积相当于6个篮球场大小，总重量达7000余吨，设计寿命为25年，作业最大水深45米，关键设备国产化率达100%，具备自主修井的能力和井口支持、原油生产、原油计量、油气水分离、生产水处理、注水、原油管输等作业功能。</p> <p> 　　“海洋石油163”平台长黄鹏介绍，与传统的固定式导管架井口平台不同，“海洋石油163”平台具有可升降、可移动、可重复利用的特点，被业内形象地称为“小蜜蜂”，能够最大限度地提高装备利用率，大幅降低油田开发成本，是开发边际油田的利器。</p> <p> 　　据了解，涠洲12-8油田东区高峰日产原油约1300吨，累计可增产原油超80万吨。该油田的成功开发，突破了海洋边际油田难以开发的壁垒，意味着中国“蜜蜂式”采油模式技术体系走向成熟。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“换手机不如换手机壳”，这届年轻人为啥不换机？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395085.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>吴涛</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新财经4月9日电 (记者 吴涛)近日，包括中国信通院在内的多方数据显示，国内手机市场不振，出货量接连下滑，“年轻人为什么不愿意换手机了”还冲上微博热搜，引发讨论。这是因为啥？</p> <p> 　　<strong>多款手机降价，销售还下滑</strong></p> <p> 　　中国信通院的最新数据显示，2022年2月，国内市场手机出货量1486.4万部，同比下降31.7%，其中，5G手机1137.4万部，同比下降24.5%，占同期手机出货量的76.5%。</p> <p> 　　实际上，手机市场颓势在1月份就显现出来，2022年1月，国内手机出货量同比、环比“双降”。1月至2月，国内市场手机出货量累计4788.6万部，同比下降22.6%。</p> <p> 　　一些研究机构的报告也显示，多个头部手机品牌出货量惨淡。CINNO Research数据显示，2月份，OPPO在国内的手机出货量为400万部，同比下降45.7%；苹果手机销量环比下降了24.8%，同比下降4.0%。</p> <p> 　　记者注意到，虽然不少手机降价，但国内手机市场销售依然乏力。例如，一直走高端路线的iPhone，今年发售了其史上最便宜的iPhone，起售价仅为3499元。3月份发布的荣耀Magic4相比原来Magic3发布时，也调低了起售价。</p> <p> 　　即便是二手手机也不景气，转转最新的数据显示，和新机市场5G手机出货量出现下滑类似，一季度，二手市场的5G手机交易量也小幅下滑。不过4G手机的交易量出现比较明显的增长。</p> <p> 　　<strong>消费者为啥不愿换手机了？</strong></p> <p> 　　不少网友认为，目前手机创新不足，连外观都大同小异，换一个手机和原来感觉差不多，还不如换个手机壳有新鲜感。</p> <p> 　　有部分网友则是嫌换手机麻烦：“迁移资料太烦了，还有各种APP的登录，密码全部要重新输入。”</p> <p> 　　还有手机用户称，“现在手机比较抗‘造’，只要不坏，就不换手机。”小米相关负责人对中新财经记者表示，现在手机高端技术在下放，原来属于旗舰机的技术下放到了中低价位的手机上面，手机也比较耐用。</p> <p> 　　独立电信分析师付亮对中新财经表示，国内手机市场出货量下滑，主要因为疫情带来的收入风险加大，消费趋于保守；另外，近几年，高端手机价格已经走高至一定水平。</p> <p> 　　CINNO Research也认为，春节后国内多地疫情出现反复，为国内手机厂商复工复产带来较多不利影响，是2月手机整体表现下滑的主要原因之一。</p> <p> 　　不过，也有观点认为，手机下滑情况或将得到改善。转转数据称，iPhone11、iPhoneX以及iPhone Xs的用户目前均已进入换机周期，这些手机的回收量开始提升，市场或将迎来一波“换机人”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海公积金中心：受疫情影响公积金贷款不作逾期处理]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395088.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新财经4月8日电 上海市公积金管理中心公众号8日发文指出，为配合做好本市疫情防控相关工作，对因感染新冠肺炎住院治疗或隔离人员、疫情防控需要隔离观察人员、参加疫情防控工作人员和受疫情影响暂时失去收入来源人员，2022年3月至4月期间不能正常归还住房公积金贷款的，经认定后不作逾期处理，即不计罚息，不作为逾期记录报送征信部门。</p> <p> 　　另外，根据2022年提取住房公积金归还住房贷款的计划安排，2022年4月提取还贷的提取日期为4月19日。本次提取还贷的对象为：2022年4月13日(包括13日)17点以前受理的采用逐月提取还贷方式(月冲)和一次性提取还贷方式(年冲，4月批次)的借款户，扣款金额截止到借款人4月14日公积金账户的余额。</p> <p> 　　同时，为减少疫情对借款人的影响，上海市公积金中心将对4月14日至5月13日17点期间申请一次性提取还贷方式的借款人，在5月增加安排一次年冲。市公积金中心将妥善处理受疫情影响的业务，保障缴存职工的合法权益。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北襄阳年产值达46亿元——牛肉面“煮”出大产业]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395075.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>柳 洁 董庆森</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“等回到地球，最想吃的还是襄阳牛杂面！”神舟十二号航天员聂海胜在太空接受采访时的一句话，让襄阳牛肉面和牛杂面火出了圈。小小的一碗牛杂面里，不仅盛着英雄浓浓的思乡情，还培育出一个大产业，收获了众多消费者的喜爱。</p> <p> 　　“老板，二两牛肉面！”每天晨曦微露时，襄阳人的一天，从一碗牛肉面开始。半篓碱面半篓豆芽，在沸水中翻烫几次，盛入碗中浇上牛骨高汤，舀一勺牛肉、牛杂……在湖北襄阳市汉江一桥樊城桥头西侧的友谊街，空气中弥漫着牛油的香味。</p> <p> 　　3月30日清晨6点，赛家喜娃面馆门前已经排起了长队，直到上午10点，人才稍微少些。旁边的邓家牛腩、龚老三牛肉面庄同样人头攒动。</p> <p> 　　通过“打造品牌，提升质量，丰富产品”，襄阳市专注牛肉面品牌建设，多措并举为襄阳牛肉面打开更为广阔的市场。</p> <p> 　　<strong>家乡味道</strong></p> <p> 　　古城襄阳是3000里汉江的码头要地，素有“七省通衢”“南船北马”之称。独特的地理位置，使得南北美食在这里交汇，仅是早餐，便可罗列出像胡辣汤、清汤、红糖饼、猪油饼、酸浆面等几十个特色种类。在众多早餐品类中，襄阳牛肉面一直是襄阳人的最爱。</p> <p> 　　襄阳牛肉面产业协会会长李伟介绍，襄阳牛肉面走红于上世纪90年代。当时，襄阳汉江大桥北桥头居民擅长以牛肉、牛杂为臊子做面食，逐渐将牛肉面做成了地方特色美食。进入21世纪以来，襄阳牛肉面馆如雨后春笋般冒了出来。</p> <p> 　　支起两口大锅，一口熬汤、一口烧水，家门口立起四根竹竿，撑起一张塑料棚，就可开门营业。资金投入少、技术门槛低，很多老百姓通过开面馆脱贫致富。</p> <p> 　　赛家喜娃面馆已历经三代人，现在的老板是33岁的双胞胎兄弟。哥哥赛晶健说：“赛家从奶奶辈就在开面馆，当时尝试着将牛杂下进碱面中，没想到大受欢迎。之后，又出现了豆腐面、海带面、牛筋面等襄阳牛肉面系列产品。”</p> <p> 　　襄阳牛肉面的精髓在牛油，用牛骨头熬汤，十几味中药和调料融合植物油熬制佐料，再配上麻辣油，味道独特、营养丰富。直到现在，赛家仍保持着凌晨4点起床熬牛油的传统。</p> <p> 　　“我们一年营业360天，根据收银系统后台统计，有顾客在店里吃了357天。”赛晶健说，一碗面传承了三代，拥有大批忠实的消费者。</p> <p> 　　据不完全统计，襄阳市以“襄阳牛肉面”或“××面馆”等为招牌的早餐面店现有6500家，襄阳市外带有“襄阳”或“襄樊”元素的面馆合计1100余家，总计数量达7600余家。除襄阳本地外，这些面馆主要分布在武汉、上海、南京、广州、重庆、郑州、深圳等地。</p> <p> 　　由此带来的经济效益有多大？襄阳市委农办主任、市农业农村局局长余涛算了一笔账：全国7600余家襄阳牛肉面馆中，务工人员3万多人，劳务纯收入总额达26亿元。襄阳牛肉面带动全市上游面条加工、牛肉(牛杂)、汤料包和佐料等食材配送，下游黄酒豆浆统一配送、即食牛肉面加工销售等企业56家，年经营性收入约1.8亿元。2020年襄阳牛肉面全产业产值达46亿元，市内襄阳牛肉面营业额达23.7亿元，占全市餐饮营业总额的11.8%。</p> <p> 　　<strong>突破瓶颈</strong></p> <p> 　　“常年招收学员”，赛家喜娃面馆的墙壁上，贴着一张海报。事实上，与赛家喜娃面馆仅两个门面之隔的龚老三牛肉面庄的老板正是赛家学员之一。赛晶健说，在他家学了技术再开店的，在襄阳本地就有六七家。</p> <p> 　　樊城区定中街一家名为襄小滋牛肉牛杂面馆里，十多名来自河南、安徽、江西、山东的学员正在学习襄阳牛肉面制作技术。店长张虎介绍，该店面不仅经营牛肉(牛杂)面，还负责培训厨师。近5年来，每年都有上千名外地学员前来学习，特别是航天英雄聂海胜在太空喊话想吃家乡牛杂面后，前来学习的外地人更多了。</p> <p> 　　近年来，襄阳一些厨师学校等培训机构也将牛肉面技能培训作为特色项目，而政府主导的培训更是火爆。譬如襄阳技师学院精艺楼，已经举办了18期牛肉面技能培训班，培训学员近3000名。</p> <p> 　　遍地开花的实体面馆传播着襄阳的老味道，方便快捷的速食盒装面，则让这款地方美食走得更远。在做盒装面上，湖北襄贸餐饮有限公司推出的“襄故里”走在了前面。</p> <p> 　　机器控温熬油、精准投料，一分钟可出40多包调料粉，从早上8点半到下午5点半，一天可生产4000多份成品，先进的自动化器械替代了不少人工。公司创始人赵威介绍，品质稳定的核心，在于生产标准化，这也是襄阳盒装牛肉面发展的关键要素。</p> <p> 　　2016年7月产品正式面市，2017年初“襄故里”品牌诞生。本地碱面配上调料包，煮几分钟就能吃到地道襄阳牛肉面，在外地打工的襄阳老乡成了购买主力。此后，“襄故里”产品还覆盖了牛杂面、海带面、豆腐面等常见口味。</p> <p> 　　如今，公司不仅有稳定的生产队伍，还有七八十人的网络营销团队，两三天就能卖出四五千份盒装面。市场价15.8元一盒的襄阳盒装牛肉面，卖出了1200万元的年产值。</p> <p> 　　<strong>提质升级</strong></p> <p> 　　2020年7月，“襄阳牛肉面”商标获国家知识产权局核准注册，核定使用于“餐厅、餐馆、快餐馆”等场所和“面条、方便面、挂面”等商品。</p> <p> 　　尽管发展势头良好，但襄阳牛肉面品牌标识纷杂、质量标准不一，没有完善的管理标准和统一的经营模式，市场竞争力和抵御风险的能力还比较弱，无法形成品牌规模效应，名气远不如柳州螺蛳粉、兰州拉面。</p> <p> 　　为加快推进襄阳牛肉面产业走出去，襄阳市制定了《牛肉面产业集群发展实施方案(2021—2025年)》。“牛肉面要走出去，标准化是关键。必须统一标识、统一流程、统一品牌，形成区域公共品牌效应。”樊城区区长王鹏飞告诉记者，“我们正借鉴柳州螺蛳粉模式，引进主体建立中央厨房。”</p> <p> 　　“对饮食行业来说，原材料供应是关键，我们将提升原材料供应水平，加快原材料示范基地和中央厨房建设。”余涛表示，相关部门将加强对原材料种养和加工的技术支持，统筹推进襄阳牛肉面原材料安全。力争到2025年，以襄州、枣阳、老河口为主的鄂北岗地优质专用小麦种植比例稳定在90%以上，肉牛养殖基地年出栏30万头；大力推进小麦、肉牛、油料、辣椒、花椒、大蒜、豆腐等生产加工基地建设；支持各类主体建设襄阳牛肉面产业中央厨房项目，原材料实行统一采购、加工、配送，提高襄阳牛肉面规范化经营水平。</p> <p> 　　同时，实施龙头企业培育工程，支持襄阳牛肉面产业链企业通过直营、加盟、分销等形式建设产业网络，扩大企业规模。“对首批在外地开展襄阳牛肉面旗舰店标准化连锁经营且有效运行一年后经市牛肉面办实地验收合格的，市财政将通过市工商联及外埠商会分别给予适当奖励。”余涛说。</p> <p> 　　“聂海胜在空间站说，回到地球最想吃襄阳牛杂面，这是对襄阳农产品品牌最好的宣传。我们要力争到2025年，襄阳牛肉面外出开店总数达到2万家，产业链上下游龙头企业100家以上，全产业链产值达到100亿元以上。”湖北省政协副主席、襄阳市委书记马旭明表示，要以襄阳牛肉面等区域公用品牌为龙头，加快打造农业全产业链，推动从“卖资源”向“卖产品、卖品牌、卖技术、卖文化”转变，促进一二三产业融合发展。 (经济日报记者 柳 洁 董庆森)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加强水利工程建设 扩大有效投资（权威发布）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395071.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 李晓晴</author>
            <description><![CDATA[<P>　　4月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍2022年水利工程建设情况。</P><P>　　今年可完成水利工程投资约8000亿元</P><P>　　我国水资源时空分布极不均衡，夏汛冬枯、北缺南丰，水旱灾害多发频发。一大批重大水利工程建成发挥效益，形成了世界上规模最大、范围最广、受益人口最多的水利基础设施体系。但目前仍然存在流域防洪工程体系不完善、水资源统筹调配能力不足、水生态水环境治理任务重、水利基础设施系统化网络化智能化程度不高等突出问题。</P><P>　　水利部副部长魏山忠表示：“水利工程具有较好的规划和前期工作基础，特别是重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多，在保障国家水安全、推动区域协调发展、拉动有效投资需求、促进经济稳定增长等方面具有重要作用，加快推进水利基础设施建设有需求、有条件、有基础。”</P><P>　　近日，国务院常务会议提出，今年再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，包括南水北调后续工程等重大引调水、骨干防洪减灾、病险水库除险加固、灌区建设和改造等工程。这些工程加上其他水利项目，全年可完成投资约8000亿元。</P><P>　　今年1—3月，全国完成水利投资1077亿元，跟去年同期相比，水利完成投资增加了35%。为完成好今年水利建设任务，魏山忠表示，水利部将会同有关部门和地方，细化工作责任，抓好前期工作，落实建设资金，加快项目建设，加大监管力度。加快实施在建水利工程，对符合经济社会发展需要、前期技术论证基本成熟、省际间没有重大分歧、地方推动项目建设意愿较为强烈的重大水利项目，加快审查审批，推动工程尽早开工建设。推动新阶段水利高质量发展，增强国家水安全保障能力。</P><P>　　中央财政加大水利发展资金支持力度</P><P>　　水利工程建设离不开资金保障，近年来财政在水利方面的投入情况如何？</P><P>　　财政部农业农村司负责人姜大峪介绍，在水利工程资金投入方面，近年来做到稳中有增。“从2019年到2021年，财政部通过一般公共预算累计安排超过4400亿元，其中安排水利发展资金1700亿元，重点支持防汛抗旱水利提升工程、地下水超采区综合治理，以及中型灌区节水改造等。通过相关政府性基金累计安排1536亿元，加大对库区移民帮扶力度，支持三峡后续工作、南水北调一期工程建设等。”</P><P>　　姜大峪介绍，2022年，中央财政将加大支持力度、优化支出结构、提升政策效能。“今年我们通过一般公共预算安排1507亿元，其中水利发展资金达到606亿元；通过政府性基金安排572亿元，为今年扩大水利投资创造了有利条件。同时，地方政府债券也加大对水利项目的支持力度。在支持重点上，坚持目标导向、结果导向，聚焦短板弱项，聚焦重点领域，聚焦重点区域，在加大力度的同时，进一步完善激励约束机制，督促地方落实投入责任。”</P><P>　　充分发挥重大水利工程建设对稳投资、扩内需的作用</P><P>　　重大水利工程是基础设施投资的重要领域，今年在推动重大水利工程开工建设方面有哪些具体的措施和考虑？</P><P>　　国家发展改革委农村经济司司长吴晓介绍，主要有三方面举措。</P><P>　　一是加快项目前期工作进度。按照“确有需要、生态安全、可以持续”的重大水利工程论证原则，加快推进重大水利工程项目前期工作，加强与有关部门和地方沟通协调，按照项目审批权限，加快项目审批的进度。</P><P>　　二是加大投资支持力度。今年将在保证中央预算内水利投资合理支出强度的基础上，持续优化投资结构，进一步对重大水利工程建设给予倾斜，重点保障跨流域跨行政区域、支撑国家重大战略实施、防洪减灾和保障国家粮食安全等方面的重大项目。</P><P>　　三是深化水利投融资改革。将鼓励支持地方依托项目供水、发电等经营性收益建立合理的回报机制，积极引导社会资本依法合规参与工程建设和运营，扩大股权和债权融资规模。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国上市公司协会：促进上市公司治理水平持续提升]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395068.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国上市公司协会(以下简称“协会”)4月8日表示，协会将围绕推动上市公司高质量发展，不断引导上市公司规范发展，完善公司治理水平，更好服务经济社会发展。</p> <p> 　　中国上市公司协会参与建设提高公司治理水平“1+X”制度体系，历经两年多时间完成《上市公司治理准则》自2002年以来的首次修订，为新时期上市公司治理夯实制度基础。配合证监会开展公司法修订、《上市公司监管条例》制定、《关于在上市公司建立独立董事制度的指导意见》和《上市公司章程指引》等修订工作。</p> <p> 　　围绕落实《上市公司治理准则》，开展准则释义及配套自律规则的编写工作，完善上市公司治理的制度体系。先后编写发布了《上市公司独立董事履职指引》《上市公司监事会工作指引》《独立董事参与上市公司内部控制工作指引》，开展《上市公司审计委员会工作指引》编写等工作。</p> <p> 　　协会多次组织召开上市公司独立董事制度闭门会及调研座谈会等，分析研究我国独立董事制度相关问题，形成相关调研报告，开发建立独立董事人才信息库。依托董秘委、财务总监委等专业委员会，开展专项问题调研。</p> <p> 　　举办董监高履职、独立董事履职风险防范、董秘履职、投资者关系管理以及ESG主题沙龙等活动。汇编协会重大调研报告，形成《提高上市公司治理专题调研报告(2014-2021合辑)》《营商环境专题调研报告(2013-2020年合辑)》《公司治理国际规则与实践(2019-2020年合辑)》等，供上市公司学习借鉴，共同提高。</p> <p> 　　协会通过开展倡导公司治理最佳实践活动，树立上市公司治理典范，进行对标对表，推动提高上市公司治理水平。协会高度重视上市公司ESG工作，近年来通过交流、倡导、培训等多种方式积极推动上市公司树立和践行ESG发展理念。</p> <p> 　　为推动上市公司立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，做好ESG相关工作，协会开展上市公司ESG优秀实践案例征集活动，最终筛选收录来自25个辖区的133家上市公司的优秀案例汇编成册。协会联合中证指数公司撰写发布《中国上市公司ESG发展白皮书》，对中国上市公司ESG信息披露现状和ESG发展表现进行综合性分析与总结，为中国企业制定ESG发展战略提供重要参考，为社会各界了解中国上市公司ESG发展提供窗口。</p> <p> 　　据了解，下一步，协会将围绕推动上市公司高质量发展，不断引导上市公司规范发展，完善公司治理水平，更好地服务经济社会发展。</p> <p> 　　<strong>带动更多上市公司高质量举办业绩说明会</strong></p> <p> 　　业绩说明会作为上市公司与投资者沟通交流的重要载体，也是公司传递价值和投资者发现价值的重要桥梁。近年来，在证监会、国务院国资委的大力推动下，中国上市公司协会认真贯彻落实《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，引导广大上市公司践行以人民为中心的高质量发展理念，积极、主动召开业绩说明会，展示公司价值，拉近与投资者的距离。</p> <p> 　　去年以来，业绩说明会召开取得较好的成效。2021年召开数量取得了跨越式的增长。沪深市场召开2020年业绩说明会公司数量总计达到了3756家，召开比例占已披露年报公司总数的近90%。沪深300指数公司、“A+H”上市公司、央企控股上市公司、科创板及科创板公司等重点推动公司基本全部召开。</p> <p> 　　与此同时，中上协持续加强服务及宣导工作。去年，在各地支持下，中上协组织开展了“如何召开业绩说明会”的线上专题培训，培训人数近2万人次，传递监管要求，邀请分享经验，为公司提供务实的操作指导；2022年，中上协陆续推出“上市公司信息披露系列课程”，从最新的信息披露法律法规和监管要求、ESG、环境信息、业绩说明会等方面帮助上市公司提升信息披露水平，系列培训受到广泛关注，参加培训的上市公司董监高及相关人员已达9000多人次。</p> <p> 　　中上协表示，下一步，将积极协调市场各举办平台优势，形成合力，为上市公司做好业绩说明会提供基础保障，组织上市公司与机构面对面说明会；将继续开展业绩说明会的全市场调查，因势利导，选拔业绩说明会优秀及最佳案例，通过表彰先进公司的方式来树立标杆，形成示范效应，带动更多上市公司高质量举办业绩说明会，畅通投资者与公司沟通渠道，提升信息披露有效性和规范运作水平。</p> <p> 　　(总台记者 杨理天)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023年中国云计算市场规模预计突破3000亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395072.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>2023年我国云计算市场规模预计突破3000亿元—— </strong></p> <p> 　　<strong>“四朵云”飘来新机遇</strong></p> <p> 　　国际分析机构Canalys日前发布的2021年中国云计算市场报告显示，中国的云基础设施市场规模已达274亿美元，由阿里云、华为云、腾讯云和百度智能云组成的“中国四朵云”占据80%的中国云计算市场，稳居主导地位。</p> <p> 　　近年来，我国数字经济建设取得巨大成就。作为新型基础设施的重要组成部分，云计算市场空间将越来越大，技术创新和产业发展步伐不断加快，服务模式更加多元化。随着云网融合、云边协同逐步推进，云计算的应用广度深度持续拓展，将在推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革等方面发挥重要作用。</p> <p> 　　<strong>发展势头迅猛</strong></p> <p> 　　我国云计算产业近年来年增速超过30%，是全球增速最快的市场之一。尤其是新冠肺炎疫情暴发以来，远程办公、在线教育、网络会议等需求爆发式增长，进一步推动了云计算市场快速发展。艾媒咨询最新发布的报告显示，2021年我国云计算市场规模已超2300亿元，预计2023年将突破3000亿元。</p> <p> 　　“经过十多年发展，云计算已从概念进入创新活跃、广泛普及、应用繁荣的新阶段。”中国电子信息产业发展研究院信软所副所长贾子君介绍，云计算产业结构持续优化，涵盖咨询、设计、部署、运营、维护的产业链条逐步完整，国内培育了阿里、华为、腾讯、百度等一批具有全球影响力的骨干企业。</p> <p> 　　云计算技术快速发展。目前，国内云计算骨干企业在大规模并发处理、海量数据存储等关键核心技术和容器、微服务等新兴领域不断取得突破，部分指标已达到国际先进水平。比如，12306铁路购票网站通过混合云部署将查询业务分担到云端，在保证本地数据安全的同时，支撑起春运期间最高每秒40万次的查询需求。</p> <p> 　　云计算应用场景不断拓展。随着政务云、金融云、能源云、交通云广泛普及，政府和企业上云比例和应用深度大幅度提升。比如，在政务领域，全国超九成省级行政区和七成地市级行政区均已建成或正在建设政务云平台。</p> <p> 　　“当前，云计算已成为大多数应用软件提供软件服务的方式，云计算服务也在从过去的基础数据中心服务向对外输出解决方案的服务模式转变。此外，我国云计算用户中个人用户付费意愿有所上升，私人云空间对于个人的重要性越来越高。”浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任盘和林说。</p> <p> 　　<strong>企业各具特色</strong></p> <p> 　　企业上云是未来发展的必然趋势，混合云、多云成为企业数字化转型的重要抓手。众诚智库高级咨询师杨益锐认为，后疫情时代，在线办公、远程协作等服务普及，另外，随着新基建“东数西算”工程的启动，提升了企业用户对云业务的接受度。</p> <p> 　　据了解，目前“四朵云”侧重领域各有不同。贾子君介绍，阿里云在国内起步最早，起初主要应用于阿里的电商平台，近年来不断推出和升级了多款自研产品和技术，已建立起从底层数据中心到上层产品解决方案的整套云架构。华为云具备软硬件集成交付能力，在政务云和私有云领域始终保持领先地位，并不断扩大互联网企业的客户群。腾讯云基于在社交、游戏、视频和金融等方面的业务积累和经验，主要深耕音视频直播、文娱游戏行业，并在金融云市场位居前列。百度云将AI技术与云基础设施服务相结合，聚焦智能服务突出差异化，基于“云智一体”的技术和产品，在制造、金融、能源等领域积极实践。</p> <p> 　　“当前，各有侧重的云计算发展模式使得各个细分里面都有龙头算力供应。”盘和林说。在金融领域，腾讯公司副总裁、云与智慧产业事业群首席运营官兼腾讯云总裁邱跃鹏介绍，腾讯云企业级分布式数据库TDSQL已服务近半国内排名前20位的银行。在能源领域，腾讯公司副总裁、腾讯智慧工业和服务业总裁李强介绍，腾讯发挥数字孪生能力和数字连接能力，联合能源行业企业，共同打造多场景碳中和解决方案，助力更多企业全链路提质增效。</p> <p> 　　在工业领域，百度智能云开物工业互联网已在贵阳、重庆、桐乡、苏州等约10个区域深度拓展和落地。在工业质检方面，百度智能云市场份额占据第一，已与汽车、装备制造、钢铁等超过18个行业的300多家企业建立合作，包括吉利汽车、恒逸化纤、三一重工等行业龙头。</p> <p> 　　<strong>市场竞争激烈</strong></p> <p> 　　杨益锐认为，当前，云服务供应差异较小，监管越来越规范化，行业加速“内卷”，未来市场竞争将更加激烈。</p> <p> 　　不满足于已有市场，头部企业都在试图将优势领域不断扩大。据邱跃鹏介绍，过去3年，腾讯研发投入超过1200亿元，持续发力构建包括芯片、服务器、操作系统、数据库在内的完整自研体系。2021年，腾讯会议、企业微信、腾讯文档三大产品正式融合打通。在这些基础上，腾讯云帮助政务、金融、工业、能源、零售等领域众多用户上云，加速实现数字化转型。</p> <p> 　　一直在政务市场领域保持领先地位的华为云，则在2021年发布了“云云协同”策略，进一步扩大了面向互联网领域用户的竞争优势。迄今为止，华为云已上线220多个云服务、210多个解决方案，聚合全球超过3万家合作伙伴，发展260万开发者，云市场上架应用超过6100个。在中国，华为云服务了600多个政务云，140多个产业云，帮助超过35个城市政务云升级到云原生。Canalys报告指出，2021年，华为云在中国市场份额占比达到18%，每年增长67%。</p> <p> 　　“云计算的市场格局正发生深刻变化，除了‘四朵云’，电信运营商、金山等云服务商也在加大投入，推动市场竞争日趋激烈。”贾子君说。</p> <p> 　　比如，基于京东的数智化社会供应链，“更懂产业”的京东云已在零售、物流、城市、金融、能源、交通、汽车等行业进行了深入数字化实践。目前，京东云已为北汽、中联重科、三一重工等1500多家大型企业、超152万家中小微企业提供产业数字化升级服务。</p> <p> 　　“当前，云计算技术产品和服务供给能力仍然不足，面向特定行业领域的解决方案依然有限，跨云平台应用迁移缺乏有效解决方案，企业差异化、个性化需求得不到有效满足。”贾子君认为，要支持云服务商、软件厂商与行业企业加强供需对接，促进更多信息系统向云平台迁移，普及深化云计算应用，切实提高企业发展水平和综合竞争力。</p> <p> 　　“要继续增加相关研发投入，用技术的创新革新来解决上云企业的个性化需求。”杨益锐说。 (经济日报记者 黄 鑫)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX运送首个全平民乘组前往国际空间站]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0409/c1004-32395073.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新社旧金山4月8日电 当地时间8日11时17分，美国太空探索技术公司(SpaceX)的“猎鹰9”火箭在佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空，将4位平民乘客送往国际空间站。</p> <p> 　　美联社报道称，除美国国家航空航天局(NASA)前宇航员迈克尔·洛佩斯-阿莱格里亚之外，此次搭乘“龙”飞船参加太空旅行的乘客还包括美国人拉里·康纳、加拿大人马克·帕西以及以色列人伊尔坦·施蒂比，这3位富商要为旅行各自支付5500万美元。</p> <p> 　　《纽约时报》报道称，这4人组成的全平民乘组定于9日早上停靠在国际空间站。根据NASA在其官网发布的消息，从9日早上5时30分开始，该机构将通过多种渠道对飞船与空间站对接、舱口打开和欢迎乘组仪式进行直播。</p> <p> 　　NASA称，这些乘客将在空间站完成包括科学研究以及商业活动在内的一系列计划。4月19日，他们将在佛罗里达海岸附近溅落。</p> <p> 　　此前，俄罗斯也曾将平民乘客送入国际空间站，但本次代号为“AX-1”的旅行是首次全平民太空之旅。这次国际空间站之旅由经营“太空旅游”的休斯敦Axiom Space公司组织，也是NASA首次参与太空旅游业务的合作。美联社报道称，Axiom Space计划明年进行第2次前往国际空间站的平民旅行。</p> <p> 　　去年，SpaceX、维珍银河以及蓝色起源等公司在太空旅游领域展开竞争。7月11日，维珍银河公司的“团结”号太空船在美国新墨西哥州完成首次满员太空试飞，公司创始人布兰森随行。9天后，美国蓝色起源公司的“新谢泼德”飞行器在得克萨斯州完成首次载人太空试飞，公司创始人、亚马逊公司前首席执行官杰夫·贝索斯随行。9月15日，SpaceX用“猎鹰9”火箭将“龙”飞船成功送上太空，由4名非专业宇航员组成的“太空旅行团”在绕地轨道上飞行了3天。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会：持续深化以全面实行股票发行注册制为主线的资本市场改革]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394854.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者王震）据证监会网站消息，证监会披露2021年法治政府建设情况。证监会表示，2022年将持续深化以全面实行股票发行注册制为主线的资本市场改革，进一步加强资本市场基础制度建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 证监会指出，2021年，证监会坚持党对资本市场法治建设的统一领导，严格按照《法治政府建设实施纲要（2021-2025年）》要求，坚持稳中求进的工作总基调，紧扣“建制度、不干预、零容忍”工作方针，持续加强资本市场法治政府建设，推动资本市场实现“十四五”良好开局。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于2022年法治政府建设工作安排，证监会表示，将持续深入推进资本市场法治政府建设；持续深化以全面实行股票发行注册制为主线的资本市场改革，进一步加强资本市场基础制度建设；突出放管结合，认真履行监管职责，引导、鼓励市场产品创新；严格落实《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，健全证券执法司法体制机制，严厉打击资本市场违法行为。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会：普惠型小微企业贷款连续四年实现高速增长]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394849.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者罗知之）据银保监会官网消息，银保监会近日印发了《关于2022年进一步强化金融支持小微企业发展工作的通知》（以下简称《通知》）。数据显示，普惠型小微企业贷款连续四年实现高速增长，截至2022年2月末，贷款余额19.67万亿元，同比增长22.16%，较各项贷款增速高11.15个百分点，有贷款余额的户数达到3450.58万户。2022年前两月新发放普惠型小微企业贷款利率5.57%，自2018年一季度以来保持稳步下降态势，已累计下降2.24个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》明确了全年工作目标：总量方面，银行业继续实现普惠型小微企业贷款增速、户数“两增”。结构方面，力争普惠型小微企业贷款余额中信用贷款占比持续提高。努力提升小微企业贷款户中首贷户的比重，大型银行、股份制银行实现全年新增小微企业法人“首贷户”数量高于上年。成本方面，在确保信贷投放增量扩面的前提下，力争全年银行业总体新发放普惠型小微企业贷款利率较2021年有所下降。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》紧扣高质量发展和小微企业纾困恢复的迫切需要，细化了对重点领域和薄弱环节小微企业的金融服务要求。加大对先进制造业、战略性新兴产业小微企业的中长期信贷投放，积极支持传统产业小微企业在设备更新、技术改造、绿色转型发展方面的中长期资金需求。引导银行保险机构对接主管部门，建立健全“专精特新”中小企业的信息对接机制。完善科技信贷和科技保险服务，在风险可控前提下鼓励银行与外部投资机构探索“贷款+外部直投”等服务小微科创企业的新模式。为小微外贸企业提供适当的外汇避险产品，扩大出口信用保险对中小微外贸企业的承保覆盖面和规模。通过随借随还、续贷等方式优化小微企业贷款的期限管理。对临时经营困难但确有还款意愿和吸纳就业能力的小微企业，统筹考虑贷款展期、重组等手段，按照市场化原则自主协商还本付息方式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》还强调，银行保险机构要围绕保就业保民生任务，对新市民、个体工商户、依法无需申领营业执照的个体经营者的金融需求积极响应，提升金融服务的均等性和便利性。同时，要着力改善金融资源投放的区域均衡性，特别是大型银行、股份制银行，要向欠发达地区的小微企业倾斜信贷支持。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部：预计2022年可完成水利投资约8000亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394837.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081819000217574510176GK.jpeg" style="height: 348px; width: 500px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 国新办2022年水利工程建设情况国务院政策例行吹风会现场。人民网记者 余璐摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者余璐）“今年，水利部将会同有关部门和地方，加快推进水利工程建设，积极扩大水利投资规模，推动新阶段水利高质量发展，为稳定宏观经济大盘、促进经济社会可持续发展提供坚实的水利支撑保障。”在4月8日国新办举行的2022年水利工程建设情况国务院政策例行吹风会上，水利部副部长魏山忠如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 魏山忠表示，2022年，水利部在加快在建工程建设进度的同时，重点推进55项重大引调水、流域骨干防洪减灾、重点水源、水生态治理修复、智慧水利等重大项目前期工作，年内开工建设南水北调中线引江补汉、淮河入海水道二期、环北部湾广东水资源配置等一批工程。实施1700余座病险水库除险加固。实施约570处大中型灌区续建配套与现代化改造，新增改善灌溉面积2500余万亩，在广西、海南、江西等地区开工新建一批大型灌区。治理主要支流和中小河流1.2万余公里，继续实施水土流失防治、华北等地区地下水超采综合治理，建设中小型水库90余座。上述工程加上其他水利项目，预计2022年可完成投资约8000亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者从会上了解到，2021年，水利部大力推进水利工程建设，进一步完善水利基础设施网络。截至2021年底，150项重大水利工程已开工建设62项，全年完成水利建设投资7576亿元，年度投资计划完成率达到90%以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “根据有关机构的研究成果，重大水利工程每投资1000亿元，可以带动GDP增长0.15个百分点，新增就业岗位49万。今年完成8000亿元的水利投资，将会对做好‘六稳’‘六保’工作、持续改善民生、稳定宏观经济大盘发挥重大作用。”魏山忠说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 魏山忠指出，目前，水利仍然存在流域防洪工程体系不完善、水资源统筹调配能力不足、水生态水环境治理任务重、水利基础设施系统化网络化智能化程度不高等突出问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，今年的水利工程建设聚焦保障防洪安全、供水安全、粮食安全、生态安全“四个安全”。围绕推动新阶段水利高质量发展，突出提升水旱灾害防御能力、水资源集约节约利用能力、水资源优化配置能力和大江大河生态保护治理能力四方面的建设任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为完成好今年水利建设任务，水利部如何保障工程的顺利实施？魏山忠表示，水利部将采取五个方面的措施：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是进一步细化工作责任。对重大工程实行清单化管理，逐项细化要件办理时限，明确责任单位、责任部门和责任人，严格落实工程建设管理制度，确保工程建设进度、质量和安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是加快项目前期工作。加强与有关部门和地方沟通协调，及时研究解决用地、移民、环评等方面的问题，加快完善项目审批法定要件，推动尽早审批立项，争取多开、早开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是积极落实建设资金。健全多元化水利投融资机制，用好政府专项债券、水利中长期贷款等金融信贷资金，推进水利领域不动产投资信托基金试点，吸引社会资本参与水利工程建设管理，保障项目资金需求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是加快项目建设，发挥水利有效投资对经济的拉动作用。水利部门要统筹疫情防控和水利工程建设，督促项目法人组织好项目实施，优化资源配置，全力推进工程建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是要加大监管力度。建立项目台账，及时跟踪掌握项目前期工作、投资落实、工程开工、计划执行、建设进度等情况，强化调度会商和分析研判，及时解决工程建设过程中的突出问题。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部：我国已建成世界规模最大、范围最广、受益人口最多的水利基础设施体系]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394838.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者余璐）今天，国新办举行2022年水利工程建设情况国务院政策例行吹风会。水利部副部长魏山忠在会上表示，党的十八大以来，我国加强新老水问题的综合治理、系统治理、源头治理，长江三峡、南水北调东中线一期工程、淮河出山店水库、江西峡江水利枢纽等一大批重大水利工程建并成发挥效益，形成了世界上规模最大、范围最广、受益人口最多的水利基础设施体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，国务院常务会议专题研究加强2022年水利工程建设扩大有效投资有关工作。会议指出，水利工程是民生工程、发展工程、安全工程，今年再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，包括南水北调后续工程等重大引调水、骨干防洪减灾、病险水库除险加固、灌区建设和改造等工程。全年水利投资可完成约8000亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这充分体现了党中央、国务院对水利工作的高度重视，也对加快水利工程建设提出了明确要求。”魏山忠表示，水利部将会同有关部门和地方，完整、准确、全面贯彻新发展理念，聚焦保障防洪安全、供水安全、粮食安全、生态安全，以“十四五”水安全保障规划为依据，以实施国家水网重大工程为重点，加快实施在建水利工程，对符合经济社会发展需要、前期技术论证基本成熟、省际间没有重大分歧、地方推动项目建设意愿较为强烈的重大水利项目，加快审查审批，推动工程尽早开工建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “此外，在统筹做好新冠肺炎疫情防控、防洪抗旱减灾的同时，抓好水利工程建设的组织实施和协调推动，压实各方责任，多渠道筹集建设资金，强化建设管理和监督检查，保障工程质量和安全生产，全力推进建设进度，尽可能多完成实物工作量，确保按期完成年度各项目标任务，推动新阶段水利高质量发展，增强国家水安全保障能力。”魏山忠说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部答人民网记者问：打造现代化数字灌区 提高粮食综合生产能力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394839.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081819000339807224426GK.jpeg" style="height: 347px; width: 500px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 在国新办举行的2022年水利工程建设情况国务院政策例行吹风会上，人民网记者提问水利部副部长魏山忠。国新办供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者余璐）“今年，水利部准备选择一些有条件的大中型灌区，打造一批现代化数字灌区，同时积极新建一批现代化灌区，进一步提高粮食综合生产能力。”在4月8日国新办举行的2022年水利工程建设情况国务院政策例行吹风会上，水利部副部长魏山忠在回答人民网记者提问时如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大中型灌区是保障国家粮食安全的重要基础设施。据了解，我国农田有效灌溉面积10.37亿亩，占到耕地面积的54%。我国以54%的灌溉面积生产了全国75%的粮食和90%的经济作物。目前，我国大中型灌区有7000多处，有效灌溉面积5.2亿亩。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己手上，我们的饭碗应该主要装中国粮。”魏山忠指出，粮食要稳产，无疑灌区建设极为重要，尤其大中型灌区。因此，加强大中型灌区建设和改造，对巩固和增加灌溉面积、提升粮食产能十分重要。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 3月29日召开的国务院常务会议明确，今年再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，全年水利投资可完成约8000亿元。灌区建设和改造等工程被列入其中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 魏山忠介绍，今年水利部将实施大约90处大型灌区、480多处中型灌区改造，完善灌溉水源工程、渠系工程和计量监测设施，推进标准化规范化管理，新增恢复和改善灌溉面积2500余万亩。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “同时，还要做好与高标准农田建设的衔接，优先将大中型灌区建成高标准农田。准备选择一些有条件的大中型灌区，打造一批现代化数字灌区。”魏山忠说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 下一步，在加快推进大中型灌区建设方面，水利部将采取哪些措施？对此，魏山忠表示，今年要积极新建一批现代化灌区。加快在建大型灌区的建设，促进尽早建成发挥效益。同时，在水土资源条件适宜、新增储备灌溉耕地潜力大的地区，新建一批灌区。此外，还计划结合引调水和水源工程建设，谋划再改造、再新建一些灌区，进一步提高粮食综合生产能力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科技赋能 保供稳价：煤炭企业多措并举保障能源供应]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394840.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网记者 杜燕飞</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月3日，清明节假期第一天，国家能源集团准能集团哈尔乌素露天煤矿主采区卡车轰鸣，采掘队运行四班前装机司机田鹏冲正绕着前装机进行细致地点检，确保设备时刻保持最佳生产状态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一季度生产任务重，时间紧，我们从吃饭等各个方面节省时间，就是为了多上一车煤，交班时候采取热交接，延长作业时间，保证上煤任务的接续。”田鹏冲说，一季度自己单班完成上煤产量40万吨，装车2000多车。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081819000409529787850GK.jpeg" style="height:400px; width:600px" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 乌海能源老石旦煤矿井下采面工作现场。受访者供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而这正是煤炭企业做好能源保供工作的一个缩影。以国家能源集团为例，该集团新闻发言人张玉新7日表示，今年一季度，集团安全生产形势总体平稳，生产煤炭1.52亿吨，同比增长6.7%；煤炭销量1.96亿吨；发电量完成2742亿千瓦时，其中，火电发电量完成2352亿千瓦时，同比增长6.7%；两港自有煤炭装船量完成5922万吨，船舶煤炭运输量完成5604万吨，同比增长13.3%，助力国民经济稳增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一直以来，富煤贫油少气是我国的基本国情，以煤为主的能源结构短期内难以根本改变，煤电在保障我国能源安全方面仍将发挥基础和兜底作用。《2022年能源工作指导意见》指出，今年要以保障能源安全稳定供应为首要任务，加强煤炭煤电兜底保障能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门大学中国能源经济研究中心教授孙传旺认为，当前，煤电提供了我国60%以上的发电量，在保障现阶段电力供应中仍起着重要的压舱石作用。在实现碳达峰、碳中和的过程中，要发挥煤电兜底保供、灵活调节作用，确保我国电力系统安全运行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “下一步，我们将会同相关部门、煤炭主产区和重点企业多方面完善煤炭产供储销体系，进一步释放优质煤炭产能，强化煤矿生产调度，力争全国煤炭日产量稳定在1200万吨以上，确保产能合理、产量充裕，运销畅通，安全保供。”国家发改委有关负责人表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，科技在煤炭企业能源保供中也发挥着重要作用。在神东煤炭，21个智能综采工作面、5个智能掘进工作面为能源安全保供全面赋能；110部胶带机实现无人值守，作业机器人和巡检机器人技术取得突破；建成了煤炭行业首个生产大数据仓库；神东基石可视化系统，支撑了一体化集中管控、智能化高效协同业务；朔黄铁路使用移动闭塞技术，列车平均发车间隔由11分钟缩短至7.3分钟，年运量增加4000万吨，信号系统设备运维成本降低20%……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得一提的是，在去冬今春能源保供期间，龙头煤炭企业的稳价稳市作用凸显：中煤集团坚持煤炭中长期合同制度和“基准价+浮动价”的长协定价机制，开展外购煤中长期合同资源作为稳定供应的有益补充，为中小企业提供集、散、储、运、销服务；国家能源集团严格执行国家限价政策，维护煤炭供应主渠道价格稳定，开展煤炭中长期合同签订及履约自查工作，优先保障发电供热等民生用煤，妥善应对供暖季用煤高峰，资源直接进终端、进电厂，减少中转环节，持续稳价稳市稳预期……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年2月份国家发改委印发的《关于进一步完善煤炭市场价格形成机制的通知》指出，要引导煤炭价格在合理区间运行,完善煤、电价格传导机制，健全煤炭价格调控机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “当前，完善煤炭市场价格形成机制具有十分重要的意义。”国家发改委价格司司长万劲松表示，一是稳预期，引导市场形成合理煤价预期，遏制投机资本恶意炒作，防止煤炭价格大起大落；二是稳供应，支持煤矿稳定生产、支持煤电平稳出力，更好发挥煤炭作为基础能源的兜底保障作用，维护国家能源安全；三是稳经济，推动上下游行业协同发展，引导煤炭价格进一步合理回落，稳定下游企业用电用煤的成本，促进经济平稳运行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[财政部：今年中央财政安排水利发展资金606亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394847.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者王震）近日，国务院召开常务会议，决定新开工一批条件成熟的水利工程。4月8日，国新办举行国务院政策例行吹风会，财政部农业农村司负责人姜大峪在介绍2022年水利工程建设情况时表示，今年将通过一般公共预算安排1507亿元，其中水利发展资金达到606亿元；通过政府性基金安排572亿元，为今年扩大水利投资创造了有利条件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 姜大峪表示，地方政府债券也加大对水利项目的支持力度。在支持重点上，坚持目标导向、结果导向，体现“三个聚焦”：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是聚焦短板弱项，加大小型水库除险加固和维修养护支持力度，支持相关地区提升小型水库安全监测能力，变被动应对为主动防控。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是聚焦重点领域，对南水北调后续工程予以积极支持；同时，加大新建小型水库支持力度，促进农村供水安全提档升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是聚焦重点区域，支持相关地区加强水系连通及水美乡村建设、中小河流治理、河湖管护等重点工作，建设造福人民的幸福河。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 姜大峪指出，在加大力度的同时，中央财政还进一步完善激励约束机制，督促地方落实投入责任。下一步，将按照预算法要求，抓紧下拨相关资金，支持地方加快推进水利项目建设。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[专家热议酱香白酒高质量发展 核心产区又增万吨级新产能]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394451.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网记者 孙博洋</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近年来，“酱酒热”成为白酒行业发展的趋势之一，赤水河畔也成为白酒行业的必争之地。近日，中国酱酒行业高质量发展论坛在贵州茅台镇举办，来自白酒行业的专家和一线经营者汇聚一起，就酱酒发展新趋势和行业高质量发展进行了研讨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，贵州省酿酒工业协会理事长黄平表示，白酒行业新一轮的竞争将是品类内的竞争，除了不同品类之间的竞争，下一轮的竞争将是品类内部的竞争，这一轮的竞争将会更加惨烈，更多比拼的将是品牌、品质、产能和模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他认为，各酱酒企业要做好生态酿造的提升，使企业能够可持续发展、绿色高质量发展，牢固树立生态文明理念，坚定不移走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贵州省食品工业协会会长王遵在发言时表示，贵州省高增长的白酒产业规划与业内大规模产能建设活动，体现了市场对酱香型白酒未来广阔发展空间的共识与信心。新国发2号文件的颁布对贵州白酒行业发展更是难得的契机，这意味着白酒行业正逐步走向高质量发展的新阶段。通过政策扶持，促进白酒产业转型升级，带动产业集群协同发展，成为支撑地方经济和社会发展的新引擎，需要各方共同促成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 肆拾玖坊创始人、CEO张传宗在发言时表示，高品质、高品味的酱香白酒有三个边界条件：一是来自茅台镇核心产区；二是坚守“12987”的传统工艺；三是按照三分酿七分藏的规律，做时间的朋友。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在恪守品质方面，张传宗认为，“善酿者”首先是高品质酱酒的生产者。坚持自主酿造，坚守仁怀源头产区，并从原料、工艺、管理、人才、产能等多维度提升白酒品质。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img desc="奠基仪式现场。图片由受访方提供" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081306000534064052074GK.jpeg" style="height: 466px; width: 700px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 奠基仪式现场。图片由受访方提供</p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月2日，肆拾玖坊万吨酿酒基地兰家湾项目在仁怀茅台镇举行了奠基仪式。据介绍，该项目预计投资额50亿元，一期工程计划年底投产，实现5000吨大曲坤沙酱酒产能；二期工程建成之后，项目总产能将达到约1.2万吨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，结合兰家湾项目建设，肆拾玖坊将进一步做好资源整合，用3到5年时间，在仁怀建成5万吨产能、20万吨储能，在前端建设1万个新零售终端。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士认为，兰家湾项目是肆拾玖坊深度扎根酱酒核心产区，高度参与仁怀市酱酒产业综合整治，促进产业高质量发展的代表项目，而这也标志着其进入了一个新的更高质量的发展阶段。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重磅！六大国有银行回应：受疫情影响可申请推迟还房贷]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394383.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者罗知之）受疫情影响，部分人群不能按时还房贷怎么办？多家银行在接受人民网记者采访时表示，对受疫情影响的个人住房贷款客户，可提供包括延后还款时间、延长贷款期限、调整账单计划、保护客户征信权益等在内的服务支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>工商银行：</strong>疫情发生后，工商银行高度重视个人贷款客户服务，对于因为受疫情影响的个人贷款客户，给予个人贷款延期还款服务支持，延期还款期间，客户不列入违约客户名单，同时对客户做好征信保护，持续加强客户服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>农业银行：</strong>农行根据各地疫情影响程度和客户具体情况，提供个人住房贷款客户关怀政策。对于因疫情原因提出延后还款时间、减免罚息、消除逾期征信记录等诉求的客户，符合相关条件的均可享受上述关怀政策。客户可直接与贷款经办行或客户经理联系，咨询相关办理条件和办理流程。也可致电农行客服中心，客服人员收集完信息后发送客户贷款经办行，由经办行根据实际情况给予合理延后还款时间、免除征信及减免罚息等客户关怀政策。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>中国银行：</strong>中行专门出台了包括手机银行线上还款、延长贷款期限、延迟还本付息、设置还款优惠期在内的一揽子个人住房贷款保障政策，上海、吉林等疫情防控重点地区分支机构积极响应客户诉求，针对因感染新冠住院治疗或隔离人员、参加疫情防控工作人员和受疫情影响暂时失去收入来源的客户，落实政策安排，持续做好受疫情影响的社会民生领域的金融服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>建设银行：</strong>自2020年初新冠疫情爆发伊始，建行便针对住房按揭、消费贷款等业务出台了疫情期间延期还款等相关服务政策，适用于全国各省市出现疫情的地区，并一直延续至今。主要提供三类服务，一是最长至28天的短期延后还款，延期期间内不催收、不影响征信；二是调整账单计划，根据各地疫情情况，可选阶段性调整账单计划，降低当期分期还款额，降低部分延后至以后月份归还；三是延长贷款期限，延长贷款总体期限，推迟到期日，降低分期还款额。此外，针对受疫情影响、符合延期还款条件的客户，建行实施征信保护措施，并开通征信异议受理绿色通道，为客户提供快速办理异议申请的渠道，全力保障客户权益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>交通银行：</strong>交通银行近日公布了十九条举措全力支持上海抗疫，其中有一条举措就是“主动提供延期还本付息等服务”。交通银行指出，对线上抵押个贷客户，最高可给予30天的本金归还宽限期。对受疫情影响、还款能力暂时下降的个人贷款客户，可按疫情防控期间政策给予一定宽限期及征信纾困支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邮储银行：</strong>邮储银行对因感染新冠肺炎住院治疗或隔离人员、参加疫情防控工作人员、疫情防控需要隔离观察人员以及受疫情影响暂时失去收入来源的房贷客户，提供最长6个月的延期还款服务，在疫情防控的关键时期支持帮助受困客户渡过难关。此外，对于客户关心的征信问题，严格落实征信权益保护政策，明确对因疫情影响还款不便的上述四类房贷客户，可协助开展疫情相关的征信逾期记录调整，充分保护客户的征信权益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 早在2020年初，人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局联合出台了《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》，要求金融机构完善受疫情影响的社会民生领域的金融服务。对因感染新型肺炎住院治疗或隔离人员、疫情防控需要隔离观察人员、参加疫情防控工作人员以及受疫情影响暂时失去收入来源的人群，金融机构要在信贷政策上予以适当倾斜，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷还款安排，合理延后还款期限。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士指出，此时银行推出房贷延期还款政策，可缓解部分还款能力偏弱人群的资金压力。与2020年初的阶段性政策不同的是，当前各家银行对是否予以延期支持、以及延期申请用户认定标准等方面有所不同。因此，相关的标准化政策出台具有一定的必要性。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国企业技术出海 彩电基地在印尼投产]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394669.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国企业从品牌出海到技术出海迎来又一个突破。4月7日，位于印尼雅加达的彩电生产基地PT.GAS工厂举办了开工投产仪式，这意味着海信自主技术兴建的彩电基地在印尼正式投产。</p> <p> 　　该工厂是印尼先进的彩电生产基地，拥有液晶模组生产线和彩电整机生产线，年产能近60万台，主要生产32英寸至75英寸的海信和东芝品牌电视产品，满足海信在印尼市场的本土化生产和经营的需求。</p> <p> 　　在今年刚刚过去的第一季度，海信印尼公司电视销量同比增长92%，预计到今年年底实现销量增幅翻一番。随着电视工厂投产和市场基础的不断完善，未来三年海信在印尼市场将继续保持高速增长态势，预计到2024年，海信电视在印尼市场的销量将突破60万台。</p> <p> 　　印尼工业部电子和信息司司长Ali Murtopo Simbolon、Purwakarta县政府秘书长Saepudin、GAS公司董事长喻从皓和海信视像亚太营销中心总经理刘法波出席开工剪彩仪式。（刘鹏）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民银行：依法加强平台企业支付业务监管 完善支付体系建设]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394262.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者罗知之）据人民银行官网消息，人民银行4月7日召开了2022年支付结算工作电视会议。会议要求，下一阶段要服务总体部署，依法加强平台企业支付业务监管，系统推进跨境赌博、电信网络诈骗和非法支付活动“资金链”治理，完善支付体系建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议认为，2021年以来，人民银行支付结算系统涉赌涉诈“资金链”治理成效明显，支付支持双循环体系加快健全；聚焦实体经济和民生需求，解群众之忧、纾企业之困，支付服务质效持续提升；纵深推进严监管常态化，支付市场秩序不断规范；统筹兼顾安全和效率，支付基础设施稳健运行，清算市场发展日益规范有序，社会资金循环顺畅高效。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议强调，下一阶段要坚持稳字当头，保障支付业务安全连续运行，筑牢支付机构风险防线；要聚焦群众期盼，不断优化银行账户服务，持续巩固支付降费成果，稳步提升支付普惠水平，进一步改进中央银行账户服务与管理；要突出支付全链条管理，严格受理终端管理，强化市场主体合规能力建设，不断完善执法检查工作机制；要深化全面从严治党，营造“严”的工作氛围，强化行政监督，提升治理效能。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民银行：以支持绿色低碳发展为主线 继续深化转型金融研究]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394268.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者罗知之）据人民银行官网消息，近日，人民银行召开了2022年研究工作电视会议。会议指出，2022年人民银行研究系统要以支持绿色低碳发展为主线，继续深化转型金融研究，实现绿色金融与转型金融的有序有效衔接，形成具有可操作性的政策举措。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议认为，2021年人民银行研究系统坚持和弘扬“研究立行”的工作理念和优良传统，紧紧围绕服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革三项任务以及全行中心工作，扎实开展政策研究和理论研究，有序推进绿色金融和转型金融、区域金融改革、普惠金融、“十四五”金融发展规划编制等重点工作，取得了显著成绩。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议强调，2022年人民银行研究系统要充分认识国内外环境深刻变化对研究工作提出的新要求和新挑战，勇挑重担，积极作为。要以服务稳增长和防风险为重点，强化重大基础性、前瞻性问题研究。要以新发展理念为指导，注重绿色金融、普惠金融、科创金融的融合发展，切实推动改革政策落地落实，不断深化区域金融改革各项工作。要以党史学习教育常态化、长效化为契机，充分认识红色金融史对金融改革发展的重要意义，运用科学规范的方法，加强红色金融史的系统性研究。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[五部门：新能源车企要防范网络攻击、入侵等行为]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394624.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者申佳平）据工业和信息化部官网消息，为进一步压实新能源汽车企业安全主体责任，指导企业建立健全安全保障体系，工业和信息化部、公安部、交通运输部、应急管理部、国家市场监督管理总局等五部门近日联合印发《关于进一步加强新能源汽车企业安全体系建设的指导意见》（以下简称《指导意见》），其中提出企业要采取有效措施防范<span style="text-indent: 2em;">网络攻击、入侵等危害网络安全的行为。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> “发展新能源汽车是我国从汽车大国迈向汽车强国的必由之路。近年来新能源汽车产品的安全水平显著提升，安全总体形势持续向好。”工业和信息化部装备工业一司相关负责人指出，<span style="text-indent: 2em;">要看到，随着保有量的快速增长、老旧车辆不断增多，新能源汽车产品质量安全风险依然存在，部分企业质量保障体系仍然有待健全完善；同时，网络安全、数据安全等新问题的出现，使新能源汽车安全的内涵和外延也在发生变化。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">据了解，《指导意见》</span>包括8部分22条，以及1个附件。在<span style="text-indent: 2em;">完善安全管理机制方面，要求</span><span style="text-indent: 2em;">企业明确新能源汽车安全管理的负责部门，统筹推进本企业安全体系建设。建立健全产品质量安全责任制，严格落实主要负责人、分管负责人和相关业务部门的产品质量安全责任。完善产品研发设计、生产制造、运行监测、售后服务、事故响应处置、网络安全等方面的安全管理制度规范。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在保障产品质量安全方面，《指导意见》要求<span style="text-indent: 2em;">企业制定产品安全性设计指导文件，并根据已销售车辆暴露的安全问题持续修订完善，</span><span style="text-indent: 2em;">要积极与动力电池供应商开展设计协同，持续优化整车与动力电池的安全性匹配以及热管理策略，明确动力电池使用安全边界，提高动力电池在碰撞、振动、挤压、浸水、充放电异常等状态下的安全防护能力。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，企业要合理布局售后服务网点和动力电池回收服务网点，不断完善新能源汽车专用检测工具与设备，提升服务人员安全服务意识，确保各服务网点具有必要的售后服务和应急处理能力。各服务网点要设置独立的动力电池检测维修区域，落实防火分隔措施，加强消防安全管理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">在加强事故响应处置方面，</span><span style="text-indent: 2em;">企业要建立完善不同车型及不同使用场景的安全事故应急处置方法和预案，建立“7×24小时”全天候事故应急响应通道，明确告知消费者应急报警方式，及时、准确接收用户报警信息，并进行记录和妥善处理，积极降低事故损失。</span><span style="text-indent: 2em;">企业要重点管控单车型或同产品技术平台重复出现的同类事故，并开展深度调查和原因分析</span><span style="text-indent: 2em;">。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，在健全网络安全保障体系方面，<span style="text-indent: 2em;">企业要依法落实关键信息基础设施安全保护、网络安全等级保护、车联网卡实名登记、汽车产品安全漏洞管理等要求。对车辆网络安全状态进行监测，采取有效措施防范网络攻击、入侵等危害网络安全的行为。</span><span style="text-indent: 2em;">企业要按照法律、行政法规的有关规定进行数据收集、存储、使用、加工、传输、提供、公开等处理活动，以及数据出境安全管理。还要</span><span style="text-indent: 2em;">对个人信息实行分类管理，并采取相应的加密、去标识化等安全技术措施，防止未经授权的访问以及个人信息泄露、篡改、丢失。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 工业和信息化部装备工业一司相关负责人指出，下一步，五部门将重点开展以下四方面工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是组织《意见》宣贯。面向各地有关部门、新能源汽车企业、行业机构等召开宣贯会，解读《意见》内容，凝聚行业共识，推动《意见》落实。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是督促企业自查。督促企业参照《意见》开展自查，整改存在的问题，加快构建系统、科学、规范的安全体系，全面提升在安全管理机制、产品质量、运行监测、售后服务、事故响应处置、网络安全等方面的保障能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是加强协同联动。五部门将形成工作合力，加强部门、地方之间的协同和衔接，强化信息共享和事中事后监管，共同加强对新能源汽车安全管理工作的指导和监督。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是做好舆论监督。充分发挥舆论监督作用，积极宣传企业提升安全保障能力的先进经验、对产品存在一致性及质量安全问题的企业坚决曝光，营造安全发展的良好氛围。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="图片来源：工业和信息化部官网" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081511000349784845261.jpg" style="width: 700px; height: 3429px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 图片来源：工业和信息化部官网</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部：2022年全年可完成水利工程投资约8000亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394502.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （王仁宏）今日，水利部副部长魏山忠在国新办举行的<span style="text-indent: 2em;">国务院政策例行吹风会上表示，</span>水利工程是民生工程、发展工程、安全工程，今年将再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，包括南水北调后续工程等重大引调水、骨干防洪减灾、病险水库除险加固、灌区建设和改造等工程。“这些工程加上其他水利项目，全年可完成投资约8000亿元。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 魏山忠表示，2021年中央经济工作会议、今年政府工作报告，都把加强水利基础设施建设作为扩大内需的重要领域。水利工程具有较好的规划和前期工作基础，特别是重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多，在保障国家水安全、推动区域协调发展、拉动有效投资需求、促进经济稳定增长等方面具有重要作用，加快推进水利基础设施建设有需求、有条件、有基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “今年要重点推进建设的重大水利工程项目，将在防洪、供水、灌溉、生态等方面发挥显著的效益。”魏山忠以今年开工建设的淮河入海水道二期工程为例，这项工程是淮河流域防洪的战略性骨干工程，建成后，淮河的入海流量将由2270立方米/秒提高到7000立方米/秒，洪泽湖的防洪标准将从100年一遇提高到300年一遇，对淮河的防洪安全至关重要。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 水利部将聚焦保障防洪安全、供水安全、粮食安全、生态安全，以“十四五”水安全保障规划为依据，以实施国家水网重大工程为重点，加快实施在建水利工程，对符合经济社会发展需要、前期技术论证基本成熟、省际间没有重大分歧、地方推动项目建设意愿较为强烈的重大水利项目，加快审查审批，推动工程尽早开工建设。<span style="text-indent: 2em;">在统筹做好新冠肺炎疫情防控、防洪抗旱减灾的同时，抓好水利工程建设的组织实施和协调推动，确保按期完成年度各项目标任务，</span>推动新阶段水利高质量发展，<span style="text-indent: 2em;">增强国家水安全保障能力。</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[杜金环：铿锵玫瑰的侠骨和柔情]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394522.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 她是全国公安系统二级英雄模范、齐鲁“最美警察”；她也是三位孤儿的警察妈妈，犯罪分子眼里的克星；她还是农村社会治安的忠诚守护者，群众矛盾的化解人。今年42岁的杜金环，从警21年的她用青春交织热血的笔，以侠骨和柔情调配的色，描绘出一朵娇艳的玫瑰。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081454000527490197141.jpg" style="width: 600px; height: 392px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">杜金环（左二）为村民讲解毒品的危害。（受访者供图）</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>柔情似水 她是群众眼里的贴心人</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 从2001年12月参加公安工作至今，从警21年的杜金环一直战斗在公安基层第一线。她历任郯城县公安局沙墩派出所、庙山派出所、刑警大队技术中队科员，红花派出所副所长、教导员，胜利派出所所长，现任庙山派出所所长、三级警长、庙山镇社会稳定办公室副主任，三级警督警衔。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为一名派出所所长，面对辖区内的各种问题，她通过结对帮扶、走访联系帮助居民逐一解决。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2007年1月，红花镇小庄村一村民的妻子难产，生下“三胞胎”后去世，一家人生活非常困难。杜金环主动上门“认亲”，坚持为“三胞胎”资助生活费，关爱孩子们的学习和成长。15年来，这份关爱分毫未减。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年，胜利镇北新汪村村民捡拾到一名弃婴，杜金环及时为该弃婴办理出生落户手续，后又联系学校为其办理特困生补助，还协调民政部门为祖母二人申请低保。2018年，该村民患上乳腺癌后拒绝治疗，又是在杜金环的帮助下多方筹款才渡过难关。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，杜金环还在派出所建起“留守儿童温馨驿站”，开展“希望小书包微公益”活动。从警21年，她先后帮扶过190位孤寡老人和失去亲人的孩子，被21个孩子称为“警花妈妈”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>荣誉加身 她是犯罪分子眼里的克星</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 21年来，杜金环参与侦破各类治安、刑事案件2700余起，抓获各类违法犯罪嫌疑人1300余名，为国家和群众挽回经济损失1000万余元。先后被授予全国公安系统二级英雄模范、全国五一巾帼奖章、全国最美基层民警提名奖、全省人民满意的公务员、山东青年五四奖章、齐鲁最美警察等荣誉称号，并且3次荣立个人三等功。这些荣誉的背后是她一次次的孤身涉险，一次次与犯罪嫌疑人的周璇，成功破案的见证。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2011年“清网行动”中，她只身涉险，与故意杀人逃犯焦某见面，促其投案自首。同年，她先后成功敦促9名在逃犯罪嫌疑人投案自首，其中包括3名命案在逃犯罪嫌疑人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020“云剑”追逃行动中，经过连续98天的奋战，她化妆侦查，走访群众数以千计，于7月16日将潜逃14年的故意伤害致人死亡上网逃犯顾某某抓获。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在辖区周贾庄村路段进行车辆盘查时，发现冰毒，并成功制服弃车逃跑犯罪嫌疑人，还以此为突破口，破获一个流窜于郯城、兰陵两县的贩毒团伙。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>抗击疫情 她是农村社会治安的守护者</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020年春节期间，为防控新冠肺炎疫情，她“逆风而行”，连续45天奋战一线，做实做细确诊病例和密切接触者的社会随防工作，严防疫情输入辖区，扩散蔓延。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为让确诊患者父母接受隔离观察，她面对面进行劝导，还带领民警排查随访密切接触者。同时，协助镇党委政府建起64个防护隔离墙、26个疫情检查站，推行“民警巡逻+疫情防控”工作模式，及时发现疏散聚集人群，劝说丧事简办30余场次，免费为辖区困难群众发放口罩500余个、消毒液70余瓶、酒精100余公斤，并发动所里全体党员民警缴纳特殊党费2000元捐献灾区。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>调解纠纷 她是群众矛盾的化解人</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 工作中，杜金环积极探索警调对接、镇村联动、多元化化解矛盾的新机制，最大限度地把矛盾纠纷解决在早、化解在小，切实做到矛盾不上交、平安不出事、服务不缺位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020年2月，庙山镇立朝村王某因土地承包合同纠纷报警，并与村民发生矛盾冲突，如不及时处理，可能发生民转刑案事件。杜金环会同综合调解中心，7次到土地、司法、村委等部门了解情况，2次到现场实地指导，并召开由双方群众代表、国土、司法、经管及村委等20余人参加的协调会，经过半个月的努力，双方终于达成调解协议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2019年至今，在警调对接机制下，庙山镇共调处基层矛盾纠纷452起，调处成功率达95%以上，其中25起信访积案已成功化解23起。同时，争得镇党委政府的支持，将矛调补助经费列入财政预算，创新推出老张调解、前林社区张健、薛庄社区老徐和大埠社区工作室4个品牌调解室，切实实现了“小事不出村、大事不出镇、矛盾不上交”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在杜金环眼里，没有大小案件之分，也没有份内份外之说，只要侵害了群众利益和群众安全，只要危害了社会治安，只要是人民群众需要，她就紧盯着不放，直至破案。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄笛：以针为笔 用初心“绣”写湘绣魅力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394551.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 多姿多彩的非物质文化遗产，记录着传统的生产生活方式，也见证着绵延不息的文明传承，是宝贵的精神文化财富。刺绣作为非物质文化遗产之一，是民俗艺术文化中一颗耀眼的星。在包括的苏绣、湘绣、粤绣、蜀绣、京绣、苗绣、满族刺绣等诸多类型中，湘绣是中国四大名绣之一，起源于湖南长沙民间刺绣，因将古典美与传统情志融于一体，亦静亦雅，技艺精湛且品类繁多而闻名海内外。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为进一步让大众感受湘绣的独特魅力，促进非物质文化遗产的传承和发展，近日，国家非物质文化遗产项目湘绣代表性传承人、湖南金球湘绣有限公司艺术总监黄笛分享了她在湘绣创作以及传承湘绣艺术路上的心得与体会。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081424000579496318109.jpg" style="width: 300px; height: 411px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">黄笛（受访者供图）</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>坚持创新守初心 独创技艺助湘绣放异彩</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 刺绣是中华民族的老传统、老手艺，然而以传统绣法在绸缎底料上绣出的刺绣工艺品，虽具较高欣赏价值，但因其底料薄、透性不强，作品稍显厚重沉闷，在一定程度上制约作品工艺效果和艺术价值。因此，不断创新湘绣的取材、题材以及工艺就显得尤为重要，是从事湘绣设计与研发三十余的黄笛一直坚持在做的事。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 提及湘绣的创新与发展，黄笛介绍了由其所发明且已取得相关专利的湘绣新突破——“蝉翼绣”。她表示，湘绣底料多为绸缎，绣品也多是写实的工笔画；“蝉翼绣”选用轻薄如丝、通透柔软的锦纶蚕丝为底料，注重底料的丝质纹理和丝线肌理高度融合。这种刺绣方式如同其名，具有“蝉翼”般独特的艺术效果。“传统刺绣，绣法上讲究密不透底，‘蝉翼绣’则必须透底，有空灵感。”黄笛说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后，黄笛以她用“蝉翼绣”技艺创作的绣品《碧玉新妆》为例，进行了详细解释。她介绍，该作品选用轻薄如丝、通透柔软的锦纶蚕丝为底料，虚实相接，浑然一体。透明的镜芯内，镶嵌着蚕丝般绣线绣成的荷花，荷梗上的小刺若隐若现，它看似湘绣，又比传统湘绣更为空灵、飘逸。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，黄笛还提出，与以往的框边不同，“蝉翼绣”带着立式简约木质装裱，显得更为现代时尚。它还属于薄如蝉翼的双面绣，并具有一定通透性，整个作品呈现出的雅致新颖，并让人耳目一新。鉴于以上特征，“蝉翼绣”成功申请了国家发明专利、实用新型专利和外观设计专利，在一定程度上赋予传统刺绣新的艺术生命力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>匠心传承出实招 厚植刺绣人才谱新篇</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 打造优秀的湘绣品牌，不仅需要核心技艺得到更好的继承和发展，更离不开一批批湘绣技艺高水平人才的凝心聚力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多年前，黄笛就开始有意识地在弘扬民族手工艺时，尽最大努力保护湘绣品牌。2005年，第一批国家级非物质文化遗产申报工作在全国展开，相关部门希望由她准备材料。当时离截止日期仅剩半个月。她连夜将以前搜集、查阅、整理的相关资料，根据申请的要求重新整理和补充。“成功申遗使湘绣迈上了一个崭新的台阶，让越来越多的人了解了湘绣，知道沙坪是湘绣的发源地。”黄笛感慨道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着原有绣工的老去，许多湘绣独有针法正面临失传。为了不让湘绣独有阵法失传，从2013年开始，黄笛和湖南师范大学联合建立了湘绣针法数据库。“湘绣有72种针法，常用的有近20种。我们希望以影视动画的形式把湘绣针法保存下来，这样湘绣爱好者可以足不出户根据视频DIY。”她说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，为进一步实现湘绣产业的可持续发展，保护和传承湘绣这一国家级非物质文化遗产，黄笛所在的湖南金球湘绣有限公司负责出资组建，在长沙成立了湖南省当代湘绣艺术研究院，并面向社会招收热爱湘绣的学员，进行免费教学培养掌握湘绣技艺人才。在人才培养过程中，黄笛也亲自参与，并将其湘绣技艺倾囊相授，为传承湘绣艺术、弘扬非遗文化不遗余力地贡献力量。“湘绣需要人才，我把自身的经验传授给她们，可以让他们少走弯路。”黄笛说。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[刘宏：学就要学出个名堂 干就要干得出彩]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394549.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “当材料管理员是许多女孩子都愿意干的轻省活儿。但我每次看到车间焊工们焊、割活迸发的焊花时，总把焊花与第一次看到的钢花联系到一起。我想：我什么时候能像他们一样拿着焊把焊活儿呢！因此，当一名焊工就成了我的梦想。”说起与焊花的结缘，首钢集团技术研究院电焊高级技师刘宏的脸上洋溢着幸福的笑容。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="刘宏（受访者供图）" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081429000412254829654.jpg" style="width: 400px; height: 514px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 刘宏（受访者供图）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1990年底，刚参加工作不久的刘宏在首钢培训基地参加了为期五个半月的焊工培训学习。1993年初，她终于拿起了梦寐以求的焊把开始了焊工生涯。从那天起她就暗下决心：学就要学出个名堂，干就要干得出彩，做一名有文化、有知识、有一技之长的好工人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 但真的走上学焊接这条路，才真正感受到这里面的艰辛，更体会到要想干好焊工是多么的不易。为了能够通过焊工的“第一关”练习下蹲，刘宏咬牙减肥20公斤，不仅蹲下不费力，而且一蹲就是大半天。接下来又要过“苦肉关”。刚干焊活时，脸被烤脱了皮，胳膊上、腿上到处是被烫的疤痕，有的成了“死肉”。为此，刘宏夏天从不穿裙子，甚至连短袖衣服都不怎么穿。第三是要过“理论关”。学习电气焊不但要有精湛的操作技术，同时还要有高深的理论知识。于是，刘宏又拿起书本，上培训班，集中学习电气焊理论知识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 年复一年，刘宏凭借自己的耐心，专心与信心为梦想坚持着。几年时间里，她从电焊中级工到电焊高级工，又先后通过了电焊技师和高级技师资格的考评，成为了2005年首钢唯一的女电焊高级技师。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一晃三十多年过去了，刘宏付出的辛勤和汗水终于有了回报。她先后荣获2008年首钢劳动模范；2009年全国五一劳动奖章、首钢第一批技能操作专家；2010年全国劳动模范、北京市有突出贡献的高技能人才；2011年国务院特殊津贴；2012年全国技术能手；2013年全国百姓学习之星；2014年中华技能大奖、国企楷模·北京榜样优秀人物；2017年当选为党的十九大代表；2019年首钢工匠；2020年全国机械冶金建材行业工匠等诸多荣誉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2013年8月，由北京市人力资源和社会保障局命名的“刘宏首席技师工作室”正式揭牌。2015年８月，由国家人力资源和社会保障部颁发的国家级刘宏大师工作室正式挂牌。2020年中国机械冶金职工技术协会命名刘宏技能大师工作室为示范性创新工作室，北京市人力资源和社会保障局命名北京市刘宏技能大师工作室。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 工作室在刘宏的带领下，26项科研成果通过行业、北京市及首钢鉴定，获得首钢科技一等奖2项，二等奖3项，三等奖17项，其中1项分别获得国家科技进步二等奖、冶金科学技术一等奖和北京市科学技术一等奖。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我将用手中的焊花把中国装点得更美丽！”如今，刘宏已经实现了自己的焊工梦，又开启了新的征程。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[钱美荣：一针一线传递“疆绣”魅力 以针为笔书写匠人精神]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394525.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 1968年，钱美荣出生在安徽省利辛县一个偏僻的农村，童年最深的记忆就是姥姥和母亲做刺绣的身影。小小年纪的她便敏锐地感觉到中国刺绣艺术的无限魅力，这也奠定了日后学习刺绣的源泉和动力。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081436000347479115258.jpg" style="width: 500px; height: 375px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> <span style="color:#000000;"><span style="font-family:楷体;">钱美荣（受访者供图）</span></span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在那个没有电灯的年代，钱美荣经常为了赶制一幅作品，在深夜的绣房里与一盏昏暗的煤油灯相伴，手指被绣针刺伤也已是家常便饭，时常忙到通宵才能绣制完成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从喜爱刺绣到全心投入，钱美荣找到了她的那扇窗。为了更好地掌握刺绣技艺，她除了愈加努力练习，也曾遍访名师。为了将四大名绣的针法、色彩和风格特点与新疆少数民族色彩艳丽、热情奔放、线条粗犷的刺绣风格相融，她多次前往新疆体验少数民族生活，了解当地历史文化，以此来激发创作灵感。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2009年，她创作的《毛主席亲切接见库尔班·吐鲁木》获得了“天工艺苑·百花杯”金奖，成为新疆获得国家级奖项的第一人，真正让新疆刺绣走入了大众视野。多年来，她精心创作的作品先后在国家博物馆、中国工艺美术馆、中国妇女儿童博物馆以及上海珍宝馆等各大展馆参赛展出，多次获得国家级金奖，部分优秀作品被国家级展馆收藏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2008年，钱美荣被自治区妇联授予首届自治区“十大手工艺品女巧手荣誉”称号；2010年被评为首届“新疆青年创业提名奖”优秀企业家荣誉称号；2010年被评为“新疆工艺美术大师”荣誉称号；2012年被授予第三届乌鲁木齐市创业带头人荣誉称号，同年，被评为中国刺绣艺术大师；2014年被评为新疆汉族刺绣非物质文化遗产传承人；2016年被评为“第一届中国工美行业艺术大师”称号。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年3月，她被邀请担任第九届世界残疾人职业技能竞赛国际评委，带领两名选手为中国夺得一枚金牌。2019年申报成为国家级汉族刺绣非遗传承人。先后担任多届新疆妇女巧手大赛裁判评委以及自治区残疾人职业技能竞赛刺绣评委，连任4届中国残疾人职业技能竞赛评委，并在喀什大学和喀什技师学院担任专家教授。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在刺绣艺术道路上潜心研究，钱美荣越来越意识到所得的财富不属于个人，应当回馈社会。“我要用我的刺绣技术，帮助更多曾经和我一样的人”。有了这种想法，2009年她成立了“新疆一品绣文化传播有限公司”，申请了“疆秀”商标，以前的小作坊变成了以刺绣作品设计开发、技术培训、订单制作、展销运营一体化的公司。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2018年，为实现新疆南疆地州少数民族妇女就业脱贫，她与合作伙伴在喀什地区疏勒县洋大曼乡成立了喀什丝路行科技研发有限公司。公司创立以来，在全疆各地州累计培训刺绣技术人员30000多名（其中残疾人400多名），从中培养各民族新疆工艺美术大师14名，有86名学员已在当地建立刺绣合作社，并带动两个刺绣产业园的健康发展。她带领优秀学员开拓了就业致富之路，实现人均月工资2800元左右，最高工资可达5000多元，目前已实现300多名少数民族妇女就业，真正实现了公司加农户，研、学、培、销为一体的现代工厂化管理模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 钱美荣表示，将坚定不移地利用一针一线，在新疆这块沃土上，借助“一带一路”的春风，借助“文化润疆，富民兴疆”的大好机遇，带领更多的优秀人才创业致富，为社会培训更多刺绣技术人才，创作更多优秀作品来展示新疆、宣传新疆，让新疆汉族刺绣非物质文化遗产在民族团结、促进就业、和谐发展中发挥积极作用。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宫艳红：誓守初心映党旗 匠心铸就“石油红”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394523.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 宫艳红，扎根石油一线24年，立足岗位，刻苦钻研，在逆境中找出路、在效益中促发展，充分发挥一名共产党员的示范引领作用，先后荣获全国劳动模范、全国文明家庭、中油集团公司金牌教练、天津市优秀共产党员、滨海新区技能大师等荣誉称号，用实际行动诠释新时代石油女性的巾帼新风采。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081411000438171269930.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">宫艳红（受访者供图）</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>不忘初心，做油井增产的女医师</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “人生的价值不在所在的位置，而在选择的方向。”19岁的宫艳红技校毕业后，选择进入大港油田最僻远、最艰苦的采油三厂，成为一名采油工人。她把全部精力都放在油水井的护理上，最大的乐趣就是在踏线巡井时将辖区内的设备状态、风险点源、生产参数一一记住，一本本密密麻麻的巡井记录，让她成为了油井护理的“行家里手”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 抽油机减速箱漏失是油田生产的一大顽疾，针对复杂的结构、频繁漏失的状况，宫艳红十分着急，三伏天，她骑着电动车往返于井站和机修厂之间，看结构、查原因，车胎都跑废了好几条。40余天的“蹲守”，终于让她看出了门道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有了思路，她开始测量绘图，寻找方案。经过无数次的归零，无数次的重新开始，终于研究出了自润滑双级油封总成，有效解决减速箱轴承部位漏失，每年节约了维修费用65万元，一举荣获天津市质量攻关二等奖。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>牢记使命，做革新创效的领头雁</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “没有直线上升的成功，只有不懈努力的追逐。”2011年10月，以宫艳红名字命名的“劳模创新工作室”成立了，她带领团队把脉生产难题，大胆技改革新，完成11项科技立项和质量攻关创新成果，实现了单兵作战向团队攻关的飞跃。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 采油三厂由于经历了30多年的开发，地层形变和井筒变动引发抽油机基础、油井井口形成不均匀“剪刀差”下降后，造成井口偏磨漏失、润滑部位渗漏等一系列问题，宫艳红决心带领团队成员啃下这块“硬骨头”。在长达500余天的时间里，她和团队成员在8小时内完成本职工作、汇总项目数据、收集素材，其余时间外难点讨论、攻关设计、研发应用，工作室的灯一直能亮到后半夜，团队的攻关足迹遍布1000余个井场，绘制的图纸足足摞了一米多高，最终以油井光杆强制润滑密封扶正技术、抽油杆打捞防原油泄漏技术为基础，结合抽油泵凡尔漏失油井日产液量计算方法及油水井维护成套装备等四项关键技术，形成了“活舱式盘根盒”等12个创新成果，转化后解决了油井偏磨漏失、套管气增收困难等一系列问题，达到了杜绝环境污染、提高工作效率、降低生产成本的目的，减少原油损失3000余吨，累计创效2200余万元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 几年来，宫艳红与工作室成员共授权国家专利126件，解决一线生产难题1850项，完成技术革新586件，11项成果在获得省部级奖励，工作室凭借显著的创效能力被授予全国示范性劳模和工匠人才创新工作室，宫艳红成为了员工心目中革新创效的“领头雁”。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[钱素云：不懈怠、不放弃、不负重托 一切为了孩子们的健康]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394503.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 一头干练的短发，脖子上常年挂着听诊器，走路一阵风，说话语速快——这就是首都医科大学附属北京儿童医院党委委员、重症医学科（PICU）名誉主任、内科教研室名誉主任钱素云给人留下的第一印象。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="钱素云" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081409000123302903330.jpg" style="width: 400px; height: 565px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> <span style="color:#000000;"><span style="font-family:楷体;">钱素云（受访者供图）</span></span></p> <p style="text-indent: 2em;"> “我语速快，走路也很快吗？还真是没感觉到。”钱素云常说：“儿童重症医学专业风险高、强度大，孩子病情瞬息万变，生死一线可能取决于我们一个小小的举动或决策。惟有努力工作、不懈怠、不放弃，才能不负重托。”正是有这样朴实而坚定的信念，钱素云用她高超的医术和高尚的医德，挽救了无数生命垂危的孩子，帮助他们打赢了一场又一场没有硝烟的战争。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 提起小颖，即便已过去多年，PICU的医护人员仍然记忆犹新。这是一个12岁的妙龄少女，一场突如其来的大病夺走了她原本属于花季的鲜活。转到儿童医院时身高165cm的孩子体重只有35kg，奄奄一息，大大的眼睛写满了生的欲望。她身上插满了管子，最严重的时候全身上下有8根管子。所有见到这个孩子的人都会不由自主地摇头叹气。可钱主任不言放弃，守在小颖的床边观察孩子，仔细研究影像学特点和变化，调整呼吸机参数，查询相关资料。整整98天，小颖奇迹般地康复了。1年半后，小颖的母亲给钱主任带来了孩子的照片，一个如花似玉、笑盈盈的姑娘映入大家的眼帘，这就是那个差点儿被死神夺走的小颖，这个充满青春气息的生命是如此的真实和美好！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在普通人眼中，PICU应该是最容易让人感觉压抑的科室。但是在这里，钱素云和她的团队给人带来踏实的感觉。“做医生，你要考虑怎么做才能对病人更好。比如有两种方法可以选择，就要考虑哪种更有效、更节俭。”钱素云一直坚持这个理念，因为她真切地爱着孩子们。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一个名叫小浩的孩子由于感染引起骨髓炎、败血症、脓毒性休克住进了PICU，家庭的贫寒让治疗难以继续。懂事的孩子除了偷偷流泪，一句话也不说。孩子父母是老实的农民，每次和医生交流病情时总是满头大汗地说：“大夫，我们一定努力筹钱。<span style="text-indent: 2em;">”看着小浩和他的父母，大家的心都快碎了。钱主任看在眼里没有多说，默默地帮助他们联系了救助基金，最终完成了孩子的治疗。1年后，小浩的父母带着已经能下地走路的孩子和家乡的小米、大枣，来到钱主任面前，啥也没说，只是双眼含泪、深深地鞠了三个躬……</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京儿童医院PICU专门收治29天到18岁的重患儿童。这里的每台仪器设备、每项工作流程，对于钱素云来说，都再熟悉不过。这里承载着他们抢救成功的幸福和自豪，也有着目睹生命离去的无奈和痛心。“医学不是完美的，医疗手段和能力是极为有限的，我们不可能在每场与死神的较量中都取得胜利，但我们会尽己所能、全力以赴。”钱素云说。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[张玉花：敢想敢干 善作善成]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c438612-32394498.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 张玉花，1968年10月出生，中共党员，中国航天科技集团上海航天技术研究院科技委常委，我国探月工程三期探测器系统副总指挥，天问一号探测器副总指挥。张玉花统筹推进深空探测领域两个国家重大工程的型号研制计划、质量、经费和条件建设，带领团队圆满完成嫦娥五号轨道器、天问一号环绕器总体及其所属各分系统的研制。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000119607460981.jpg" style="width: 600px; height: 525px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;"><span style="color:#000000;">张玉花（受访者供图）</span></span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对嫦娥五号轨道器结构承载大、飞行状态多、分离次数多、地面验证难、月球轨道对接与样品转移难等特点，张玉花从无到有组建队伍，勇闯深空探测“无人区”，突破结构轻量化、多舱段多级可靠分离等4项系统级关键技术，通过抓短线、抓瓶颈、抓流程实现“集群式”难点突破，建立“总体、分系统、单机”三级立体责任制，实现世界首次月球轨道无人对接和样品转移，圆满实现我国首次地外天体取样返回任务，不断拓展我国深空探测的形式和疆域，为我国探索和利用空间能力的提升做出突出贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对天问一号环绕器飞行时间长、面临环境差、控制要求高、空间动作繁等世界级难题，张玉花带领团队攻坚克难，实现天问一号成功制动捕获、成为我国第一颗人造火星卫星，实现中国首次自主火星探测任务“绕、着、巡”目标的第一步。截至2021年2月24日，天问一号火星环绕器在轨飞行215天，距离地球2.12亿公里。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <a href="http://finance.people.com.cn/GB/8215/435221/438612/index.html" target="_blank"><img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081432000554700208756.png" style="width: 600px; height: 274px;" /></a></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">（点击图片进入专题查看更多优秀职业女性风采故事）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发力“大家居”模式 定制家居企业开辟新战场]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394480.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月，由欧派集团和经销商成立欧派大家居合资公司，由共同外聘的董事总经理独立组建团队运营，以探索和推进 “定制装修一体化”的大家居新模式。这意味着探索了8年的欧派“一体化设计，一揽子搞掂”大家居战略到了全面落地实操阶段。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 众所周知，大家居的基本特质是“一体化设计，一揽子搞掂”。欧派认为，大家居商业模式不仅迎合消费者轻松省时省力一站式的装修需求，更符合以做大客单值、摊薄单客引流成本且能持续加大引流投入的良性商业逻辑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至目前，凭借大家居生态的打造，欧派在生产制造与供应链方面，业务领域从整体厨房延伸至整家定制、木门、卫浴、软装、厨电、金属门窗、装甲门、家具配套、整装大家居等领域，成为多业务板块合力发展的整体家居一体化服务供应商。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家居商业模式是通过整合家居行业、家具、家电、装修等行业资源，打破传统的体系边界，整合各圈层产品和服务，共同合作相互带单，充分消化流量，降低综合成本。譬如，欧派未来形态的大家居、整装大家居进行了全方位的探索——欧派直营广州分公司，整合体系内外资源给消费者提供一站式服务，即通过与当地装修公司合作，由他们提供硬装，主材等，欧派提供定制化产品，再整合磁砖、吊顶等知名品牌，为消费者提供拆除、租房、搬家、仓储等一站式的“旧房变新房”服务。另开展社区团购、企业内购专项活动，与银行房贷客户、贝壳等中介、物业公司合作及第三方平台，如土巴兔等合作，打造立体式引流与多模式运营。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 欧派家居姚良松表示：“在山腰不远处，我们已经依稀能看到一个新的彼岸。企业的本质就是迎合消费者的需求，顺应时代发展，企业才能长足发展。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2021年中国在欧洲专利局专利申请数量创新高 同比增长24%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394476.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　欧洲专利局 (EPO) 于近日公布的最新统计数据显示，2021年收到来自中国的16665项专利申请，再次创下中国在欧洲专利局专利申请数量新高，同比增长24%，在30个领先的专利申请国家中位居前列。</p> <p> 　　“在欧洲专利局的过去10年里，我们看到中国公司的专利申请数量在2021年增长了四倍。” 对此，EPO首席商业分析师艾丹·肯德里克指出，“我们在2021年看到的是，来自中国的申请在欧洲专利局的持续动态增长。到2021年，增长率约为24%，这是一个极具活力的发展趋势。”</p> <p> 　　数据显示，欧洲专利局2021年共收到188600项专利申请，同比增长4.5%。前五大专利申请国是美国、德国、日本、中国和法国。欧洲专利局2021年专利申请数量的增长主要受到来自中国和美国专利申请数量的推动。</p> <p> 　　其中，数字通信和计算机技术是增长最强劲的领域，表明数字化转型依然是全球主流趋势，其次是制药和生物技术的强劲增长。而在专利申请数量最多的数字通信领域，中国企业已成为最大的专利申请者，2021年专利申请份额达到29%。</p> <p> 　　计算机技术则是中国第二大技术领域，增长46.7%。中国公司在该领域的所有专利申请中占有 15% 的份额，领先的中国公司是百度，排名第三，华为排名第四。</p> <p> 　　据新华社此前报道，科睿唯安最新《全球智能驾驶专利全景研究报告》（简称研究报告）显示，我国已成为全球最大的智能驾驶专利来源地和专利布局目标市场，百度的智能驾驶专利族数量全球第一。</p> <p> 　　其中，百度的异军突起对我国占据全球智能驾驶专利高地功不可没，其高级别自动驾驶专利族数量已跃居世界第一。全球专利申请量排名前20位的公司中，仅有两家中国公司，百度排名第一，华为排名第九，其他主要来自美国、日本和韩国。这说明我国的大多数智能驾驶专利申请来自于众多的中小型初创企业和科研机构，同时也意味着我国还有很大成长空间，需要培育更多企业成长为像百度、华为一样的公司。</p> <p> 　　值得关注的是，欧洲专利局50家最大的专利申请人中首次出现了6家中国公司，包括百度、OPPO、中兴、华为、小米、腾讯等科技公司。据媒体称，这说明来自中国的技术专利组合正在扩大。</p> <p> 　　比如，在数字通信领域，OPPO此次以688件专利申请量位列第五。同时，通信也是OPPO重点布局的技术领域。根据OPPO提供的资料显示，该公司已经在全球30多个国家和地区获得5G通信标准专利， 共完成4600多族全球专利申请，并在ETSI宣称2000多族5G标准专利。据德国领先研究机构 IPlytics 发布的2021年全球5G标准必要专利宣称数量报告，OPPO全球排名第9。</p> <p> 　　最后，欧洲专利局主席安东尼奥·坎皮诺斯（Antonio Campinos）表示：“去年对专利的强劲需求表明创新依然强劲。这凸显了欧洲和全球创新者的创造力和复原力。他们提交了更多的专利申请和强劲的增长在数字技术领域提供了令人信服的证据，证明所有部门和行业正在发生数字化转型。”（记者 林迪）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[观察：纳税信用变“真金白银” 激发市场主体发展活力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394371.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网记者 车柯蒙</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “凭借良好的纳税信用，企业除享受税务部门的4项激励举措，还享受到其他7家单位的8项奖励措施，其中市场监督管理局、经济信息局等四家单位直接发放各类奖补资金96万余元。”在安徽省亳州市，连续三年获评A级纳税人的安徽济人药业有限公司副总经理张文广表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年7月，安徽省亳州市人民政府印发《“税信通”联合激励暂行办法》，创新试点“税信通”联合激励措施，以“纳税信用”为支点，由亳州市税务局牵头带动21个政府部门，为A级纳税人提供37项联合激励措施。近日，“税信通”联合激励措施再扩容，帮助市场主体享受更多“信用”利好。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，税务部门每年依据采集到的企业日常税收遵从记录，通过诚信意识、遵从能力、实际结果和失信程度4个维度、近100项评价指标，对企业上一年度纳税信用状况进行评价，评价结果分为A、B、M、C、D五级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，税务部门联合银保监会、金融机构深化“银税互动”，将纳税信用转化为融资信用，让资金“活水”更加通畅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在深圳，针对受疫情影响较大的中小微企业，税务部门将进一步搭建“银税互动”平台，通过深化税收数据共享，帮助企业将“纳税信用”转化为“融资信用”，增强银行放款信心，拓宽中小微企业贷款渠道、简化申贷流程、提速贷款发放，破解中小微企业融资难题，进一步激发企业活力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “种子、种苗、化肥、农膜……春耕生产哪个都不能少，花钱的地方特别多。”林银铁是福建省厦门市城场村一家农民合作社的负责人，合作社成立初期他曾遇到资金难题。“没想到，纳税信用成了‘敲门砖’，帮我们从银行获得50万元授信额度。”林银铁表示，现在，他们生产的有机蔬菜广受市场好评，销售额增长很快。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在广西，玉林市兴业广鑫剑麻加工厂在网上向银行贷到了一笔利率低、无抵押、无担保的资金。该公司财务人员说：“这笔200万元的纯信用贷款，对我们来说就是雪中送炭，解决了燃眉之急。”之所以该企业能零抵押贷款，是因为其公司拥有A级纳税信用。近年来，广西税务部门不断深化“银税互动”，扩大合作银行“朋友圈”，打通贷款环节，简化办理流程，缩短审批时限，通过税、银、企信息共享，实现业务办理快审快批快放，助力解决小微企业融资难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为助力中小微企业健康发展，吉林省税务部门聚焦涉农企业资金少、融资难问题，拓宽税收信用贷款支持力度，依托纳税信用等级出台的“银税互动”信贷产品，为涉农企业融资打造更加便捷优质的“快速通道”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “去年，我通过“银税互动”办理了300万元的贷款，用这笔贷款购买了人参、中药材、土特产等原材料，解决了生产经营急需资金的难题。”说起“税银合作”给企业带来的利好，集安市天合参茸制品有限公司法定代表人王河金表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家税务总局相关负责人表示，当前，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，守信企业在税收服务、融资授信、项目管理、进出口等领域享有越来越多的优惠和便利。企业纳税信用整体状况稳中向好，纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国—新西兰自贸协定升级 释放高水平开放政策红利]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394345.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者赵竹青）4月7日，《中华人民共和国政府和新西兰政府关于升级&lt;中华人民共和国政府和新西兰政府自由贸易协定&gt;的议定书》（以下称《升级议定书》）正式生效，将进一步扩大中新双方在自贸协定项下市场开放，并提升有关规则水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《升级议定书》使中新两国自贸关系在《中国—新西兰自由贸易协定》(以下称《中新自贸协定》)和《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）基础上实现了进一步提质增效，有助于进一步深化两国各领域务实合作，释放高水平开放政策红利，促进双边贸易投资自由化便利化，不断丰富和充实中新全面战略伙伴关系内涵。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务部国际司负责人表示，《升级议定书》是在《中新自贸协定》原有基础上，达成的符合现代国际经贸规则的高水平自贸协定。《升级议定书》涵盖了广泛议题，实现了双方互惠互利，将为两国进一步深化贸易投资往来，稳固产业链供应链合作提供有力支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>进一步扩大市场开放，提升贸易便利化</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 货物贸易领域，《中新自贸协定》中，中新双方已实现高水平自由化，分别达到97%和100%的零关税水平。为稳定和扩大进口来源，推动绿色和可持续发展，中方在《升级议定书》中承诺将对自新进口的12个税目木材和纸制品在10年内逐步取消关税，主要包括木纤维板、餐巾纸、书写纸、牛皮纸、胶粘纸、纸板及纸制标签等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 服务贸易领域，双方在市场准入方面作出更大的开放承诺，大幅扩大了最惠国待遇承诺的涵盖范围。中方在航空、建筑、海运、金融等领域扩大对新方开放，尤其是航空服务领域，新增对机场运营服务、地面服务和专业航空服务的承诺。新方提高法律服务、工程和集中工程服务等领域开放水平，新增了对管理咨询及其相关服务全部开放的承诺。新方还改进了《中新自贸协定》中对中国特色工种工作许可安排的承诺，提高了中国公民申请量较大的汉语教师和中文导游赴新就业的配额。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 投资领域，新方大幅放宽对中方投资者的审查门槛，给予中方投资者与《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）成员同等的审查门槛待遇。中方投资者在新投资将比之前更自由更便利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在原产地规则方面，《升级议定书》完善了直接运输条款规定，引入经核准出口商原产地自主声明制度，增加了原产地证书补发、免于提交原产地文件、联网核查系统等条款，大幅便利贸易企业运用协定享惠。双方还将设立原产地规则委员会，推动更加规范、有效实施原产地规则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在海关程序与贸易便利化方面，双方承诺在满足相应条件下对货物快速放行，对易腐货物尽可能6小时之内放行；推动贸易管理文件更加透明化，并认可电子版与纸质版文件具有同等效力；运用风险管理、信息技术等手段为双方企业提供更加高效快捷的通关服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在技术性贸易壁垒方面，双方扩大了产品合格评定程序的机构合作范围，还新增了边境措施、标志与标签等条款，对产品入境的程序性规定进行升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《升级议定书》对原协定合作章进行升级，并新增了电子商务、政府采购、竞争政策、环境与贸易等4个章节，在广泛领域达成高水平经贸规则。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>为进一步扩大经贸合作提供重要机遇</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 《中新自贸协定》于2008年签署并生效，是我国与发达国家签订的首个自贸协定。截至2019年，协定降税安排均已完成过渡期并全面实施。2021年1月26日，中新双方正式签署《升级议定书》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自《中新自贸协定》生效实施以来，双边贸易实现快速增长，中方已连续多年保持新第一大贸易伙伴、第一大出口市场和第一大进口来源国。2021年，中新双边贸易额再创新高，达247.2亿美元，同比增长达36.4%，是2008年自贸协定签署之初双边贸易额的约5.6倍。协定实施极大促进了两国贸易增长，深化了双方各领域务实合作，丰富和充实了中新全面战略伙伴关系内涵。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务部国际司负责人表示，此次《升级议定书》达成的市场开放承诺和高水平规则，为两国进一步扩大经贸合作提供了重要机遇。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是促进货物贸易发展。关税和非关税贸易壁垒的减少、贸易自由化便利化规则实施，有利于双方进一步降低贸易成本，提高通关效率，扩大贸易规模，稳固和强化产业链供应链。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是拓展服务投资合作领域。双方新增服务贸易开放部门，新方还大幅放宽对中方投资者的审查门槛，有利于降低我企业赴新投资的制度性交易成本，形成更加透明、稳定、可预期的投资环境，进一步激发双边服务贸易和投资领域合作潜力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是开辟经贸合作新空间。《升级议定书》对标国际高标准经贸规则，新增包括电子商务等一系列边境后合作和纪律条款，有利于双方在数字贸易等更广泛经贸领域开展合作，共同提升国际经济竞争力，也为双方未来商签更高水平双边和区域自贸协定打下良好基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，《升级议定书》的生效实施也意味着迈出了实施自贸区提升战略的新步伐，将进一步深化中新双方贸易投资往来和各领域务实合作，有助于我国更好利用国内国际两个市场、两种资源，深入推进高水平制度型开放，服务构建新发展格局。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纪录片《传承奋斗精神 筑造人居典范》播出]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394340.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月4日，湘德地产品牌纪录片《传承奋斗精神 筑造人居典范》，在央视《中国品牌档案》播出。通过央视主持人海霞的讲述，湘德地产走进全国人民的视野。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，三河市湘德房地产开发有限公司在日常工作中积极组织党员、妇联、共青团成员进行思政学习；走进井冈山、西柏坡等地探寻初心使命；多次联合区域双拥办举办拥军优属主题活动等，形成了旗帜鲜明的企业党建文化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多年来，湘德地产积极投身公益事业：建立固定的年度公益活动，为福利院老人儿童送温暖，定点消费帮扶阜平县瓦泉沟村；社会重大自然灾害面前，勇担企业社会责任，携百万抢险排险物资驰援河南新乡县、山西等地，帮助灾区重建家园。<span style="text-indent: 2em;">在湘德地产看来，外界的赞赏既是动力也是监督，在做好企业经营发展的同时，会在主动承担社会责任的道路上持续走下去。同时也希望通过自身的实际行动，倡导社会各界、更多的企业共同参与进来。</span></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220408/79/7954926434436865115.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 湘德地产执行总裁刘飞表示：“一个品牌的持续生长，一定不是野蛮生长，而是非常良性的、有收益、有贡献，在社会上有担当，能为区域尽企业本身力量。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科普贴：这个“小淘气”既能呼风唤雨 又被称为“美颜大师”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394138.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网记者 李楠桦</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “4月又开始下雪了”“坐标哈尔滨，我家房顶都要被吹飞了”“我刚脱下的羽绒服又穿上了”……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 强降温、大风、雨、雪，甚至局地扬沙，清明假期期间，我国东北地区体验到的天气类型真不少，究竟是什么导致如此“丰富”的天气在同一时间段出现？ 就是它，这个在天上转悠的东北冷涡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>什么是东北冷涡？</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong style="text-align: center;"><img alt="" desc="图示红框区域为我国东北冷涡监测范围。图片来源于中央气象台" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204080850000575406213084.png" style="width: 650px; height: 414px;" /></strong></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 图示红框区域为我国东北冷涡监测范围。图片来源于中央气象台</p> <p class="desc" style="text-align: center;"> <img alt="" desc="从500百帕天气图上看到的东北冷涡（4月6日8时）。图片来源于中央气象台" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204080853000122731726286.png" style="width: 650px; height: 563px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 从500百帕天气图上看到的东北冷涡（4月6日8时）。图片来源于中央气象台</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冷涡，即“冷性低涡”，是来自高纬度地区的一种“中心温度低于四周同高度的低涡”。按照东北冷涡监测标准，将出现在北纬35°-60°，东经105°-145°，且持续时间在3天以上的冷涡称之为东北冷涡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家气象中心首席预报员孙军介绍，冷涡系统在卫星云图上特征鲜明，常呈非对称的涡旋结构，尺度庞大，其伸出的冷锋云系有时可长达几千公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>东北冷涡能带来哪些天气变化？有什么典型事件作为参考？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>东北冷涡既能呼风唤雨，也被称为“美颜大师”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 孙军介绍，在东北冷涡背景下，我国不同地区可产生不同的天气，主要包括大风、降温、沙尘、暴雨、暴雪、强对流等天气，甚至带来极端天气。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 孙军举例说明，如2021年4月30日江苏南通极端大风、2021年3月15日影响北京的沙尘暴天气都是在冷涡背景下产生的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实际上，东北冷涡这个“小淘气”既能呼风唤雨，也被称为“美颜大师”。阴雨天间隙，东北冷涡会带来美不胜收的蓝天白云，是因为冷涡中的空气柱处于上冷下暖的不稳定状态，云彩多为缝隙较大的块状或条状，所以能“画出”美景。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>冷涡家族里还有哪些成员？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>影响我国的高空冷涡包括东北冷涡、蒙古冷涡、华北冷涡等</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 孙军介绍，冷涡通常指存在于高空的大型涡旋系统，呈气旋式旋转，一般存在于中高纬地区，发展成熟时，其中心附近区域伴有深厚的冷空气，因此称为高空冷涡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 孙军表示，高空冷涡是影响我国天气的一个重要天气系统，高空冷涡一年四季都会出现，以5、6月份最多，这两个月年平均可出现4次，“根据其出现的位置不同会有一些不同的叫法，影响我国的高空冷涡一般有东北冷涡、蒙古冷涡、华北冷涡等。”孙军说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>和寒潮有啥关系？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>寒潮是高空冷涡可能带来的天气之一。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 孙军提示，在高空冷涡东移过程中，地面往往伴有冷空气东移南下，冷空气强度较强时，可形成寒潮，影响我国大部地区，也就是说寒潮是高空冷涡可能带来的天气之一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （综合中央气象台，国家气象中心等）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部新批复4条跨省江河流域水量分配方案 全国已累计批复67条]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394318.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （王仁宏）据水利部消息，近日，水利部批复了长江流域的綦江、御临河、澧水、洞庭湖环湖区4条跨省江河流域水量分配方案，明确了这些江河流域及相关省份地表水开发利用相关控制指标，为落实水资源刚性约束要求进一步夯实了基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至目前，全国已累计批复67条跨省江河流域水量分配方案。水利部指导督促各省份累计批复343条跨地市江河流域水量分配方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，綦江为长江上游右岸一级支流，流经贵州省、重庆市，干流全长220公里，流域面积7140平方公里，多年平均地表水资源量38.1亿立方米。綦江流域水量分配方案明确了不同来水条件下贵州、重庆2省（市）的水量分配份额，以及松坎等5个控制断面下泄水量、最小下泄流量控制指标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 御临河为长江上游左岸的一级支流，流经四川省、重庆市，干流全长226公里，流域面积3896平方公里，多年平均地表水资源量21.14亿立方米。御临河流域水量分配方案明确了不同来水条件下四川、重庆2省（市）的水量分配份额，以及四海等4个控制断面下泄水量、最小下泄流量控制指标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 澧水是长江中游右岸洞庭湖水系的重要支流，流经湖南省、湖北省，干流全长388公里，流域面积1.86万平方公里，多年平均水资源总量168亿立方米。澧水流域水量分配方案明确了湖南、湖北2省的水量分配份额，以及鱼潭等8个控制断面下泄水量、最小下泄流量控制指标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 洞庭湖位于荆江河段南岸，为我国第二大淡水湖。洞庭湖环湖区涉及湖南、湖北、江西3省，总面积31285平方公里，多年平均地表水资源量185亿立方米。洞庭湖环湖区水量分配方案明确了不同来水条件下湖南、湖北、江西3省的水量分配份额，以及城陵矶等7个控制断面下泄水量、最小下泄流量控制指标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 下一步，水利部将进一步加大江河流域水量分配工作推进力度，强化水量分配方案实施监管，为全面贯彻落实“四水四定”原则提供重要支撑。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月末外汇储备规模31880亿美元 专家：有基础继续保持稳定]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394296.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者杜燕飞）国家外汇管理局7日公布的最新外汇储备规模数据显示，截至2022年3月末，我国外汇储备规模为31880亿美元，较2月末下降258亿美元，降幅为0.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谈及我国外汇储备规模变动的原因，国家外汇管理副局长、新闻发言人王春英表示，2022年3月，我国跨境资金流入总体回升，外汇市场供求延续基本平衡。国际金融市场上，受主要国家货币政策、地缘政治局势、新冠肺炎疫情等因素影响，美元指数上涨，主要国家债券价格总体下跌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “外汇储备以美元为计价货币，非美元货币折算成美元后金额减少，与资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模下降。”王春英表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在民生银行首席研究员温彬看来，今年3月末，我国外汇储备规模较2月末有所回落，主要由于估值因素引起。未来，我国经济长期向好的基本面没有改变，我国外汇储备规模有基础继续保持稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 温彬认为，今年前两个月我国工业增加值、投资、消费等主要宏观数据实现了较快增长，反映出政策逐渐发挥效果。近期，国家进一步部署加大力度支持稳增长的举措，减税降费、科技创新等政策有望加快落地实施，有助于为实体经济纾困，保持经济运行在合理区间，这将对外汇储备规模保持稳定形成支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王春英表示，当前全球疫情仍处于大流行阶段，外部环境更趋复杂严峻，国际金融市场波动性加大。但我国坚持稳中求进工作总基调，统筹疫情防控和经济社会发展，经济韧性强、长期向好的基本面不会改变，将支撑外汇储备规模保持总体稳定。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中电联杨昆：加快构建新型电力系统 推动能源绿色低碳转型]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394294.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者杜燕飞）“加快构建新型电力系统是当前电力行业工作的重中之重。”中电联党委书记、常务副理事长杨昆日前在2022年经济形势与电力发展分析预测会上表示，要稳步推进煤电由主体电源向调节型电源转变，大力推动电源结构清洁绿色转型，积极推动新型电力系统建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>发挥煤电支撑性调节性作用</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 煤电是电力工业运行的基础，也是由我国富煤缺油少气的能源资源禀赋决定的。2021年下半年，部分地区出现了缺煤限电现象，这一时期煤电以47%的装机占比贡献了超过60%的发电量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据中电联预测，2022年全国电力供需总体平衡，部分时段部分区域电力供需偏紧。保障电力安全供应，任务仍然艰巨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日前发布的《“十四五”现代能源体系规划》指出，发挥煤电支撑性调节性作用。加快推进煤电由主体性电源向提供可靠容量、调峰调频等辅助服务的基础保障性和系统调节性电源转型，充分发挥现有煤电机组应急调峰能力，有序推进支撑性、调节性电源建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “到2030年随着新能源占据装机主体，煤电仍然是系统灵活性和发电量的第一大支撑电源。到2060年基于系统安全性和经济性的考虑，煤电依然会保持一定的规模。”杨昆认为，煤电平抑新能源大规模介入的波动性和随机性，保障新能源消纳和电网稳定的“压舱石”作用还将保持相当长一段时间。因此，“十四五”期间煤电发展要坚持严控增量、优化存量、适度安排煤电新增规模，服务新能源发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他进一步解释说，煤电机组尽可能按照增机减量的思路安排运行，增加装机满足电力平衡要求，减少发电量，尽可能利用清洁能源发电，减少碳排放；继续推进煤电机组灵活性改造，完善电力市场辅助服务补偿与交易等政策，引导煤电发挥容量效应和灵活性优势，做好煤电延寿管理，保留2500万以下煤电机组运行，更好地发挥经济效益。加强对火电企业金融的支持，推动电煤中长期签订及履约监管，将合同履约评价纳入企业信用评价体系，对恶意违约中长期合约履约过低的责任方企业实行联合惩戒。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们要从保障能源安全、国民经济发展的高度认识煤电兜底保供、系统调节、应急备用等多位价值，先立后破、循序渐进，确保新能源对传统能源的有序替代。”杨昆说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>加快构建新型电力系统</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “双碳”目标为风电、太阳能发电提供了发展空间。中电联预计，到2030年风电、太阳能发电总装机容量将达到12亿千瓦以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日前发布的《“十四五”现代能源体系规划》明确，推动构建新型电力系统。推动电力系统向适应大规模高比例新能源方向演进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “‘十四五’及今后一段时间是能源电力转型的关键期，可再生能源将逐步成为装机的主要能源。”杨昆表示，随着可再生能源装机的增加，煤电机组的相对容量下降，作为系统稳定运行重要支撑的转动惯量也随着相对减少，电力电子部件和装备大幅度增加，电力系统的电力电子化将导致其结构特征、运行特性、控制模式发生根本性改变，一些在传统电力系统接触不多或研究不深的问题将会给新型电力系统构建带来挑战，需要下大力气从新型电力系统的理论方法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他进一步表示，新能源占比逐步提高的新型电力系统具有双高与双随机的特点，需要采取系统性措施，建设数字化、智能化电网，加强源网荷储间的多元互动协调，要大力推动技术创新，开展新型电力系统结构、运行、源网荷储协调等相关理论和方法的研究，推动核心技术研发和攻关，制定出台新型电力系统相关标准。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨昆同时认为，要进一步优化电网结构，加强跨省跨区输电通道建设，打造大范围资源优化配置平台，持续优化完善区域电网主网架，推动建设适应分布式、微网发展的智能配电网，提升电力系统数字化水平，基于云计算、人工智能、大规模超算等基础，建设多源协同调度系统，优化电网运行模式，大幅度提升系统运行、预测精度，事实电力供需信息的实时匹配和智能化响应，确保系统安全、稳定、可控、能控、在控。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[农业农村部：2022年确保全国农垦大豆种植面积达到1460万亩以上]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394270.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者李栋）近日，农业农村部印发《2022年农垦带头扩种大豆油料行动方案》（以下简称《方案》），对农垦带头扩种大豆油料作出安排，确保2022年全国农垦大豆种植面积达到1460万亩以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，2022年农垦带头扩种大豆油料行动的目标是：不折不扣落实地方政府分解下达的大豆油料扩种任务，确保全国农垦大豆种植面积达到1460万亩以上，力争超过2020年水平；实现油菜、向日葵、花生等油料作物播种面积稳中有增，确保全国农垦油料作物种植面积达到460万亩以上；推动大豆油料单产水平稳步提升，单产提高2%以上；推动社会化服务向垦区外延伸，生产托管大豆面积120万亩以上、单产提高10%以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《方案》要求，农垦要通过优化布局、深挖潜力、科学轮作等方式带头扩大大豆油料种植面积。黑龙江、内蒙古、吉林、辽宁等垦区要促进大豆玉米兼容发展，推进良种良法配套、农机农艺融合。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在地下水超采区、低质低效粳稻种植区、寒地井灌稻区推进“水改旱”“稻改豆”试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过推进合理轮作倒茬，扩大耕地轮作规模，建立“玉米＋大豆”“玉米＋大豆＋经济作物”等基本轮作制度。内蒙古、青海、新疆以及新疆兵团等春油菜主产垦区，湖南、湖北、江西、安徽、江苏等冬油菜主产垦区要采取与饲草轮作、盘活冬闲田、合理利用田埂、因地制宜推广稻油或稻稻油种植模式等措施，挖掘扩种潜力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《方案》提出，农垦要通过选用优质良种、提升耕地地力、推广高产模式、做好节粮减损等方式带头提高大豆油料单产水平。要在大豆油料主产垦区，筛选推广一批田间表现好的大豆油料主导品种；鼓励农垦种业企业与高校、科研院所等开展联合攻关，选育推广一批抗逆抗倒、耐盐碱、适宜机械化的高产优质大豆油料作物品种。加大高标准农田建设力度，推广大豆油料优质高产高效生产模式，带动整体均衡增产。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[财政部对部分国债券种实施到期日管理]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394264.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者王震）据财政部网站消息，为进一步提高国债管理的科学化、规范化水平，财政部决定对部分国债券种实施到期日管理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 所谓到期日管理，是指财政部通过将国债到期日设置为每月特定日期，以进一步加强国债管理、预算执行和库款管理统筹协调的过程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 财政部介绍，实施到期日管理的国债券种为记账式附息国债，即财政部发行的定期支付利息、到期偿还本金并支付最后一期利息、期限1年以上（含1年）的记账式国债，到期日设置为每月的15日和25日。具体规定如下：</p> <p style="text-indent: 2em;"> ①每期记账式附息国债的到期日为到期月份的15日或25日。首次发行时，起息日为到期日在发行月份的对应日，招标日为起息日前一工作日，缴款日为招标日后一工作日。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ②续发行时，起息日为首次发行时的起息日，招标日由财政部根据筹资需求、国债市场情况等因素确定，缴款日为招标日后一工作日。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ③记账式附息国债到期日如遇假期，到期日调整为假期前一工作日，起息日按照国债期限相应调整为到期日在发行月份的对应日。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[淘宝账号名修改功能将于4月下旬全面开放 一年可修改一次]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394282.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，有不少网友发现，淘宝账号（会员）名修改功能悄然更新，入口位于我的淘宝&gt;设置&gt;账号与安全&gt;淘宝账号，修改后即时生效，网友期盼已久的淘宝改名愿望终于实现。</p> <p> 　　据了解，目前淘宝账号名修改功能处于灰测阶段，4月下旬将全面开放，用户一年可修改一次。这些天，不少被灰测到、第一批实现“改名自由”的淘宝用户，也已经在微博上“炫”了起来。</p> <p> 　　对很多人来说，淘宝名代表着过往，有些人的淘宝账号里住着前任或前前任，有些人的淘宝账号里则藏着各种“社死”“土味”元素，当这些名字出现在快递盒或无意间被人瞥见的那一刻，“我只想换个星球生活”“要是能重来，我要选李白”。</p> <p> 　　淘宝数据显示，过去一年有超过一百万人就修改账号名问题咨询淘宝客服。但因淘宝账号是淘宝用户的唯一身份识别依据，如果改动可能会导致相关订单信息、会员资格、优惠等用户权益得不到保障，所以暂时无法支持修改。但由于账号名作为淘宝用户身份的主要标识，是唯一的身份识别，链接了商家端和消费者端两端，背后涉及海量交易信息和交易链路，改动难度极大，不慎则会导致消费者相关订单信息、会员资格、优惠等各项权益不能得到保障。淘宝账号名修改项目负责人晨暮透露，此前技术团队尝试过多次未果，这次实现技术突破，是多个部门“咬牙坚持”“攻关克难”“共同协作”的结果。</p> <p> 　　晨暮表示，淘宝的改名功能其实从去年3月就开始推进了，因中间链路广、系统多，涉及到上百个产品的同步改进，所以项目团队一直在尝试最合适的方案，不断测试和调整。此外，淘宝方面表示，目前淘宝仅针对消费者账号开放修改功能， 商家身份暂不支持。账号名需要5-25位中英文、数字、下划线组合格式，不能重名，同时建议不要使用真实姓名、身份证、手机号等隐私信息。更改后，能够正常使用淘宝账号登录其他APP，不受任何影响。</p> <p> 　　值得关注的是，淘宝支持账号名修改是今年一月淘宝和天猫两大业务实现全面融合以来，陆续出现的众多“新变化”之一。上个月，淘宝天猫推出的未发货秒退款，购物车搜索等服务同样意在优化升级消费者的体验。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日起，全国铁路将实行新的列车运行图]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394100.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者王连香）据中国国家铁路集团（以下简称国铁集团）消息，今日起，全国铁路将实行新的列车运行图。新图统筹考虑铁路新线投用和客货列车开行结构调整，精准配置运力资源，积极服务国民经济平稳运行和高水平对外开放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是优化中东部地区高铁运行径路，丰富旅客出行选择。在充分用好合武、合宁高铁连通湖北地区与长三角主要城市的同时，利用即将开通运营的黄冈至黄梅高铁的联络线功能，进一步盘活中东部高铁网，增加湖北前往长三角地区的高铁径路，丰富旅客出行选择。经由武汉至黄冈、黄冈至黄梅、安庆至九江、南京至安庆等高铁线路，安排开行武汉、宜昌至安庆、池州、铜陵、南京、上海、杭州等城市的动车组列车24列。调图后，经黄冈至黄梅高铁，武汉至安庆、池州、铜陵等地旅行时间大幅压缩。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是提高电煤运输能力，积极服务国民经济平稳运行。利用即将开通运营的邢台至和顺县铁路新增能力，增开和顺县至邢台南货物列车4列，主要服务晋煤东运需求；优化浩吉铁路列车开行结构，万吨重载列车由4列增至8列，进一步提高北煤南运重载铁路大通道运输能力；利用京沪高铁释放出的普速铁路运能，新增瓦日铁路至京沪普速铁路煤炭列车4列；提升疆煤外运能力，利用敦煌线增加新疆经敦煌线、兰青线货物列车14列；根据2022年煤炭中长期运输合同需求，增开跨铁路局电煤直达货物列车54列，进一步增强电煤保供运输能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是增开国际联运、海铁联运货物列车，更好服务高水平对外开放。充分发挥中老铁路通道能力和国际班列战略通道作用，新增中老铁路昆明东至磨憨跨境货物列车4列，分别增开中欧班列、西部陆海新通道班列4列、3列，加密国内部分城市国际班列开行周期，促进国际物流合作和贸易发展，更好服务国际产业链供应链稳定和高水平对外开放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是统筹疫情防控和客货运输，持续改善服务体验。结合疫情防控从严从紧要求和人民群众便捷出行需求，“一日一图”精准安排运力，继续做好延长12306网站售票和改签服务时间、提供乘车临时电子身份证明等线上服务，大力推广旅客进站、候车、中转、订餐等线下环节无接触式服务，持续做好老、幼、病、残、孕等重点旅客出行服务；整治设备设施，提升服务质量，进一步开好公益性“慢火车”；巩固铁路货运电子商务平台95306整体升级成果，不断完善货运业务网上全程办理流程，进一步提升便利化程度和客户服务体验。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是实施汛期主动避险措施，确保旅客列车运行安全。采取汛期主动避险措施，将原经由鹰潭至厦门铁路运行的厦门北至上海南的K1210/09次、厦门北至西安K242/3次、厦门至贵阳的K946/7次6列旅客列车，调整到南平至龙岩、横峰至福州、北京至九龙铁路等线路运行，确保旅客列车运行安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 铁路部门提示，调图后客货列车开行变化情况和相关服务资讯，旅客、货主朋友可通过铁路12306、95306网站、客户端、微信等渠道查询，或关注各地铁路部门发布的动态信息及各大火车站公告，以便合理安排行程和货物运输事宜。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[锚定双碳目标 超九成受访大学生愿赋能低碳“轻生活”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394246.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“太阳将落未落，天边晕染着大片晚霞，碧绿原野一望无垠，偶见不怯人的牦牛与漂亮的骏马。年龄相仿的志愿者4-6人结成一队，手里拎着纯白布袋，一路上边唱着歌边捡拾散布在地面的塑料袋、玻璃瓶、包装纸和碎掉的玩具……”</p> <p> 　　这是孟博雯在三江源志愿生活的日常片段之一——捡拾垃圾的回忆。2021年7月，孟博雯从上海来到位于青藏高原的玉树，参加由三江源生态环境保护协会发起的生态保护工作。在三江源服务的40余天，当地居民低碳节能的生活方式令她记忆犹新。“协会下属社区的居民通常会将植物制成纯天然、无污染的酵素洗涤剂，用于清洗餐具、衣服；为了减少日常产生的废弃物，不可降解的塑料制品一般不被使用。”孟博雯与其他来自天南海北的志愿者一样，也贯彻着“零污染、零废弃”的理念，他们自带碗筷，不用塑料，晚饭过后常常相约出门，沿路捡拾垃圾。从长江入海口来到源头，孟博雯形容她的这趟旅程是场“溯源行动”，而她乐在其中。</p> <p> 　　2020年，习近平主席在第七十五届联合国大会上提出中国“力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和”。面对“双碳目标”所带来的启示与挑战，中青校媒就“低碳生活”议题面向全国1610名高校大学生展开问卷调查，结果显示，97.14%受访大学生认可低碳生活方式。关于低碳生活的意义，86.21%受访者认为这是对地球维持良好的生态环境负责；73.29%受访者认为改善环境使我们的生活更健康、高质量；72.24%受访者表示低碳生活利于可持续发展，对子孙后代负责；61.24%受访者认为这将有利于高质量的经济发展；30.68%受访者表示低碳生活是一种新的潮流。</p> <p> 　　<strong>树立绿色理念，受访大学生关注低碳议题</strong></p> <p> 　　“怎么不吃完？你还是学农的，怎么能浪费粮食呢？”每次看到室友把饭剩下，邢俊阳都“想骂他”。上越久的学，他越觉得食物来之不易。尤其是开始研究生生涯后，主攻农业生态方向的他，到了夏季天天下水田、种水稻，“晒得可黑，我一个男生都得涂防晒霜”。夏天是水稻栽种季，邢俊阳带上他的老朋友——胶鞋和草帽，下地、采样、回实验室分析数据，把天上的太阳熬成月亮。邢俊阳的一项实验在湖北省的3个地市各有一处实验田，往返这些地方，他一个月要坐12次高铁。“考研期间胖的20斤，读研两个月就瘦下去了。”</p> <p> 　　除了“粒粒皆辛苦”的切身体验，父母的言传身教，也让邢俊阳从小就恪守每餐光盘的准则。但他发现，有的同学并不认同这样的理念。每当室友因为不想吃、不爱吃而剩饭，回去再买零食吃，他总是忍不住“批评”：“你这是何必呢？”</p> <p> 　　北京林业大学环境科学与工程学院副教授、中国生态学学会城市生态专业委员会秘书长王震指出，虽然消费类碳排放的精确定量化在科学界和工业界还有很多底层问题尚未解决，但目前可以确认的是有很多生活方面的减排潜力是应该被人们更加重视的。“比如，食品行业带来的碳排放约占全球碳排放总量的25%，远远领先于建筑行业的10%和时尚行业的5%。与此形成鲜明对比的是，据联合国环境规划署估计，全球有17%的食品被浪费，也就是说有4%的全球碳排放是由消费者食物浪费造成的。”王震说道。</p> <p> 　　中青校媒调查显示，39.75%受访大学生表示自己适量购买或制作食物，不会出现吃不完的情况；27.89%会将自己没吃完的食物收好或打包，留到下一餐吃；19.32%表示自己会分场合选择打包或丢弃；6.89%会将剩饭剩菜留给宠物或流浪动物；5.71%会直接丢弃。</p> <p> 　　就读于武汉大学的孙屿从高中起就热衷于观看各种讲述动物和环保的纪录片，《蓝色星球》系列关于海洋世界的展示让他感叹，“这才是地球的感觉。”看到新闻里接连报道的生态污染，他的心里萌发出一株想去身体力行做些什么的幼苗。怀揣着“我要干番大事”的冲劲，刚入大学的孙屿很快成为学校环保协会的一员。</p> <p> 　　艾步熙是湖南三一工业职业技术学院的大三学生，正在一家装配式建筑生产厂实习的他，对工业生产中的低碳深有体会。老师在课上和我们讲，装配式建筑把建筑材料统一在工厂加工成‘半成品’，再到搭建地点装配成完整建筑，标准化生产可以降低生产中的能耗和木材、铝材等材料消耗。”在工厂实习期间，他发现垃圾分类无处不在，“生产剩下的钢筋废料、废铁渣都会回收入库，在其他生产中还能回收利用。”</p> <p> 　　<strong>环保处处可为，受访大学生践行绿色“轻生活”</strong></p> <p> 　　赴藏之旅让孟博雯对自然和环境有了更深入的感触。事实上，孟博雯一直是低碳环保和资源循环利用的积极践行者。在超市购物，她会第一时间寻找带有绿色食品标志的食物。生产过程对环境影响小、质量安全、口感独特，这是她对绿色食品的评价，也是她为何对它们情有独钟的原因。衣柜里的衣服，每隔两年孟博雯都要筛选一次，挑出损坏、不合身或者款式不再符合个人审美的几件，用大号的干洗布袋装好，再送去小区的旧衣回收箱。</p> <p> 　　中青校媒调查显示，94.84%受访大学生会有意识地践行环保行为、减少碳排放。81.80%会尽量克制无用的消费；66.83%通过减少使用可能产生较多垃圾、废物的产品降低碳排放；58.01%会有意识地延长物品的使用时间；51.86%会优先选择低碳排放的商品；51.37%会提高废旧物品的回收利用率。</p> <p> 　　在这艘名为“绿舟”的环保航船上，孙屿参与了大大小小的“低碳”活动。“双旦”来临，孙屿和伙伴会在柚子、橙子、耙耙柑等水果表面绘制图案和祝福语，这些画风各异的“成果”最终被作为“贺卡”送出，来到下单同学的闺蜜、兄弟或男女朋友手里。谈及制作水果贺卡的初衷，孙屿介绍道，这是为了“让大家知道不必要跟风去买纸质贺卡来过节”。孙屿坦言，“其实节省一点纸质贺卡也做不了什么，更多的是让大家能够意识到生活中还有很多东西可以用更环保的物件或方式去代替。”</p> <p> 　　坚持乘坐公共交通，不用的电子产品挂在二手平台上卖掉、或由长辈“接力”使用，把穿旧的衣服装进学校的衣物回收箱……邢俊阳的低碳生活方式多种多样。读大学期间，他还和同学一起准备了画着各种垃圾图案的小卡片、4种不同颜色的小垃圾桶，到学校附近的社区做垃圾分类科普。把不同的卡片放进不同颜色的垃圾桶，“在胜负心的驱使下。无论是小朋友还是成年人，答题都答得可起劲儿了”。</p> <p> 　　曾经在宜昌生活的孟博雯能够切身感受到绿色发展为环境带来的改观。2018年，习近平总书记前往长江沿岸考察，踏足湖北的第一站便是宜昌，此后沿江一公里内化工企业“关改搬转”。搬到上海之后，她对市内的垃圾分类管理制度印象深刻，她现在已经养成了垃圾分类的习惯。家里平常会对厨余垃圾做好干湿分类，对于网购或偶尔点外卖产生的包装垃圾，孟博雯表示，“我都分类回收。”</p> <p> 　　让邢俊阳欣慰的是，他对室友的苦口婆心也起了作用。“后来他要么买饭的时候少买，要么尽量吃完。有时候他发现买多了，会在吃之前把菜往我碗里拨一些。只要说得多了，他会上心的。”</p> <p> 　　王震分析，个人的环保举动不仅能对实现“双碳”目标起到作用，而且还能起主要作用。“低碳生活方式的建立，需要我们每个人去重新审视自己的日常生活，识别哪些行为是我们可以做、哪些行为是受环境和条件制约的；同时，城市的规划者、管理者也要重新去审视城市生活的各个角度，如何进行更为低碳的整体规划和系统运行。”</p> <p> 　　<strong>锚定“双碳”目标，受访大学生解锁节能“新玩法”</strong></p> <p> 　　邢俊阳把自己紧紧扣在了“双碳”的火车头上。研究生期间，他师从研究低碳稻作和农业生态的华中农业大学教授曹凑贵，做低碳稻作相关研究。“水稻移栽后不再灌水、在旱田里种植，甲烷等温室气体的排放量会降低，还能起到节约水资源的效果。”与此同时，邢俊阳表示自己非常期待目前主要应用于工业领域的碳排放权交易可以在农业领域试验推广，“农业生产过程中也会有大量温室气体排放，农业纳入碳排放权交易，也可以对节能环保的农业生产方式起到促进作用。”</p> <p> 　　节约用水、出门乘坐公共交通、减少有害塑料制品使用、做好垃圾分类……在孟博雯看来，“低碳生活”可以从身边的小事做起。“它并不是离我们很遥远，每个人都可以坚持做到。”她希望未来高校能够加强关于“低碳”的宣传，甚至可以开设编入学分的相关实践课程。三江源的志愿经历让她接触到了“零废弃”的构想，她同时也期待着一些企业多开展一些零废弃的教育，多和一些环境服务机构对接。</p> <p> 　　王震建议，人们在践行低碳生活时，可以从“节能、节物、循环三个方面入手。“‘节能’方面，是大众较为敏感的低碳生活方式，比如常见的随手关灯、关空调等行为。‘节物’方面，减少食物浪费、延长物品的使用寿命等都是很好的做法。”王震提到，现在很多人喜欢追赶电子产品潮流，手机、平板电脑、电视等总想换最新款的：“从减排的角度，还是建议大家尽量延长这些产品的使用寿命，不过分追求不必要的潮流。”</p> <p> 　　中青校媒调查显示，关于助推低碳生活发展，76.09%受访大学生希望商品可以明显标记碳排放量；58.70%期待媒体等机构发布辨识低碳产品的科普知识；48.57%希望相关机构可以科普低碳环保是否会增加生活成本；54.91%认为垃圾分类应该更到位；44.16%期许通过科研提升资源循环利用率；48.26%表示消除奢靡浪费、过度包装等风气很重要；45.84%认为应当加强环保宣传。</p> <p> 　　“此外，还有“循环”方面的两个建议，分别是‘小循环’和‘大循环’。‘小循环’是指个人物品的再使用，比如把一些闲置的东西再利用起来或者捐送给需要的人；‘大循环’是指借助企业和政府的力量将产品再循环到生产系统，例如，充分践行小区的垃圾分类或者在二手交易平台出售等。总之，我们要形成一个良好的文化氛围和可操作性的平台，让每个居民都能参与到循环经济的大家庭中去。”王震说道。</p> <p> 　　中青校媒调查显示，96.58%受访大学生愿意为了低碳生活而减少日常消费。面对旧的电子设备、电器，55.59%会选择以旧换新；50.25%会将其卖给废品回收人员或回收站。放在二手平台售卖（32.24%）、闲置（30.12%）、送人（18.07%）均是受访大学生惯用的处理方式，8.94%会选择直接丢弃。</p> <p> 　　“推广低碳的生活方式真的很有必要，这对环境会带来很大的影响，每个人都应该为‘双碳’目标而努力。”在邢俊阳看来，生活中的“高碳”仍然很常见。“比如聚餐的时候会浪费一些食物，而且人多或者有不太熟的人时，也不太好意思说什么。”“里子”充足以后的“面子”问题，似乎让低碳和便利、舒适的生活发生矛盾，“打车、自驾更方便快捷，但不如公共交通环保”。邢俊阳认为，在物质生活相对富足的当下，不可能要求所有人在所有方面省吃俭用，但应该让更多人在脑海里绷紧“低碳”这根弦，在力所能及之处减少碳排放。</p> <p> 　　（应受访者要求，文中孙屿为化名。）</p> <p> 　　中青报·中青网见习记者 罗希 毕若旭 实习生 彭新 来源：中国青年报</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新研究证实喝咖啡降低痛风风险]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394247.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据《日本经济新闻》近日报道，日本防卫医科大学和大阪大学的联合团队在全基因组关联分析的研究中发现，保持喝咖啡的习惯将有助于降低痛风发病的风险。研究团队通过对超过15万人的咖啡饮用习惯和痛风发病风险进行关联研究，发现长期饮用咖啡有助于缓和痛风的发病，并认为今后通过对咖啡成分的分析，或许能够揭开痛风发病的机理原因和预防方法。</p> <p> 　　众所周知，血液里的尿酸升高，大量的尿酸随着血液循环抵达人体的各个关节，直接导致的后果就是痛风。咖啡中含有的咖啡因会转化为嘌呤，导致尿酸升高。因此，从理论上讲，痛风病人是不能喝咖啡的。然而令人意外的是，此前国内外已有多项研究证明咖啡对预防痛风有益，但却缺乏相关的统计分析和数据支撑。</p> <p> 　　此次，研究团队通过全基因组关联分析，针对超过15万研究对象的三项数值，包括每周饮用咖啡次数、尿素指数和痛风发病风险进行研究，并将每周饮用咖啡的次数从0次到7次列为八档，发现一周内每多喝一天咖啡，痛风发病的风险就能降低约25%。至于每天喝几次、喝多少咖啡则不纳入考量范围之内。防卫医科大学的松尾洋孝教授称：“饮用咖啡的行为并未影响到尿酸数值的高低，但痛风发病的风险却呈现出下降趋势。”</p> <p> 　　研究表明，咖啡作为一种天然的碱性饮品，经常饮用不仅有利于保持体内的酸碱平衡，还能在痛风防治过程中发挥重要作用。（记者李杨）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[非凡的冰雪盛会 精彩的科技答卷]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394248.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　开幕式上，超高清地面显示系统呈现出令人叹为观止的视觉效果；比赛场馆内，“最快的冰”让运动员们感受到速度与激情的快乐；赛场外的屏幕前，5G+8K转播给观众带来了视觉盛宴……一系列新技术、新应用在北京冬奥会、冬残奥会中落地，让“科技冬奥”从愿景走进现实。</p> <p> 　　习近平总书记指出，这是新冠肺炎疫情发生以来首次如期举办的全球综合性体育盛会，是对“更快、更高、更强——更团结”奥林匹克新格言的成功实践。</p> <p> 　　从筹办到举办的6年多时间，北京携手张家口，书写着“绿色、共享、开放、廉洁”的时代华章。一届“真正无与伦比”的冬奥会，一届“在温暖中永恒”的冬残奥会，其背后“科技”成为一大底色。</p> <p> <strong>　　“中国方案”解锁多项国内空白技术</strong></p> <p> 　　时钟拨回2015年8月20日，彼时，距离北京2022年冬奥会申办成功刚刚20天。</p> <p> 　　习近平总书记主持召开会议，作出坚持“绿色办奥、共享办奥、开放办奥、廉洁办奥”的重要指示，为如何筹办冬奥会指明了前进方向，提供了根本遵循。</p> <p> 　　沿着习近平总书记指引的前进方向，筹办工作一步步踏实前行。“我们将兑现承诺，向世界呈现一届简约、安全、精彩的奥运盛会”“中国办冬奥，言必信、行必果”……京张大地涌动着“撸起袖子加油干”的奋斗热潮。</p> <p> 　　坐落在北京朝阳区的国家速滑馆“冰丝带”造型别致，设计师郑方团队为了实现绿色、可持续的理念，创新性地使用国产索网编织出世界跨度最大的马鞍形“天幕”，3360块曲面玻璃、屋面、幕墙全部为中国制造。</p> <p> 　　蜿蜒在小海陀山的国家雪车雪橇中心“雪游龙”，施工难度巨大，延庆赛区总设计师李兴钢团队从零起步，自主建成全球第一条南坡赛道，创建地形气候保护系统，成功解决太阳辐射等问题，“把南坡变为北坡”。</p> <p> 　　在冬奥筹办过程中，像这样国内首创、全球领先的创新比比皆是。按照习近平总书记“要加强我们自身技术积累和技术创新”的重要指示要求，中国的设计师、建筑师不断挑战，一批中国设计、中国技术、中国材料、中国制造，融汇为饱含绿色和科技含金量的“中国方案”，呼应着国际奥委会“可承受、可收益、可持续”的改革方向，为奥林匹克运动树立起新的标杆。</p> <p> 　　突如其来的疫情没有打乱北京冬奥会筹办和举办的步伐，“赶早不赶晚”彰显了大国的远见卓识。坚持疫情防控和冬奥筹办“两手抓”，工作不断、力度不减、标准不降。12个竞赛场馆全部提前完工，3个冬奥村如期交付使用，京张高铁、京礼高速全线通车……多少次披星戴月、攻坚克难，“冬奥蓝图”一步步变成现实。</p> <p> <strong>　　为冰雪运动发展插上科技翅膀</strong></p> <p> 　　34秒32，快到很多人还没反应过来的一瞬，让高亭宇成为北京冬奥会速度滑冰男子500米冠军，创造冬奥会新的历史。</p> <p> 　　在“冰丝带”“最快的冰”上滑出最棒的成绩，高亭宇的这一滑，是对科技支撑竞技体育的极致诠释。</p> <p> 　　习近平总书记强调，当今世界，科技在竞技体育中的作用越来越突出。建设体育强国，必须实现高水平的体育科技自立自强。要综合多学科、跨学科的力量，统筹推进技术研发和成果转化，为我国竞技体育实现更大突破提供有力支撑。</p> <p> 　　2018年春天，走过120多年历史的二七厂停产，转型为国家冰雪运动训练科研基地。</p> <p> 　　在这里，体能馆配备了国内非常领先的体能训练设备、专项训练设备，还有体能测试区；速滑馆安装智能训练系统，让运动员的冰上训练实现数字化、智能化；六自由度训练馆引入用于训练飞行员的防晕眩训练器，实现夏季模拟雪上训练……</p> <p> 　　正是这些重要的科技力量，为高亭宇、任子威等中国冰雪健儿的训练不断加持。综合风洞馆帮助运动员训练减阻最佳姿态，国产雪车找到密度强度适合的新材料，移动口腔治疗车、移动手术车实现一站式医疗保障……冰雪运动的科技研发正在汇入中国的自主创新大潮。</p> <p> 　　得益于科技助力，中国冰雪运动的发展水平不断提升。109个冬奥小项，我国从约有三分之一是空白到实现全项目开展、全项目建队、全项目训练，就在短短几年间。正如习近平总书记所强调：“我们借着这一届冬奥的‘东风’，来促进竞技运动的发展，最终带动整个冰雪运动的发展。”</p> <p> 　　伴随北京冬奥会的筹办，全国冰雪运动参与人数已达到3.46亿人，“带动三亿人参与冰雪运动”的宏伟目标成为现实。看似小众的冰雪运动，飞入寻常百姓家，冰雪运动奏响了一曲“四季歌”。此时，国际奥委会主席巴赫在北京冬奥会闭幕式上的评价恰如其分，“这是一届真正无与伦比的冬奥会，我们欢迎中国成为冰雪运动大国”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[W玻色子质量迄今最精确测量完成]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394249.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　经过10年的仔细分析和审查，美国能源部费米国家加速器实验室对撞机探测器（CDF）合作项目的科学家7日宣布，他们实现了迄今为止对W玻色子质量的最精确测量，W玻色子是自然界的载力粒子之一。利用费米实验室CDF收集的数据，科学家们现在已经以0.01%的精度确定了粒子的质量，这是以前最佳测量值的两倍。</p> <p> 　　发表在《科学》杂志上的新精确测量值，将使科学家能够测试粒子物理学的标准模型，这是从最基本层面描述自然的理论框架。测量结果是，新的质量值显示了科学家在标准模型的背景下使用实验和理论输入获得的值之间的差异。</p> <p> 　　如果确认，此测量结果表明可能需要改进标准模型计算或扩展模型。新测量值与之前的许多W玻色子质量测量值一致，但也存在一些差异，未来的测量将需要更多地阐明结果。</p> <p> 　　费米实验室副主任乔·莱肯说：“虽然这是一个有趣的结果，但测量结果需要通过另一个实验来确认，然后才能完全解释。”</p> <p> 　　W玻色子是负责传递弱核力的基本粒子，它负责使太阳发光和粒子衰变的核过程。利用费米实验室的Tevatron对撞机产生的高能粒子碰撞，CDF合作项目收集了1985年至2011年间包含W玻色子的大量数据。</p> <p> 　　W玻色子的质量大约是质子质量的80倍，或大约80000MeV/c2。20多年来，CDF研究人员一直致力于实现对W玻色子质量越来越精确的测量。最新质量测量的中心值和不确定度为80433±9MeV/c2。该结果使用了从费米实验室Tevatron对撞机收集的整个数据集。它基于对420万个W玻色子者的观察，大约是2012年发布的合作分析中使用的数量的4倍。</p> <p> 　　“过去40年来，许多对撞机实验都对W玻色子质量进行了测量。”意大利国家核物理研究所的CDF联合发言人乔治·基亚雷利说，“这些都是具有挑战性的、复杂的测量，而且它们已经达到了很高的精度。我们花了很多年的时间来完成所有的细节和必要的检查。这是我们迄今为止最可靠的测量，测量值和预期值之间的差异仍然存在。”</p> <p> 　　研究人员还将他们的结果与使用标准模型对W玻色子质量的预期最佳值80357±6MeV/c2进行了比较。该值基于复杂的标准模型计算，该计算将W玻色子的质量与其他两个粒子的质量的测量值错综复杂地联系起来：1995年在费米实验室Tevatron对撞机中发现的顶夸克和2012年在欧洲核子研究中心大型强子对撞机中发现的希格斯玻色子。（记者张梦然）</p> <p> 　　总编辑圈点</p> <p> 　　CDF项目历经了许多年，精确的测量值其实一直隐藏在分析仪中，直到项目得到全面审查，科学家才将这个惊喜结果带到世人面前。这一结果对测试标准模型的准确性作出了重要贡献，理论物理学界和其他实验也都将跟进并继续阐明这个问题，如果实验值和预期值之间的差异真的是由于某种新的粒子或亚原子相互作用造成的，那么它终归有一天会被发现。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国首座海上可移动自升式井口平台投产]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394245.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　今天(4月8日)，由我国自主设计建造的首座海上可移动自升式井口平台在北部湾海域正式投产。</p> <p> 　　与传统的固定式导管架井口平台不同，该平台具有可升降、可移动、可重复利用的特点，能够最大限度地提高装备利用率，大幅降低油田开发成本，实现了该区域经济有效开发。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商用车驶入新能源赛道 重型货车是减排关键]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394244.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　商用车作为我国碳排放大户以及交通运输的主要力量，是推动汽车产业实现碳达峰碳中和目标的有力抓手。近日，国家发展改革委、国家能源局联合印发《“十四五”现代能源体系规划》提出，积极推动新能源汽车在城市公交等领域的应用，到2025年，新能源汽车新车销量占比达20%左右。</p> <p> 　　在政策推动下，商用车行业实施碳达峰碳中和的步伐将进一步加快，新能源高速增长、渗透率提升、智能化发展和车型全覆盖成为商用车市场发展新趋势。</p> <p> 　　<strong>增速高但渗透率仍低</strong></p> <p> 　　在日前召开的第八届中国电动汽车百人会论坛上，宇通客车旗下自动驾驶氢燃料客车亮相展区，吸引了与会嘉宾的关注。</p> <p> 　　“这款历经三代迭代研发的新产品，可充分满足平原、山区、高原等多样化环境运行需求。”宇通集团新能源研究院院长李高鹏介绍。</p> <p> 　　推广应用新能源汽车，被业内认为是商用车推进“双碳”的重要途径。商用车销量连续下滑，但新能源商用车一枝独秀，产销两旺，呈现出市场规模和发展质量双提升的良好局面。2021年新能源商用车销量19.7万辆，同比增长51.4%，渗透率达4.2%。</p> <p> 　　众多车企争相布局和深耕新能源商用车市场。比亚迪2021年全球累计交付纯电动商用车超过8.5万辆。2014年，吉利控股集团成立吉利商用车，2016年正式创立专注于新能源领域的商用车品牌——远程汽车。</p> <p> 　　吉利商用车集团首席科学家刘汉如介绍，远程汽车在2021年快速抢占市场，通过产品及商业模式创新，迅速确立了新能源商用车行业头部地位，全年整体销量同比增长288%。</p> <p> 　　交通运输部规划研究院副院长徐洪磊表示，新能源车型在商用车领域的渗透率相比乘用车还较低。纯电动商用车成为新能源商用车中的主流车型，插电式混合动力车型销量逐年下降，主要有三个原因：一是技术瓶颈，现有的电池能量密度还没办法满足商用车长距离重载运输的实际需求；二是成本瓶颈，目前纯电动、氢燃料电池商用车在购置成本上都明显高于柴油货车，氢燃料电池商用车使用成本也普遍高于柴油货车；三是目前还没有碳排放标准，商用车碳减排还无法实现从源头上管控。</p> <p> 　　新能源商用车的发展与乘用车相比还存在一定差距，但也预示着潜力和未来。交通运输部运输服务司司长蔡团结表示，“十四五”期间将进一步明确新能源汽车新的推广目标，到2025年底，全国城市公交、出租汽车、物流配送领域新能源汽车占比将分别达72%、35%和20%。</p> <p> 　　<strong>重型货车是减排关键</strong></p> <p> 　　今年以来，油价连续上调，带动新能源商用车特别是新能源重卡销量快速增长。今年1月至2月，新能源重卡累计销售3223辆，同比增长1076%，其中纯电重卡占比超99%。据了解，新能源重卡目前供不应求，一些企业的订单已经排到了5月份。</p> <p> 　　重型货车是商用车减排的关键。徐洪磊介绍，在对商用车的碳排放测算中，所有商用车碳排放占据全部车辆碳排放的比例接近65%，其中重型货车碳排放占比达83.5%，是碳减排所有车辆中的关键车型。</p> <p> 　　新能源重卡的热销，始于工业和信息化部发布的《关于重型柴油车国六排放产品确认工作的通知》。《通知》要求，从2021年7月1日起，各企业停止生产、销售不符合国六标准要求的重型柴油车产品。这意味着，排放量成了重卡生产的重要限制指标。2个月后，新能源重卡迎来发展拐点。</p> <p> 　　三一集团董事、三一重卡董事长梁林河介绍，多年来，国内重卡市场集中度一直较高，头部的5家国有汽车企业占据80%以上的市场份额。新能源改变了原有格局，2021年，传统五强OEM主机厂的新能源重卡销售仅为17%，83%的份额以新能源新势力为主。他预计，未来几年新能源重卡都将保持高位增长。</p> <p> 　　“随着新能源货品体系的逐步完善以及三电技术的不断成熟，将会有越来越多的用户选择新能源车型。”北京重卡经销商马鑫磊认为，在商用车新能源化进程不断提速的背景下，经销商要抓住时机，改变经营思路，积极开拓新能源货车市场。</p> <p> 　　<strong>推动全产业链降碳</strong></p> <p> 　　商用车实现减碳，需要构建以绿色能源为主的节能减碳生态体系。只有实现全产业链降碳，才能够真正实现“双碳”目标。</p> <p> 　　北汽福田汽车股份有限公司总经理武锡斌说，商用车不同于乘用车，不同使用场景下减碳的技术路线不同。目前，福田汽车能够做到基于客户的使用场景和工况，结合商用车的产品功能和特点，通过不同技术路线——纯电动、燃料电池、混合动力等来促进商用车行业节能和减碳发展。</p> <p> 　　构建商用车全价值链绿色生态，零部件再制造是不可或缺的一环。中国汽车工业协会总工程师、副秘书长叶盛基指出，与原始制造相比，汽车零部件再制造，可节约材料、能源消耗70%以上，降低制造成本30%至50%；与制造新品相比，对环境的不良影响明显降低。大力发展零部件再制造产业对汽车行业减排减碳和节能降本，以及推动实现“双碳”目标具有重要意义。</p> <p> 　　不过，当前我国汽车零部件再制造产业存在小、散、弱的问题。叶盛基建议，相关部门既要不断培育和挖掘市场需求，也要推动建立健全政策法规体系，相关地区要推动产业基地建设，形成产业聚集效应。从企业层面看，应进一步加强汽车零部件再制造产业科技创新，提升拆解、清洗、制造、装配等装备和生产能力，同时，进一步规范再制造产品评价和认证制度，积极推动再制造技术与装备数字化转型。</p> <p> 　　“除了深度电动化，还有智慧的高效化。”徐洪磊表示，智慧的高效化，是指在未来商用车发展过程中，利用智慧技术实现商用车的自动驾驶以及车网之间的互动，进一步提升能源利用效率。</p> <p> 　　“供应链重新洗牌机会已经来临。”梁林河认为，能源变革、技术变革、行业变革拉平了品牌的起跑线，传统品牌不再占有先天优势。新能源商用车品牌也迎来了重新洗牌，将会诞生新的头部企业。</p> <p> 　　本报记者 刘 瑾</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全面发力 纵深推进 科技体制改革让创新动力澎湃]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394256.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="　　清华大学天津高端装备研究院是清华大学在国家京津冀协同发展战略背景下，为推动产学研深度融合，建立的派出研究院。图为2021年2月24日，工作人员在工作。新华社发 孙凡越摄" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204080925000505223748110.jpg" style="width: 400px; height: 266px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 　　清华大学天津高端装备研究院是清华大学在国家京津冀协同发展战略背景下，为推动产学研深度融合，建立的派出研究院。图为2021年2月24日，工作人员在工作。新华社发 孙凡越摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 编者按 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持以深化改革激发创新活力，全面部署科技体制改革工作，改革政策密度之高、力度之大、范围之广前所未有。十年来，科技发展的政策环境不断优化，科技项目和经费管理改革不断深化，科技评价和奖励制度不断完善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 知识到底能变现成多少钱？可以是亿元级。去年，四川大学华西医院刘进教授及团队研发产出的两项科研成果签下了7.5亿元大单，得益于华西医院科研成果转化激励政策“华西九条”，刘进因此获得1亿元奖励资金。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 过去想都不敢想的创新激励，如今更多化为科研人员的成就感、获得感。从科技成果转化三部曲实施到《完善科技成果评价机制的指导意见》出台，成果赋权激活创新主体潜能，只是我国科技体制改革减负、赋能、释放红利的一个缩影。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持以深化改革激发创新活力，对科技体制改革工作进行了全面部署、顶层设计，改革政策密度之高、力度之大、范围之广前所未有。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《关于改进加强中央财政科研项目和资金管理的若干意见》发布，让管理过死的科研经费“活”起来；《关于深化中央财政科技计划（专项、基金等）管理改革的方案》出台，将科技项目“统”起来；《关于深化项目评审、人才评价、机构评估改革的意见》发布，让科研人员不再为“帽子”“牌子”“检查”所困；《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》出台，科研项目经费中用于“人”的比例越来越高了……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 拆藩篱、涉深水、蹚新路、亮硬招、见实效，我国科技体制改革全面发力、多点突破、持续向纵深推进。而今，143项科技体制改革任务已全面完成，科技创新重要领域和关键环节改革取得实质性进展，科技创新的基础性制度框架已基本确立，我国国家创新体系日趋健全，效能不断提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二次大修后的科技进步法于2022年初正式实施，这一事关创新驱动发展战略实施和科技强国建设长期性、系统性的制度设计，集中展现了党的十八大以来科技体制改革的成功经验。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 围绕人展开的科技体制改革，带给科技创新的变化也日渐显现：2021年，我国研发人员总量达540万人年，为2012年的1.7倍；中国内地入选世界高被引科学家，从2014年的111人增至2021年的935人，增长7.4倍，涌现出一批世界顶尖科技人才。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改革真刀破坚冰 科技资源配置提质增效</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 岁月的车轮一往无前，但总有些时刻注定会成为永恒。2006年2月，中央发布《国家中长期科学和技术发展规划纲要（2006—2020年）》，提出建设创新型国家的战略目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深化科技体制改革，推进和完善国家创新体系建设等，这份面向未来15年的科技发展蓝图影响至今。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “如果把科技创新比作我国发展的新引擎，那么改革就是点燃这个新引擎必不可少的点火系。我们要采取更加有效的措施完善点火系，把创新驱动的新引擎全速发动起来。”习近平总书记在2014年两院院士大会的讲话言犹在耳。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 改革从哪里破局？答案是，要以中央财政科技计划（专项、基金等）管理改革为突破口，带动其他方面科技改革向纵深推进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深化科技体制改革的集结号吹响，战旗指向创新新征程，科技界应声而上——</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2014年，在这个全面深化改革的元年，创新驱动发展战略顶层设计被扎实推进，为科研人员减负赋能、理顺科技计划管理体制成为当务之急。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一场破坚冰、动真格的科技体制改革大幕开启，改革的四梁八柱初步成型。中央财政科技计划管理改革迈出重要一步，《关于深化中央财政科技计划（专项、基金等）管理改革的方案》出台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这是一场啃硬骨头的改革攻坚战，对我国科技创新产生重要影响。”国务院发展研究中心研究员吕薇曾参与科技计划改革“破冰行动”方案的研究和讨论，在她看来，此次改革趟入深水区，从国家层面重构现有科技计划体系并转变相关政府部门科技管理职能，从强化顶层设计、统筹科技资源着手，构建公开统一的科技管理平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “科技资源碎片化”“项目多头申报”“九龙治水”，这些科技界长期为人诟病却不敢轻易触碰的顽疾，在改革方案中有了与之呼应的“良方”：一方面把分散在各部门的近百项科技计划优化整合为五大类；另一方面，政府部门不再直接管理具体项目的执行，而是引入专业机构“打理”科技计划项目申报、评审、验收等。从而强化了资源统筹力度，扭转了资源配置“天女散花”的局面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吕薇说，随着改革实践的不断深入，财政科技计划体制持续完善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谋篇，要着眼全局；落实，要积极有序；改革，要一以贯之。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此前，我国就已为新一轮科技体制改革布局谋篇。2012年，党中央、国务院发布了《关于深化科技体制改革加快国家创新体系建设的意见》。此后，国家相继推出多项针对性操作性强的改革具体方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在撕开突破口的同时，改革还打出系列“组合拳”：国家自主创新示范区政策扩大推广，院士制度向学术和荣誉本质回归，促进科技成果转化相关改革扩大试点，重大科研基础设施和大型科研仪器向社会开放……</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改革跑出加速度 一张蓝图绘到底</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 时光的脚步来到2015年。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在中国科学技术战略发展研究院科技创新理论研究所所长李哲的印象中，这一年，科技体制改革战略蓝图和施工图的两份重磅文件相继公布：3月，《中共中央国务院关于深化体制机制改革加快实施创新驱动发展战略的若干意见》下发，明确从8大方面30个领域着手，推动创新驱动发展战略落地； 9月，《深化科技体制改革实施方案》出炉，部署了到2020年要完成10方面143项改革任务，这张科技体制改革的“施工图”以台账形式，明确提出了每一项改革任务的具体成果、牵头部门和完成时限，体现了改革执行的刚性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业界评论，《深化科技体制改革实施方案》是迄今为止内容最丰富、政策最为全面、涵盖面最为广泛的科技体制改革文件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而今，改革交出怎样的答卷？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年，科技部部长王志刚在全国两会部长通道上给出了答案：党的十八大以来，我国科技体制改革143项任务全面完成。同时，一些改革举措已成为国家的法律、政策，在全社会如何推动创新方面形成了一些新的共识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，党中央系统布局和整体推进科技体制改革，通过破除体制性障碍、打通机制性梗阻、推出政策性创新，强化基础研究、完善科技计划管理、加快科技成果转化等科技体制改革的“组合拳”释放出科技创新的强大活力，有利于创新的体制机制更加成熟定型。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年5月，“科技三会”召开，新时期推进创新的纲领性文件——《国家创新驱动发展战略纲要》发布。这标志着我国科技体制改革进入新的发展阶段，吹响了建设创新型国家的集结号。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这个历史性文件，指明了未来十几年中国的发展方向。同时，也明确“深化改革”——坚持科技体制改革和经济社会领域改革同步发力，强化科技与经济对接，构建支撑创新驱动发展的良好环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同年8月，国务院印发《“十三五”国家科技创新规划》。这个首次以“科技创新”命名的《规划》，确立了迈进创新型国家行列、为建成世界科技强国奠定坚实基础的总目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改革走细走实 科研经费更好用了</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 一幅立意高远、脉络清晰的科技体制改革宏图徐徐铺开，于细微处解决科研人员的烦心事、揪心事。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “要着力改革和创新科研经费使用和管理方式，让经费为人的创造性活动服务，而不能让人的创造性活动为经费服务。”在2018年召开的两院院士大会上，当习近平总书记作出这一重要论述时，台下响起了热烈的掌声。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深化科研经费管理改革一直在路上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2014年3月，科技界熟知的“11号文”发布——国务院《关于改进加强中央财政科研项目和资金管理的若干意见》明确，设立绩效支出、简化预算编制和调整程序等多项举措，旨在把财政科研经费切实用到“刀刃”上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年7月，《关于进一步完善中央财政科研项目资金管理等政策的若干意见》发布，为科研人员松绑解套，下放预算调剂权限，买酱油的钱可以用来打醋了。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年8月，国务院办公厅印发《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》，引人注目的一个亮点，就是扩大科研项目经费管理自主权，再次强调简化科研项目申报和过程管理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来关于科研经费管理等一系列改革文件，向多年束缚创新的老难题动真格，着力构建以信任和绩效为核心的科研经费管理新模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这几年国家出台了一系列政策，涉及从科研经费预算到使用、结题的全过程。不仅人头费增加了，设备费的规定也放宽了。”全国政协委员、中国科学院自动化研究所研究员易建强坦言，当前的科研经费管理制度很贴近科研人员需求，极大地减轻了科研人员的负担。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改革纵深推进 持续优化创新环境</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 科技领域是最需要不断改革的领域，全面深化改革始终奔着问题去、瞄准症结改。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2018年两院院士大会上，习近平总书记再次对科技体制机制改革的重要性进行强调，提出要全面深化科技体制改革，提升创新体系效能，着力激发创新活力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 创新活力从何而来？需要深化体制改革释放创新潜能，更要构建良好创新生态。只有树好评价风向标，才能画好创新同心圆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2018年7月3日，中办、国办印发《关于深化项目评审、人才评价、机构评估改革的意见》，这份长达14页的文件，每一页都关乎8100万科技工作者的切身利益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “‘三评’改革，意在构建科学、规范、高效、诚信的科技评价体系，拒绝‘帽子多’、避免‘一刀切’，让科研人员吃下‘定心丸’。”中国科学院战略咨询研究院副研究员沈华说，此后，我国相继开展清理“四唯”专项行动，出台破除科技评价中“唯论文”“SCI至上”不良导向的硬措施，“破四唯”“立新标”深入人心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2022年4月，科技部会同中国科协组织开展的“学科学术评价规范研究试点”交出了阶段性成果。试点近一年来，中国数学会、中国计算机学会等5家学会作为试点单位，针对各学科科研特点，已分别形成《学术评价规范建议》和《科研活动行为规范建议》，对于进一步推进分类评价体系建设具有重要作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深化科技体制改革的蓝图加速落地，一些细微而深刻的变化正在发生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 以“解决报销繁”为突破口，中国科学院组织自动化研究所开发了智能财务系统，实现智能报销、智能监管，把时间还给科研人员。2021年10月，该成果亮相国家“十三五”科技创新成就展；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科研项目经费中用于“人”的费用可达50%以上；扩大预算调剂自主权之后，买酱油的钱也能用来打醋了；项目结余资金全部留归项目承担单位继续使用，科研经费用得好也更好用了；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家重点研发计划需填报的表格由57张精简为11张，科技计划项目已实行不超过5%比例随机抽查机制，科研管理更高效，科研人员有更多时间投身科研……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不仅是为科研人员简除烦苛、加油鼓劲，让他们有成就感、获得感，也是科技体制改革一以贯之的目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “党的十八以来，通过实施科技成果转化‘三部曲’、《完善科技成果评价机制的指导意见》等，形成了我国科技成果转化的制度‘四梁八柱’。”沈华说，通过扩大高校科技成果管理自主权、完善绩效奖励及税收优惠制度、下放国有资产管理权等政策，积极鼓励科研人员创造高质量、高价值知识产权，有效提升了科技成果转化效能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 就在前不久，科技部、教育部、财政部等十部门联合启动科技成果评价改革试点工作，围绕“评什么”“谁来评”“怎么评”“怎么用”开展试点，更好激发科技人员产出更多高质量成果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>改革持续攻坚 为科技自立自强加码</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九届五中全会提出，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑。要强化国家战略科技力量，提升企业技术创新能力，激发人才创新活力，完善科技创新体制机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “实现科技自立自强需要有力的科技创新体制机制保障。”王志刚坦言，科技创新体制机制还存在短板，有些改革举措落实还不到位，整体创新效率需要提高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年中央经济工作会议明确提出，科技政策要扎实落地，实施科技体制改革三年行动方案。2022年政府工作报告将“实施科技体制改革三年攻坚方案”，作为新阶段深入实施创新驱动发展战略的一项重要任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “‘三年攻坚’不求面面俱到，而是要瞄准痛点发力，充分调动各类创新主体的积极性主动性。”此前接受科技日报记者采访时，王志刚透露，过去一年，我们形成了近中远结合的科技创新战略规划布局。立足支撑引领现代化强国建设，编制新一轮国家中长期科技发展规划；聚焦五年经济社会发展的紧迫需求，编制“十四五”国家科技创新规划。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在沈华看来，未来改革驱动创新，一方面要进一步完善国家创新体系，强化国家战略科技力量建设，发挥企业创新主体地位，积极推动各方创新力量协同发力，聚焦重点，突破卡脖子技术。另一方面，则要通过京津冀、长三角、粤港澳等创新高地、人才高地的布建，以点带线、以线引面，全面推动科技强国建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 入之愈深，其进愈难。新时代全面深化科技体制改革，就越需要保持定力、勇于担当。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 正如习近平总书记所言，科技体制改革要敢于啃硬骨头，敢于涉险滩、闯难关，破除一切制约科技创新的思想障碍和制度藩篱。唯有此，各类市场主体、广大科技工作者的创新活力和潜能得以尽情释放，也才能为加快建设世界科技强国、实现高水平科技自立自强提供更多新动能。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界须在2030年前将碳排放减少四成]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394250.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> IPCC最新气候报告称，要将全球变暖限制在1.5℃——</p> <p style="text-indent: 2em;"> 将全球变暖限制在1.5℃是《巴黎协定》最雄心勃勃的目标，根据联合国政府间气候变化专门委员会（IPCC）4月4日发布的最新报告《气候变化2022：减缓气候变化》，为了实现该目标，除非全球温室气体排放量在2025年前达到峰值，并在2030年之前减少43%，否则世界可能会遭受极端气候影响。然而，以目前气温上升的水平，温室气体排放可能会造成两倍的全球变暖水平：到2100年达到约3.2℃。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 地球大气中的温室气体处于人类历史上的最高水平。由于疫情带来的封锁，2020年的温室气体排放量急剧下降，但在2021年，它们等同于甚至超过了2019年的记录。2019年的排放量比2010年高出约12%，比1990年高出54%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 该报告是IPCC第六次评估报告的第三部分，也是最后一部分。它向世界传达了一个鲜明的信息：实现《巴黎协定》的气候目标在技术上仍然可行，但需要立即、迅速和协调一致的国际努力来彻底改变我们赖以生存的家园。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “如果我们想要将全球变暖控制在1.5℃以内，机不可失，时不再来。”IPCC第三工作组联合主席吉姆·斯凯亚表示，“如果所有行业不立即大幅减排，这将是不可能的。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，这份报告并非完全悲观。尽管排放量上升，但有迹象表明，一些缓解措施已经在发挥作用。IPCC主席李会晟在新闻发布会上表示：“我们正处于十字路口。我们现在作出的决定可以确保一个宜居的未来。我们有限制气候变暖所需的工具和技术。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>两种技术助力减少CO2排放</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告指出，各国要实现其设定的净零排放目标，仅减少排放量是不够的，还需要从大气中提取二氧化碳（CO2）。这将抵消工业和航空等部门的剩余温室气体排放。各国可通过扩大森林面积和改善农业实践，或通过各种新兴技术来促进碳吸收，这些技术可从工业来源或直接从大气中捕获碳排放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告得出结论，要想有三分之二的机会将全球气温上升控制在2℃以下，气候模型预测，从现在到2100年，我们需要采用一两种新兴技术，从大气中吸收1700亿至9000亿吨CO2。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在第一种名为生物能源碳捕获和存储（BECCS）的方法中，发电厂燃烧产生的CO2在烟囱中被捕获并埋在地下，从而从大气中去除CO2。在被称为直接空气捕捉（DAC）的第二种技术中，机器通过化学反应从空气中吸收CO2。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告也提出，这两种方法存在缺陷。第一种方法需要大量的水，可能会对生物多样性产生负面影响。而第二种方法可能会增加其他生产领域的排放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>深入、快速地削减甲烷排放至关重要</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管甲烷的寿命比CO2短，在大气中的含量也比CO2低，但甲烷是一种更强大的温室气体。预计到本世纪中叶，甲烷将占非CO2温室气体排放的60%。然而，由于它在大气中不那么持久，大幅削减甲烷排放可迅速减少其对气候变暖的影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 要做到这一点，最有效的方法之一就是瞄准“逃逸的”排放物——在天然气开采和运输过程中，或从废弃已久的油井中逸出到大气中的甲烷。据IPCC计算，逃逸排放的甲烷约占全球排放到大气中甲烷的32%，占所有温室气体排放的6%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> IPCC报告称，所有行业都需要减少排放，各国应设法摆脱化石燃料，包括工业和交通运输部门。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>清洁能源是减排“潜力股”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 要想将全球变暖控制在1.5℃以内，就必须在全球范围内削减95%的煤炭使用量，同时到2050年，石油和天然气的消耗量必须分别减少60%和45%。幸运的是，对于许多地方来说，安装新的清洁能源比运营现有的化石燃料能源更便宜，而且往往比安装新的化石燃料基础设施更便宜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从2010年到2019年，太阳能和锂离子电池的成本平均下降了85%，而风能的成本下降了55%。这种下降使这些技术得以更广泛地部署。例如，电动汽车的使用量在此10年间飙升了100倍，太阳能在全球范围内的普及率提高了10倍，尽管这些数字因国家和地区而异。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “至少在研究、开发和示范阶段，我们已经拥有了实现经济脱碳所需的所有技术，而那些我们仍然需要开发的技术，可在正确的政策下迅速开发出来。”End Climate Silence组织的创始人吉纳维芙·根瑟表示，“只要我们用心去做，就能创造奇迹。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>形势紧急但并非没有希望</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管报告的结论本身就具有紧迫性，但美国马萨诸塞州史密斯学院环境科学与政策助理教授亚历山大·巴伦称，不要以为，如果温室气体排放量在2025年之后继续上升，这场战斗就基本上失败了。“即使气温上升超过1.5℃，我们只要将升温控制在2℃以下，其间的每十分之一摄氏度，都将大大减少人类遭受的痛苦。我们真的需要在所有战线上加快一切努力，我们等待的时间越长，造成的气候破坏就越大。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “IPCC报告中最大的不确定性是人们会做什么，这不是我们所能控制的。我们可以选择一条路或另一条道路。问题是，有多少人会为之而战。”巴伦说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[42个阿尔茨海默病相关新基因揭示]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394251.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在迄今为止最大的阿尔茨海默病遗传风险研究中，科学家发现了42个新的与该疾病发展相关的基因。研究结果表明，阿尔茨海默病患者大脑的退化可能与小胶质细胞有关。</p> <p> 　　阿尔茨海默病是一种极其复杂且多因素的疾病。先前研究表明，虽然吸烟、锻炼和饮食等生活方式因素会影响患病风险，但更多的原因在于遗传，即60%—80%的疾病风险由基因导致。</p> <p> 　　根据发表在《自然·遗传学》杂志上的论文，研究人员汇总了111326名阿尔茨海默病患者的基因组数据，并将其与677663名健康受试者的对照组进行比较。总体而言，该研究发现了75个与阿尔茨海默病相关的基因组区域，其中33个是以前已知的，42个是新发现的。</p> <p> 　　多年研究发现，阿尔茨海默病的主要病理征兆是大脑中β淀粉样蛋白和Tau蛋白的异常积聚。新发现证实了这种联系，表明与淀粉样蛋白和Tau蛋白产生相关的几个基因组区域可以影响阿尔茨海默病的风险。</p> <p> 　　该研究发现，小胶质细胞在大脑中负责“清除垃圾”，是一种清除受损或死亡神经元的免疫细胞，在阿尔兹海默病患者体内起着关键作用。一些新发现的基因可能会导致小胶质细胞的清除效率降低，这可能会加速疾病进展。</p> <p> 　　研究还发现，一种名为肿瘤坏死因子α（TNF-α）的蛋白质激活的基因也与阿尔茨海默病风险有关。</p> <p> 　　该团队还利用这些结果设计了一个遗传风险评分，以预测认知障碍患者在3年内患上阿尔茨海默病的可能性。</p> <p> 　　“这是阿尔茨海默病研究领域的一项里程碑式研究，是30年工作的结晶。”本研究合作者、卡迪夫大学的朱莉·威廉姆斯说，“遗传学已经并将继续帮助我们确定特定疾病机制。这项工作是我们研究阿尔茨海默病的重大飞跃，最终将促进延迟或预防这种疾病所需的治疗方法的出现。”（实习记者张佳欣）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瞄准改革痛点再突破 提升创新体系效能]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394253.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p class="pictext" style="text-indent: 2em;"> “推进科技体制改革，形成支持全面创新的基础制度。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2021年5月28日，习近平总书记在两院院士大会和中国科协第十次全国代表大会上的讲话，为新时期深化改革锚定方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大以来，党中央全面部署科技创新体制改革，出台一系列重大改革举措，我国国家创新体系日趋健全，着力提升国家创新体系整体效能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着我国步入新发展阶段，加强国家创新体系建设的重要性愈加凸显。然而，对照把握新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局的新形势和新要求，国家创新体系还存在不适应、不完善的地方。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “深化科技体制改革是建设创新型国家和世界科技强国的根本要求，对于提升我国科技创新体系化能力意义重大。”中国科学技术战略发展研究院科技创新理论研究所所长李哲坦言，目前，我国的创新体系整体效能还不够强，体系化能力还需加快提升。企业在国家创新体系中的作用发挥还不够，各类创新主体的深层次的评价、激励等问题还未能有效落实落地，阻碍创新的一些惯性思维、隐形障碍仍有待破除，科技体制改革已经进入深水区攻坚克难的阶段。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全面深化科技体制改革，提升创新体系效能，激发全社会创新活力，成为建设科技强国、助推经济社会发展的不二选择。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “科技体制改革的目的在于通过制度调整和重构，激发科技创新主体活力，提高科技创新的效率和水平。”国务院发展研究中心研究员吕薇告诉科技日报记者，面向未来，实现科技自立自强，就是要提升科技创新的质量，增强科技引领能力和原始创新能力，实现产业链供应链的自主、安全、可控。为实现更高质量、更高效率的创新，塑造国家发展新优势，国家创新体系的建设重点要转向提高整体效能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平总书记指出，强化国家战略科技力量，提升国家创新体系整体效能。”吕薇说，这意味着，我国要在已有创新体系基础上，整合优化科技资源，提高创新链条的整体效率。加强国家战略科技力量建设，不仅要发挥国有机构和民营机构的作用，要发挥科研院所和大学的研究力量，更要发挥头部创新企业的作用。同时，要加强国家科技基础设施建设，如研究型大学等基础科学研究基地，政府引导、产学研协同的共性技术研发平台等，关键是要明确功能定位，建立与功能定位相匹配的体制、运行机制和符合科技规律的评价体系，充分调动和发挥科研人员的积极性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在市场经济条件下，实行新型举国体制要根据领域和项目的特点，采取多种方式，分类进行组织实施。比如，对载人航天、探月工程等战略工程技术，集中组织攻关；对前沿技术领域侧重点支持前端研究，产业化主要靠市场选择和政府早期用户。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “构建创新链与产业链相结合的创新资源配置体系。统筹基础研究、应用研究、实验开发和成果转化全链条，打好关键核心技术攻坚战。”吕薇指出，要完善多层次资本市场，提供创新链条各个环节所需资金；进一步完善企业创新政策，降低企业创新成本，加强鼓励创新的需求侧政策，为企业创新开辟市场通道；建立激励创新、审慎包容的市场监管体系等，促进新兴技术产业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吕薇强调，营造具有国际竞争力的创新生态环境，要坚持科技创新和制度创新“双轮驱动”，深化科技体制改革，完善国家科技创新治理体系，为科技自立自强筑牢制度和体制机制基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “随着经济全球化和信息技术的快速发展，人才、资本、技术和数据等各种创新要素在全球加速流动和配置，哪里环境好，要素就向哪里流动。”吕薇建议，要完善人才培养和引进机制，优化人才发展环境，分类建立人才评价和激励机制，充分调动科学家、技术研发人员、技能人才、创新型企业家等各类人才的创新积极性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李哲提到，面向未来，我们要牢牢坚持科技创新和制度创新双轮驱动，全面提升创新体系效能，形成高效的国家创新体系，进而为实现高水平科技自立自强和世界科技强国提供原动力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国铁路今日开始实行新的列车运行图]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394242.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　记者从中国国家铁路集团有限公司(下称“国铁集团”)获悉，今日起，全国铁路将实行新的列车运行图。新图统筹考虑铁路新线投用和客货列车开行结构调整，精准配置运力资源，积极服务国民经济平稳运行和高水平对外开放。</p> <p> 　　<strong>一是优化中东部地区高铁运行径路，丰富旅客出行选择。</strong>在充分用好合武、合宁高铁连通湖北地区与长三角主要城市的同时，利用即将开通运营的黄冈至黄梅高铁的联络线功能，进一步盘活中东部高铁网，增加湖北前往长三角地区的高铁径路，丰富旅客出行选择。经由武汉至黄冈、黄冈至黄梅、安庆至九江、南京至安庆等高铁线路，安排开行武汉、宜昌至安庆、池州、铜陵、南京、上海、杭州等城市的动车组列车24列。调图后，经黄冈至黄梅高铁，武汉至安庆、池州、铜陵等地旅行时间大幅压缩。</p> <p> 　　<strong>二是提高电煤运输能力，积极服务国民经济平稳运行。</strong>利用即将开通运营的邢台至和顺县铁路新增能力，增开和顺县至邢台南货物列车4列，主要服务晋煤东运需求；优化浩吉铁路列车开行结构，万吨重载列车由4列增至8列，进一步提高北煤南运重载铁路大通道运输能力；利用京沪高铁释放出的普速铁路运能，新增瓦日铁路至京沪普速铁路煤炭列车4列；提升疆煤外运能力，利用敦煌线增加新疆经敦煌线、兰青线货物列车14列；根据2022年煤炭中长期运输合同需求，增开跨铁路局电煤直达货物列车54列，进一步增强电煤保供运输能力。</p> <p> 　　<strong>三是增开国际联运、海铁联运货物列车，更好服务高水平对外开放。</strong>充分发挥中老铁路通道能力和国际班列战略通道作用，新增中老铁路昆明东至磨憨跨境货物列车4列，分别增开中欧班列、西部陆海新通道班列4列、3列，加密国内部分城市国际班列开行周期，促进国际物流合作和贸易发展，更好服务国际产业链供应链稳定和高水平对外开放。</p> <p> 　　<strong>四是统筹疫情防控和客货运输，持续改善服务体验。</strong>结合疫情防控从严从紧要求和人民群众便捷出行需求，“一日一图”精准安排运力，继续做好延长12306网站售票和改签服务时间、提供乘车临时电子身份证明等线上服务，大力推广旅客进站、候车、中转、订餐等线下环节无接触式服务，持续做好老、幼、病、残、孕等重点旅客和脱网人群出行温馨服务；整治设备设施，提升服务质量，进一步开好公益性“慢火车”；巩固铁路货运电子商务平台95306整体升级成果，不断完善货运业务网上全程办理流程，进一步提升便利化程度和客户服务体验。</p> <p> 　　<strong>五是实施汛期主动避险措施，确保旅客列车运行安全。</strong>采取汛期主动避险措施，将原经由鹰潭至厦门铁路运行的厦门北至上海南的K1210/09次、厦门北至西安K242/3次、厦门至贵阳的K946/7次6列旅客列车，调整到南平至龙岩、横峰至福州、北京至九龙铁路等线路运行，确保旅客列车运行安全。</p> <p> 　　铁路部门提示，调图后客货列车开行变化情况和相关服务资讯，旅客、货主朋友可通过铁路12306、95306网站、客户端、微信等渠道查询，或关注各地铁路部门发布的动态信息及各大火车站公告，以便合理安排行程和货物运输事宜。(总台央视记者 郑连凯)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国科学家发现早期控制新冠病毒感染新策略]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394254.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　面对不断变异的新冠病毒，传统的应对手段显得有些捉襟见肘。究竟有没有简单、实用的手段对抗当前的新冠流行？</p> <p> 　　经过深入研究，中国医学科学院黄波教授团队和秦川教授团队发现，靶向肺泡巨噬细胞是早期控制新冠病毒感染的有效策略，并通过新冠肺炎小鼠模型找到两种临床上常用的老药。相关研究成果在线发表于国际学术期刊《信号转导与靶向治疗》。</p> <p> 　　“这项研究不仅可以为新冠肺炎提供一种安全有效的治疗方案，同时也是‘老药新用’的一次大胆尝试，为筛选新冠治疗药物提供一种新的思路。”4月7日，黄波在接受科技日报记者采访时强调。</p> <p> 　　肺泡如同气球，是肺脏的基本结构单元。肺泡的内表面被称为肺表面活性层，由薄薄的一层脂和蛋白质组成，维持肺泡处于伸张状态。同时，这层脂膜能够将外界与机体内部隔离开来，血液药物分子包括抗体，没有能力穿过肺泡表面活性层。</p> <p> 　　然而，新冠病毒最初入侵的部位就是肺泡，那么，它是如何在机体的层层防御下突破“隔离”的呢？</p> <p> 　　对此，黄波解释说，尽管肺泡表面活性层将外界与机体内部隔离，但我们的免疫系统有一类专职的吞噬细胞，被称为巨噬细胞，这些巨噬细胞贯穿肺泡表面活性层，可以吞噬吸入空气中所包含的颗粒和微生物，从而维持肺泡的洁净。</p> <p> 　　“因此，一旦新冠病毒进入肺泡，肺泡巨噬细胞就利用其表面的细胞膜将病毒颗粒包裹，将其吞入胞浆内，这种包裹了病毒的囊泡，被称为内吞体。”黄波说，内吞体能够将病毒颗粒递送至胞浆内垃圾处理站——溶酶体，从而将病毒分解为氨基酸、核苷酸等，供细胞再利用。</p> <p> 　　但是，新冠病毒能够利用肺泡巨噬细胞的特定状态，从内吞体内逃出，反过来利用巨噬细胞进行自我繁殖。</p> <p> 　　黄波表示，这个过程依赖于内吞体内一种蛋白水解酶（CTSL）以及内吞体囊腔的pH值。在酸性pH值下，CTSL被激活，水解新冠病毒的刺突蛋白，使得病毒遗传物质RNA被释放到细胞浆中，启动病毒的复制和扩增。正常生理状态下，肺泡巨噬细胞内吞体的pH值偏碱，其所吞噬的新冠病毒被送至溶酶体降解，从而机体表现不出症状或较轻微的症状。</p> <p> 　　基于此，通过新冠肺炎小鼠药物筛选实验，黄波团队找到两种临床常用老药阻断新冠病毒从肺泡巨噬细胞的内吞体中逃逸。</p> <p> 　　“临床上，双磷酸盐如阿仑膦酸盐 （ALN）通过靶向巨噬细胞，而用于骨质疏松症治疗；糖皮质激素药物地塞米松（Dex）则是常用的抗炎药物。”黄波说，我们发现，Dex和ALN可以分别通过靶向CTSL表达和内吞体的pH值，协同阻断病毒从内吞体逃逸。</p> <p> 　　黄波表示，这样一种联合治疗的效果是通过鼻腔喷雾局部给药途径来实现的，系统性给药由于受肺泡表面活性层的阻碍，难以产生效果。同时，这种联合还能够发挥激素抗炎的作用。这种喷雾疗法简单、安全、成本低廉，易于推广使用，是值得进一步深入研究的早期控制新冠病毒感染的新策略。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[135亿光年!有史以来最遥远星系发现]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394255.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据《天体物理学杂志》7日发表的一项研究，包括美国哈佛—史密森尼天体物理中心研究人员在内的一个国际天文学家团队发现了有史以来最遥远的星系。这个名为HD1的候选星系距离我们约135亿光年。</p> <p> 　　研究团队提出了两个想法：HD1可能正在以惊人的速度形成恒星，甚至可能是宇宙第一颗恒星Population Ⅲ恒星的家园，或者，HD1可能包含一个超大质量黑洞，其质量约为太阳质量的1亿倍。</p> <p> 　　论文合著者、天体物理学中心天文学家法比奥·帕库奇说：“回答有关如此遥远星系性质的问题可能具有挑战性。这就像一艘船在遥远的岸边，在大风和浓雾中，从它所悬挂的旗帜中猜测它的国籍。人们可能会看到旗帜的一些颜色和形状，但不是全部。归根结底，这是一场分析和排除不合理场景的漫长游戏。”</p> <p> 　　HD1在紫外光下非常亮。起初研究人员假设其是一个标准的星暴星系，也就是一个正在高速创造恒星的星系。但在计算了HD1产生了多少颗恒星之后，他们发现HD1每年会形成100多颗恒星。这一速度简直令人难以置信，至少比他们的预期高出10倍。</p> <p> 　　团队开始怀疑HD1可能不会形成通常的恒星。“宇宙中形成的第一批恒星比现代恒星更大、更明亮、更热。”帕库奇说，“如果HD1中产生的恒星是这些第一或第三族恒星，那么它的性质更容易解释。事实上，第三族恒星能产生比普通恒星更多的紫外线，这可阐明HD1的极紫外光度。”</p> <p> 　　然而，超大质量黑洞也可以解释HD1的极端亮度。当它吞噬大量气体时，黑洞周围的区域可能会发射出高能光子。</p> <p> 　　如果是这样的话，这将是迄今为止人类已知的最早的超大质量黑洞，与目前的纪录保持者相比，观测到的时间更接近宇宙大爆炸。</p> <p> 　　“HD1将代表早期宇宙产房中的一个巨大婴儿。”天体物理中心的天文学家艾维·勒布说，“它的红移是有记录以来最高的类星体红移的几乎两倍，这是一项了不起的壮举。”</p> <p> 　　“从超过70万个天体中找到HD1是一项非常艰巨的工作。”团队研究人员表示，“HD1的红色与135亿光年外星系的预期特征非常吻合。”</p> <p> 　　研究团队使用阿塔卡马大型毫米/亚毫米阵列（ALMA）进行了后续观测以确认距离，该距离比目前最远星系的纪录保持者GN-z11还要远1亿光年。</p> <p> 　　他们还将使用詹姆斯·韦布空间望远镜再次观察HD1，以验证它与地球的距离。如果目前的计算证明是正确的，HD1将是有记录以来最遥远、最古老的星系。</p> <p> 　　这些观察将使研究团队能够更深入地挖掘HD1的“身份”。“在大爆炸后数亿年形成，HD1中的黑洞一定是从一颗巨大的种子中以前所未有的速度生长出来的。”勒布说，大自然似乎比我们更有想象力。（记者张梦然）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一季度铁路货运量增长2.8% 力保产业链供应链稳定]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394237.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　国铁集团日前发布的数据显示，一季度国家铁路货物发送量完成9.48亿吨，同比增加2587万吨、增长2.8%，高于2.1%的全年目标增速。</p> <p> 　　这一数据来之不易。一季度特别是3月份以来，受疫情影响，多地交通运输等行业出现较大下滑。“铁路部门充分运用疫情防控停开减开客车后释放的运输能力，助力国内国际经济双循环，有力保障了经济平稳运行和人民群众生产生活。”国铁集团货运部负责人表示。</p> <p> 　　<strong>稳大宗商品</strong></p> <p> 　　一季度，大秦铁路累计运输煤炭1.04亿吨，日运量持续保持高位。特别是3月份，日运量19天突破130万吨，全月运输煤炭3887万吨，同比增长8%，环比增长14.7%，有力保障了电煤供应。</p> <p> 　　去冬今春，煤炭等大宗商品价格大幅上涨，给群众用电、取暖等生活需求带来较大压力。国家发展改革委等部门加大煤炭生产协调，铁路部门充分发挥既有线路潜力，确保大宗商品和基本民生物资稳定运输。</p> <p> 　　中国铁路太原局集团公司货运部工作人员介绍，太原局集团实时掌握大秦铁路货源和市场需求变化，优化运输组织方案。统筹考虑港口等大站的卸车能力、实际需求、疫情影响等因素，优化调整装车源头，每日分析，每周研究制定措施、调整措施，推动装、卸等环节有序衔接，提升运输效率，对电煤物资做到应运尽运、应收尽收。</p> <p> 　　一季度，铁路部门继续实施电煤保供行动，发挥大秦、浩吉、瓦日等主要煤运大通道作用，科学调配运力资源，主动对接企业需求，实施电煤精准保供，发送电煤3.5亿吨，同比增长6.5%，全国363家铁路直供电厂存煤保持在21.7天以上。</p> <p> 　　除了煤炭，一季度铁矿等大宗物资也产销两旺。“今年以来，铁精矿粉市场需求量持续走高。铁路部门新增喀什货运中心专用线、喀什北2个发运点，全力满足车源、箱源、货位需求，2月中旬单日最大运输量86车。”新疆煦昌贸易有限公司销售部副总经理梁秋云说。</p> <p> 　　数据显示，一季度各地铁路部门运量均实现较大幅度增长。内蒙古铁路货物运输实现首季“开门红”，日均装车超过1.1万车；新疆铁路货运量一路走高，始终在单日装车过万车的高位运行，连续67次刷新单日装车纪录。</p> <p> 　　<strong>稳春耕备耕</strong></p> <p> 　　时值春耕时节，农用物资市场需求旺盛。在襄渝、焦柳、汉丹、浩吉4条大能力通道交会处的襄阳北车站，大量农资在此集结中转。</p> <p> 　　由于支农物资批量多、去向杂、作业分散，襄阳北站指派专人编组一站式直达列车，保证货物及时到达、开出。同时，对农资装运提供“一条龙”全程物流服务，做到随到随装、随装随走，最大限度满足春耕物资运输需求。</p> <p> 　　湖北宜化宜都分公司物流运输部主任潘梅介绍，公司每天有700多吨化肥产品运送到枝城车站货场，等待发往全国各地。截至3月中旬，枝城车站共发送化肥3479车，22.3万吨，同比增长35%。</p> <p> 　　从全国看，一季度铁路部门累计发送涉农物资4379万吨、同比增长8.8%。此外，还为进口农机、化肥运输开辟绿色通道，今春以来仅阿拉山口口岸通过中欧班列进口农耕物资就达3572吨。</p> <p> 　　在新疆奎屯货运中心奎屯南货场，每天运输玉米的汽车川流不息。“为了让农副产品快速运往上海、广州等地，我们将1000多个托盘借给了客户，卸车效率提高了50%。”奎屯货运中心奎屯营业部党支部书记赵应钦说。</p> <p> 　　<strong>稳国际运输</strong></p> <p> 　　3月30日，一列搭载印度产原糖的列车从钦州港东站开往贵州贵阳都拉营站，标志着“印度—钦州港东—都拉营”海铁联运线路开通。通过该线路，每个货柜可节省综合成本约500元。一季度西部陆海新通道班列共发送货物17万标箱，同比增长56.5%。</p> <p> 　　在疫情影响下，国际航空运输和海运受到较大冲击，运力减少，运费大幅增加且波动不断加大。铁路部门充分发挥西部陆海新通道、中老铁路、中欧班列等跨境货物列车通道作用，为保障国际产业链供应链稳定作出了积极贡献。</p> <p> 　　截至4月3日，中老铁路开通运营4个月，已累计开行货物列车2023列，发送货物131万吨，其中开行跨境货物列车427列，发送货物超过31万吨。</p> <p> 　　一季度，中欧班列开行3630列、发送35万标箱，同比分别增长7%、9%。铁路部门抓住中欧班列运输需求旺盛有利时机，全力做好班列开行组织，打通国内国际双循环。(记者 齐慧)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[杭温高铁又有新进展！温州杭州出行将压缩至1小时]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394239.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 4月6日上午10点28分，经过现场再次的作业交底，中铁大桥局承建的杭温铁路6标永嘉梁场架设首榀长32.6m、重400t的预制箱梁，在现场施工人员指挥声中，稳稳的架设在5#墩~6#墩上，实现了该梁场箱梁首架，这也是杭温铁路一期温州段第一片架设的预制梁，标志着永嘉右行线跨甬台温线特大桥施工取得又一阶段性胜利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为确保箱梁的成功架设，项目部严格抓好安全质量管控，箱梁架设的施工方案、操作规程、设备人员的配备以及施工过程中的应急处置方案都进行严格把关，对作业班组进行了系统的作业技术交底和安全技术交底，因靠近铁路营业线，对确保箱梁架设精度和营业线安全问题更加重视。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京铁研监理徐琳说“此次架梁采用了有“温州地区最大龙门吊”之誉的450吨门式起重机进行吊装，监理人员和安全、技术及吊装人员对架设前的每道工序都旁站监督，实时监控，强化管控，确保了首片梁精准平稳架设。大桥局三分部技术负责人毛家序介绍，“进场以来，针对梁场建设、门吊拼装及架梁作业，作为楠溪江特大桥施工党员先锋突击队成员，多次和大家一起研究和优化方案，攻坚克难，才确保了本次架梁任务的顺利完成”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 永嘉右行线跨甬台温线铁路特大桥全长1971.5米，由杭温铁路从楠溪江特大桥分出，上跨杭深铁路和楠溪江之后接入温州北站，是杭温铁路一期的重难点工程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭温铁路项目建成后，将是连接杭州、金义、温州三大都市区的最快通道，将实现浙江省内“1小时交通圈”的全面构建。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月末我国外储规模达31880亿美元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394240.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　根据国家外汇管理局4月7日发布的数据，截至2022年3月末，我国外汇储备规模为31880亿美元，较2月末下降258亿美元，降幅为0.8%。业内人士表示，3月外汇储备变动主要受到了估值因素影响，展望未来，我国外汇储备规模有继续保持稳定的基础。</p> <p> 　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，2022年3月，我国跨境资金流入总体回升，外汇市场供求延续基本平衡。国际金融市场上，受主要国家货币政策、地缘政治局势、新冠肺炎疫情等因素影响，美元指数上涨，主要国家债券价格总体下跌。</p> <p> 　　3月份数据显示，货币方面，美元汇率指数上涨1.7%至98.3；非美元货币中，欧元下跌1.4%，英镑下跌2.1%，日元下跌5.5%。资产方面，以美元标价的已对冲全球债券指数下跌2.2%；标普500股票指数上涨3.6%，欧元区斯托克50指数下跌0.6%，日经225指数上涨4.9%。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，外汇储备规模下降。“外汇储备以美元为计价货币，非美元货币折算成美元后金额减少，与资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模下降。”王春英说。</p> <p> 　　展望未来，王春英表示，当前全球疫情仍处于大流行阶段，外部环境更趋复杂严峻，国际金融市场波动性加大。但我国坚持稳中求进工作总基调，统筹疫情防控和经济社会发展，经济韧性强、长期向好的基本面不会改变，将支撑外汇储备规模保持总体稳定。</p> <p> 　　中国民生银行首席研究员温彬表示，未来，我国外汇储备规模有继续保持稳定的基础，我国经济长期向好的基本面没有改变。“但同时也要看到，当前国际地缘政治冲突仍在持续，粮食、能源、金属等大宗商品价格持续上涨，全球通胀居高不下，美联储可能采取更大幅度的加息，缩表箭在弦上，这些因素可能导致全球金融市场波动加剧，对我国产生外溢效应。我国宏观政策要坚持稳字当头、稳中求进基调，以我为主，主动作为，关注形势和政策变化，研究制定应对预案，及时出台有利于市场预期稳定的措施，应对好各种风险冲击，保持外汇储备规模基本稳定。”（记者 张莫）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当前我国小麦库存处于历史高位 可满足国内一年以上消费需求]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2022/0408/c1004-32394241.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近期国际粮食价格上涨，小麦市场备受关注。记者从国家粮油信息中心获悉，国际粮食价格波动对我国小麦市场影响有限。当前我国小麦库存处于历史高位，可以满足国内一年以上消费需求，保供稳价的物质基础非常扎实。</p> <p> 　　据介绍，当前我国小麦市场可用三个“持续”来加以概括：</p> <p> 　　一是政策性小麦持续投放市场。根据市场变化，国家有关部门及时启动了政策性小麦拍卖，每周向市场投放50万吨左右的政策性小麦。1月份以来已累计成交620万吨，成交率在98%左右，满足了面粉加工企业的用粮需求。</p> <p> 　　二是冬小麦苗情持续好转。据农业农村部最新农情调度显示，全国冬小麦一二类苗比例提高到84.7%，比冬前增加14.2个百分点，苗情转化升级好于预期。</p> <p> 　　三是政府部门持续发力。党中央、国务院高度重视农业生产，2022年中央一号文件明确提出，要积极应对小麦晚播等不利影响。各地政府严格落实粮食安全党政同责，加大粮食生产支持力度，确保夏粮小麦丰产丰收。（记者杨召奎）</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>