<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[国际频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[国际频道]]></title>
            <link>http://world.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[国际新闻]]></description>
        <link>http://world.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2022-04-10 15:19:17</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[“天宫问答”：中国航天员太空讲解激发美国青少年梦想]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395459.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网华盛顿4月10日电 （记者李志伟）当地时间4月9日，“天宫问答”——中国神舟十三号航天员乘组与美国青少年互动活动在中国驻美国大使馆举行。前期参与提问活动的学生及家长、老师，华盛顿周边学校学生和家长，以及美国国家航空航天局退役宇航员唐·托马斯等参加了活动。美国太空探索技术公司首席执行官马斯克、加州理工大学航空航天系主任莫里·加里巴、美国国家航空航天局退役航天员芭芭拉·摩根等人以视频方式参加活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国驻美国大使秦刚带领美国青少年完成有关太空知识的任务，以“接收太空信号”的方式，引出“天宫问答”的主视频。在“天宫问答”主视频中，美国青少年对中国航天员们在太空中的生活与工作充满了好奇，他们提出了各种有趣的问题。这些问题包括空间站的水从何而来、多长时间需要出仓、航天员们的日常饮食和运动、如何在太空中观察生命演化、对于想成为航天员的孩子有哪些建议等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国三名航天员翟志刚、王亚平、叶光富在太空中给美国青年学生答疑解惑，并通过形象生动的太空展示，让美国青少年更好地了解太空知识。中国航天员耐心细致地讲解，展示了空间站工作生活场景，演示了微重力环境下的神奇现象。妙趣横生的问答环节以及中国航天员的太空生活都让现场观众称赞不已，惊叹连连。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 几位嘉宾分别从个人成长、工作经历的角度分享了对太空探索的理解，托马斯谈起自己如何从一名拥有探索太空梦想的6岁孩童成长为宇航员的经历，指出尽管中美文化传统不同，但探索太空激励着全世界。芭芭拉详细描绘了航天飞行任务所见证的太空奇观，以此告诉孩子们世界是紧密联系的，她鼓励同学们带着好奇心多观察、多思考。嘉宾们启发青少年追逐梦想、勇往直前，共同探索浩瀚宇宙。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 神舟十三号航天员4月中旬将回到地球家园。在活动上，秦刚邀请托马斯夫妇以及全体在场同学们用中文说“欢迎回家”，共同为正在太空执行任务的航天员们录制小视频。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谈到本次活动的创意，秦刚表示，自去年10月神舟十三号载人飞船顺利升空并入驻中国空间站后，包括中小学生在内的美国公众都表示了很大的兴趣。受此启发，中国驻美使馆设计了“天宫问答”活动——面向美国中小学生征集他们希望向中国航天员们了解的问题，得到了热烈响应，来自美国13个州的20多所学校发来了180多个问题视频，共有300多名同学参与提问。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 秦刚表示：“宇宙探索、科学研究永无止境，需要人类齐心协力共同合作。我们希望，中美青年一代都能够像航天员们一样勇于探索、追逐梦想，为人类做出贡献。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 参加当天“天宫对话”的美国青少年非常激动。美国学生克里斯托弗表示，“这太神奇了，航天员在太空，我们在地球上，然后我们能够进行沟通交流。这感觉太棒了。”他梦想成为一名宇航员，他说这样的交流活动进一步激发了他的理想，他会更加努力地学习，为成为一名宇航员做好准备。他激动地说，没有什么梦想是不可能的，宇宙太空能团结所有人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国学生迈尔斯·卡利表示，他非常喜欢这一活动，这不但拓展了他对太空以及空间站生活的认知，而且给了他很大的鼓励与启迪，这让他认识到世界各地人们携手共同合作有着重要意义。他同时对中国太空科技的发展进步、空间站先进的设备表示赞叹，并期待看到中国航天更多的科技进步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 托马斯表示，太空探索为全人类创造了一起合作的机会，激励着全世界。美中在太空探索领域有广泛的合作潜力，也一定会鼓励更多的年轻一代为人类未来的命运不断探索。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其加济安泰普举办别样展览 独特风格引围观]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395338.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯 当地时间4月8日，土耳其加济安泰普，鸟瞰意大利艺术家米开朗基罗·皮斯托莱托的艺术装置。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “第三花园”装置由考古学家发掘的罗马时期赫梯人的石头制成，类似于数学中的无限符号，长30米，圆圈内配有柠檬松、薰衣草、塔夫兰和迷迭香，吸引着大批观众。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挥舞制裁大棒的横行霸道者——乱局背后的美国“黑手”之四]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395437.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月10日电 <strong>（国际观察）挥舞制裁大棒的横行霸道者——乱局背后的美国“黑手”之四</strong></p> <p> 　　新华社记者吴宝澍</p> <p> 　　2月下旬俄罗斯与乌克兰冲突升级后，美国对俄罗斯施加全方位经济制裁，在损害俄经济民生的同时，冲击全球能源、粮食、金融市场。</p> <p> 　　长期以来，美国为维持霸权，频频打着“民主”“人权”“国家安全”旗号，以单边制裁肆意打压其他国家，给相关国家民众造成深重苦难。美国此举严重侵犯人权，违反国际法和国际关系基本准则。</p> <p> 　　<strong>坑害盟友　危害世界</strong></p> <p> 　　在美国“拱火”下，俄乌紧张关系不断升级，最终爆发冲突。如今，美国非但没有为缓解紧张局势付出实质性努力，反而拉拢盟友通过全方位、无差别的对俄制裁和对乌武器供应继续火上浇油。就在3月29日俄乌两国谈判取得进展的当天，美国财政部官员称，将加大对俄供应链的制裁。</p> <p> 　　美国拉拢盟友发起的对俄单边制裁对全球能源、金融、粮食、产业链等方面造成巨大冲击，整个国际社会都不得不为此买单。首先感到压力的便是能源进口高度依赖俄罗斯的欧洲国家。欧洲能源价格近期升至创纪录高位，多国居民电费、取暖费、交通费上涨，粮食和部分日用品也在涨价。</p> <p> 　　受害更为严重的则是那些经济基础本就薄弱的发展中国家，它们的经济发展、社会稳定都受到威胁。德国外交政策网站3月底的一篇文章说，阿拉伯世界正面临一场可能会迅速导致政治动荡的粮食危机，粮食价格上涨恐将引发“饥饿暴动”。</p> <p> 　　美国总统拜登3月下旬回答记者提问时承认，对俄制裁让许多国家付出代价，大量国家出现粮食短缺。</p> <p> 　　即便如此，美国仍选择再一次将制裁作为维护霸权的工具。美国塔夫茨大学教授、布鲁金斯学会高级研究员丹尼尔·德雷兹纳去年在《外交》杂志上撰文：20年的“反恐”战争、经济衰退、两极分化，再加上新冠疫情，削弱了美国的实力，“沮丧的美国总统们手中的箭越来越少，于是他们最先想到的是简单可用的工具，也就是制裁”。</p> <p> 　　<strong>无法无天 肆意妄为</strong></p> <p> 　　二战结束后，美国频频利用其全球霸权地位，将国内法凌驾于国际法之上，肆意对其视为敌人或对手的国家施加制裁，还对与这些国家有来往的第三方实施“二级制裁”。</p> <p> 　　冷战时期，美国出台《武器出口控制法》《出口管理条例》等法律法规，阻止盟友向社会主义阵营国家出口相关产品。</p> <p> 　　1962年以来，美国对古巴施加了现代历史上持续时间最长、程度最严厉的系统性贸易禁运、经济封锁和金融制裁。截至2021年，联合国大会已连续29年通过有关要求美国结束对古封锁的决议，但美国政府毫不顾忌国际社会的正义声音，依然对古巴实施封锁。</p> <p> 　　20世纪70年代末以来，美国对伊朗实施单边制裁和封锁，逐步形成涉及金融、贸易、能源等多领域的严密体系。2018年，美国政府单方面退出伊朗核问题全面协议，重启并新增一系列对伊制裁。美国的“二级制裁”威胁迫使许多国家和实体放弃与伊朗合作，大批外国企业陆续撤出伊朗。</p> <p> 　　1999年查韦斯出任委内瑞拉总统后，委美关系长期紧张。2017年以来，美国不断扩大对委经济和金融制裁，甚至多次提及军事干预的可能性。2019年，美国冻结委政府在美全部资产，通过加大制裁力度支持委反对派对抗政府。</p> <p> 　　<strong>摧残民生 罔顾人权</strong></p> <p> 　　美国虽动辄高喊维护“人权”，但其对他国实施的制裁根本无视人权，严重伤害相关国家民生，造成人道主义灾难。</p> <p> 　　据统计，2017年到2020年底，美国制裁使伊朗石油出口减少80%以上。伊朗外汇收入锐减，经济遭受沉重打击，并引发货币贬值、通胀不断加剧，对民生造成严重伤害。</p> <p> 　　美国智库经济与政策研究中心2019年4月发布的报告指出，美国制裁加剧委内瑞拉经济危机，使委人民深受其害，在2017年至2018年期间导致超过4万委内瑞拉人死亡。报告作者说，美国政府蓄意以制裁摧残委内瑞拉经济，企图实现政权更迭；委民众无法获得救命的药品、医疗设备、食品和其他必要物资，这违反国际法和美国签署的条约。</p> <p> 　　古巴政府今年2月发表声明，谴责美国60年来对古巴实施的封锁是最不人道的经济战争行为，是对古巴人民人权的大规模、公然、系统性侵犯。声明说，美国自2019年以来不断升级封锁措施，并在新冠疫情下阻拦他国向古巴捐赠物资，阻碍古巴获取药品和基本用品。</p> <p> 　　在阿富汗，美国留下巨大战争创伤并撤离后，迟迟不肯解冻阿富汗在美资产，并拟将其中一半为己所用。这些资产本应用来进口阿富汗人急需的食品和药品。联合国秘书长古特雷斯今年1月敦促美国和世界银行解冻阿富汗国有资产。他警告说，数以百万计的阿富汗人正处在“死亡边缘”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[爱尔兰首次将中文纳入高考外语选考科目]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395436.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社都柏林4月9日电（记者张琪）2022年爱尔兰高考中文口语考试9日如期举行，这是爱尔兰首次将中文纳入高考外语选考科目。</p> <p> 　　根据爱尔兰国家考试委员会公布的高考日程安排，今年的中文考试分为口语、听力和笔试3个部分，口语考试于4月9日至14日举行，听力测试和笔试将于6月20日举行。</p> <p> 　　据《爱尔兰时报》报道，爱尔兰全国约有100人将参加今年高考的中文考试。</p> <p> 　　为适应经济全球化的趋势和培养更多的国际化人才，爱尔兰教育部2017年发布了未来10年外语教学战略。根据这一战略，爱尔兰从2020年起将中文列为高中外语选修科目，并从今年起举办高考中文考试。</p> <p> 　　爱尔兰国家考试委员会公布的信息显示，目前已有10多种语言被列为爱尔兰高考外语选考科目。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[述评：在复杂动荡的国际局势中彰显中国担当]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395341.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 <strong>述评：在复杂动荡的国际局势中彰显中国担当</strong></p> <p> 　　新华社记者刘华、许可、成欣、孙楠</p> <p> 　　2022年，对世界来说，是一个充满挑战的年头。新冠肺炎疫情仍未彻底战胜，乌克兰危机又接踵而来，本来就充满不确定性的国际局势变得更加复杂动荡。</p> <p> 　　暮色苍茫看劲松，乱云飞渡仍从容。三个多月来，在元首外交引领下，中国在世界变局中穿云破雾，在困难挑战中砥砺前行，同各方加强团结、携手并进，持续推动构建人类命运共同体，努力为世界开辟光明和美好未来。</p> <p> 　　<strong>笃行与希望</strong></p> <p> 　　4月1日晚，习近平主席以视频方式会见欧洲理事会主席米歇尔和欧盟委员会主席冯德莱恩。</p> <p> 　　“以中欧关系的稳定性应对国际形势的不确定性”“以中欧开放合作推进经济全球化深入发展”“以中欧团结协作应对全球性挑战”。会见中，习近平主席深刻阐述中欧作为两大力量、两大市场、两大文明加强合作，对世界的重大意义。</p> <p> 　　胸怀天下，笃行不怠。今年以来，习近平主席同来华出席北京冬奥会的20位外国领导人及国际组织负责人面对面会谈会见，同10多位外国领导人通电话，以视频方式同多位外方领导人举行峰会、通话、会见等，就双边关系和重大国际问题等密集互动、深入沟通。</p> <p> 　　“中方愿同俄方一道，充分发挥两国关系政治优势，推动两国全方位务实合作取得更多成果”；“我们不仅要引领中美关系沿着正确轨道向前发展，而且要承担应尽的国际责任，为世界的和平与安宁作出努力”；“希望欧方形成自主的对华认知，奉行自主的对华政策，同中方一道，推动中欧关系行稳致远，为动荡的世界局势提供一些稳定因素”……</p> <p> 　　面对世界百年未有之大变局，习近平主席就国际交往提出一系列重要主张，为中国同各方关系发展把舵定向，彰显中国作为维护和平稳定、促进团结合作中流砥柱的大国担当。</p> <p> 　　这是一次与众不同的合影——</p> <p> 　　2月5日，人民大会堂，习近平主席和夫人彭丽媛同出席北京冬奥会开幕式的国际贵宾佩戴印有各自所在国家、地区、国际组织旗帜的特制口罩，并肩而立，共同挥手示意。镜头定格下这珍贵的瞬间。</p> <p> 　　“冬奥之约”，来之不易。疫情背景下，中国克服重重困难举办冬奥会，近70个国家和国际组织的约170位官方代表出席开幕式，共91个国家和地区的近3000名运动员同场竞技。</p> <p> 　　这样一届冬奥会，为新冠肺炎疫情困扰下的世界注入信心和力量。北京冬奥会的成功，不仅是中国的成功，也是世界的成功；不仅是体育的胜利，更是团结的胜利。</p> <p> 　　泰国《民意报》评论，北京冬奥会大力倡导国际合作、让世界人民摒弃嫌隙、和平聚会，“真正践行了奥林匹克精神，将博爱、友谊和希望传递给全世界”。</p> <p> 　　<strong>坚守与担当</strong></p> <p> 　　当今世界既不太平也不安宁，和平与发展的时代主题面临严峻挑战。作为一个负责任大国，中国怎么办？</p> <p> 　　“中方始终站在和平一边，从事情本身的是非曲直出发，独立自主作出判断，倡导维护国际法和公认的国际关系基本准则，坚持按照联合国宪章宗旨和原则办事，主张共同、综合、合作、可持续的安全观。”习近平主席的话掷地有声。</p> <p> 　　这是中国在乌克兰问题上的明确立场，也是中国外交一以贯之的理念。</p> <p> 　　从同俄罗斯总统普京通电话到同法国、德国领导人举行视频峰会，从应约同美国总统拜登视频通话到视频会见欧盟领导人……习近平主席全面阐述了中方在乌克兰问题上的原则立场。</p> <p> 　　“坚持劝和促谈”“防止出现更大规模人道主义危机”“构建欧洲和亚欧大陆持久和平”“防止局部冲突扩大化”，习近平主席的意见，既立足当下，又着眼长远，为当前形势下解决乌克兰危机提供了建设性的中国方案。</p> <p> 　　“中方一直在开展重要的外交努力。”西班牙中国问题专家胡利奥·里奥斯说，中国在乌克兰问题上的做法是基于自己的理念：捍卫主权和领土完整，反对战争和制裁，将对话和谈判作为根本解决方案。</p> <p> 　　在围绕乌克兰问题劝和促谈之外，另一重大新闻事件也在同步发生。</p> <p> 　　3月的最后两天，多国外长聚首中国安徽屯溪，第三次阿富汗邻国外长会、阿富汗邻国与阿临时政府首次外长对话会等阿富汗问题系列会议相继在这里举行。</p> <p> 　　“一个和平、稳定、发展、繁荣的阿富汗，是全体阿富汗人民的期盼，也符合地区国家和国际社会共同利益。”习近平主席向第三次阿富汗邻国外长会发表书面致辞，强调阿富汗邻国要各尽所能，凝聚共识，协调配合，支持阿富汗人民开创美好未来。</p> <p> 　　会议围绕在人道援助、互联互通、经贸领域、农业发展、能源电力、能力建设等重点领域向阿富汗提供实质性支持达成许多共识，为阿富汗和平重建带来新的希望。</p> <p> 　　诚如网友评论的那样，当阿富汗面临雪崩般危机时，有的国家在雪上加霜，中国则一直是雪中送炭，让世界看到了一个坚守和平正义、践行使命担当“大国的样子”。</p> <p> 　　<strong>视野与格局</strong></p> <p> 　　4月7日，中国—新西兰自贸协定升级议定书正式生效，中新自贸协定是我国与发达国家签署的第一个自贸协定。</p> <p> 　　外界评价，议定书生效将进一步深化中新两国经贸合作，为促进全球经济稳定复苏发挥积极作用和示范效应。</p> <p> 　　“坚持拆墙而不筑墙、开放而不隔绝、融合而不脱钩，推动构建开放型世界经济……”</p> <p> 　　1月17日，习近平主席在2022年世界经济论坛视频会议发表演讲，再次传递出中国将进一步融入区域和世界经济、同世界互利共赢的清晰信号。</p> <p> 　　“携手合作，聚力战胜疫情”“化解各类风险，促进世界经济稳定复苏”“跨越发展鸿沟，重振全球发展事业”“摒弃冷战思维，实现和平共处、互利共赢”……演讲中，习近平主席以充满哲理的中国智慧，向世界阐释如何开辟后疫情时代美好世界的人间正道，回应世界各国人民对和平发展、合作共赢的期盼。</p> <p> 　　大道至简，实干为要。中国不仅登高望远、把脉开方，更重信守诺、垂范先行。</p> <p> 　　今年以来，中国先后与叙利亚、阿根廷、马拉维等国签署共建“一带一路”合作文件。至此，同中国签署共建“一带一路”合作文件的国家已达149个，国际组织已达32个。</p> <p> 　　在疫情给世界经济造成严重冲击的背景下，“一带一路”合作不仅没有停滞，反而逆势前行，为全球经济寒冬注入暖流，成为沿线国家的合作之路、健康之路、复苏之路、增长之路。</p> <p> 　　从政府工作报告明确写入深入实施外资准入负面清单、落实好外资企业国民待遇，到呼吁保障全球产业链供应链稳定畅通，再到推动全球发展倡议落地、“努力不让任何一个国家掉队”……中国将自身发展置于全人类发展的坐标系，把中国人民利益同各国人民共同利益结合起来，致力于同世界各国共迎挑战、合作共赢。</p> <p> 　　“在全球性危机的惊涛骇浪里，各国不是乘坐在190多条小船上，而是乘坐在一条命运与共的大船上。小船经不起风浪，巨舰才能顶住惊涛骇浪。”</p> <p> 　　在复杂动荡的世界，习近平主席的话给人以深刻启迪，指引人类前进的正确方向。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克一军事营地遭袭3人死伤]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395291.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社巴格达4月9日电（记者董亚雷）伊拉克军方9日说，极端组织“伊斯兰国”武装分子当天袭击伊西部安巴尔省一军事营地，造成2人死亡、1人受伤。</p> <p> 　　安巴尔省军方官员萨阿德·艾萨维对新华社记者说，“伊斯兰国”武装分子当天利用沙尘暴的恶劣天气条件，袭击了该省希特市附近一个军事营地，造成2名伊拉克军人死亡、1名军人受伤。</p> <p> 　　2017年12月，伊拉克政府宣布取得打击“伊斯兰国”的胜利。此后，“伊斯兰国”残余势力主要在伊拉克与叙利亚接壤的边境地带流窜，不时发动袭击。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗总统表示伊朗将继续就和平利用核能进行研究]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395290.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社德黑兰4月9日电（记者王守宝 高文成）伊朗总统莱希9日表示，伊朗有权和平利用核能，无论其他国家的意愿或意见如何，伊朗都将继续就和平利用核能进行研究。</p> <p> 　　莱希当天在国家核技术日庆祝活动上发表讲话说，伊朗在和平利用核科学技术领域取得的进展“不可逆转”。伊朗科学家正在加速推进和平利用核能方面的研究工作，伊政府将支持这一进程。</p> <p> 　　在当天的活动上，伊朗原子能组织发布有关伊朗未来20年核工业发展的综合战略文件。</p> <p> 　　2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊朗核问题全面协议。根据协议，伊朗承诺限制其核计划，国际社会解除对伊制裁。2018年5月，美国单方面退出协议，随后重启并新增一系列对伊制裁措施。2019年5月以来，伊朗逐步中止履行协议部分条款，但承诺所采取措施“可逆”。</p> <p> 　　伊核协议相关方2021年4月开始在维也纳举行谈判，讨论美伊两国恢复履约问题，美国间接参与谈判。第八轮谈判于2021年12月27日在维也纳启动。今年3月11日，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利宣布，谈判由于“外部因素”暂停。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相约翰逊访问乌克兰]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395289.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社基辅4月9日电 英国首相约翰逊9日在乌克兰首都基辅表示，英国将加大对俄罗斯的制裁压力，并向乌克兰提供经济和军事援助。</p> <p> 　　据乌克兰国家通讯社报道，约翰逊当天在同乌克兰总统泽连斯基共同举行的新闻发布会上说，英国及其合作伙伴将继续加强对俄罗斯的制裁，并尽力提供乌克兰所需的经济和军事支持。约翰逊还说，英国计划开放与乌克兰的贸易并帮助乌排雷。</p> <p> 　　泽连斯基在新闻发布会上呼吁西方国家加大对俄罗斯的制裁力度，特别是对俄罗斯实施全面能源禁运，并增加对乌克兰的武器供应。谈到进行中的乌俄谈判，泽连斯基强调，和平协议应为乌克兰提供有效安全保障机制。</p> <p> 　　约翰逊9日抵达基辅进行访问。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦国民议会通过对总理的不信任动议]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395287.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社伊斯兰堡4月10日电（记者蒋超 李浩）巴基斯坦国民议会（议会下院）10日凌晨通过针对总理伊姆兰·汗的不信任动议。伊姆兰·汗成为巴基斯坦历史上首位遭国民议会罢免的总理。</p> <p> 　　在巴国民议会举行的投票中，由反对党联盟提出的不信任动议获得174票赞成。根据巴宪法和议会议事规则，不信任动议只要获得国民议会超过半数议席即172票支持即获通过。</p> <p> 　　投票开始前，国民议会议长阿萨德·凯瑟宣布辞职，投票由议员萨达尔·阿亚兹·萨迪克主持。</p> <p> 　　3月28日，反对党联盟正式向国民议会提出针对伊姆兰·汗的不信任动议。4月3日，国民议会副议长卡西姆·苏里否决了该动议，随后巴总统阿尔维批准了伊姆兰·汗的建议，宣布解散国民议会。</p> <p> 　　本月7日，巴最高法院裁定苏里否决反对党联盟针对伊姆兰·汗的不信任动议的决定违宪，予以废止；裁定阿尔维解散国民议会的决定无效，宣布恢复国民议会及内阁，要求议长不得晚于当地时间9日10时30分（北京时间13时30分）召集国民议会开会，就针对伊姆兰·汗的不信任动议进行投票。</p> <p> 　　巴基斯坦上一次国民议会选举于2018年7月25日举行。伊姆兰·汗领导的正义运动党赢得胜利，成为国民议会第一大党。伊姆兰·汗于2018年8月18日宣誓就任政府总理。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特宣布将今年麦加朝觐人数增至100万]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395286.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社利雅得4月9日电（记者胡冠 王海洲）沙特阿拉伯朝觐事务部9日宣布，将今年麦加朝觐人数增至100万，这个数字包括了沙特境内外的朝觐者。</p> <p> 　　据沙特媒体报道，沙特朝觐事务部当天表示，朝觐者年龄应在65岁以下，且已完成沙特认可新冠疫苗的完全接种；沙特境外朝觐者还需提交核酸检测阴性证明。朝觐事务部强调，所有朝觐者须遵守相关防疫规定。</p> <p> 　　2021年，沙特政府为加强新冠疫情防控，将当年参加麦加朝觐的朝觐者范围限定在沙特境内的公民和外籍居民，人数为6万人。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华国际时评：北约打“东扩牌”贻害无穷——回击北约抹黑系列评论之二]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395284.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月9日电 <strong>题：北约打“东扩牌”贻害无穷——回击北约抹黑系列评论之二</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社记者李蓉</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北约秘书长斯托尔滕贝格近日再次向中国“泼脏水”，然而，“威胁论”的说辞用在北约自身倒是最合适不过。与其造谣抹黑，斯托尔滕贝格更该做的是，反省北约在俄乌冲突中扮演的角色，反思谁才是地区和世界安全的威胁。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/default.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0410/MAIN202204100754000370034211108.jpg" style="width: 750px; height: 500px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 4月7日，在比利时布鲁塞尔的北约总部，北约秘书长斯托尔滕贝格在北约外长会后举行新闻发布会。新华社记者郑焕松摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北约背弃承诺一再东扩是俄乌冲突肇始的首要因素。北约是冷战的产物，冷战结束后不少人质疑北约继续存在的必要性，北约也曾在20世纪90年代承诺“一英寸都不会向东扩张”。然而在美国主导下，北约在1999年后先后五次东扩，成员国从16个增加到30个，向东推进1000多公里，直抵俄罗斯边境。多年来，不少外交政策专家一直警告北约不要东扩，认为这将造成地缘政治紧张，威胁地区安全。西班牙《起义报》近日刊文指出，北约持续东扩“撕毁了柏林墙倒塌以来达成的协议。显然，像俄罗斯这样的大国会感受到意图驻扎在其家门口的北约的威胁”。冲突升级前，俄罗斯曾数度向美国和北约“交底”“划红线”，美国前国会议员加巴德曾表示，美方只要保证不接纳乌克兰加入北约，就可以结束此次危机，阻止爆发战争，但美国政府不这么做。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 俄乌冲突升级后，北约非但不反思东扩危害，反而持续挑动军事对抗。北约在欧洲东部增加防务部署，同时通过对乌武器援助加剧紧张局势，让战火烧得更旺更持久。斯托尔滕贝格日前在北约外长会期间说，他认为战事将持续“许多个月甚至数年”，他呼吁北约“维持制裁，加强防御和威慑”，并为乌克兰提供更多武器。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北约各国对美国亦步亦趋，加强打造“反俄阵线”，实际维护的是美国霸权利益。长年以来，美欧对北约定位不同。美国将北约视为维护自身霸权的武器，更多是出于进攻性目的的“矛”；而欧洲将北约视为保证自身安全的屏障，更多是出于防御性目的的“盾”。前些年美欧因防务负担吵得不可开交，而今很多“恐慌”的欧洲国家自愿表示将提高军费开支。这表明美国利用俄乌冲突成功裹挟了欧洲，将北约真正变成维护其霸权的“矛”。对美国而言，北约东扩不仅为美国军工企业创造了赚钱良机，更是进一步巩固了美国对欧洲的制约，服务了美国经营的地缘战略“大棋局”。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/default.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0410/MAIN202204100754000565733505683.jpg" style="width: 750px; height: 500px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 3月24日，在比利时布鲁塞尔的北约总部，领导人在会议期间合影。北约于24日召开特别峰会讨论俄乌冲突。新华社记者郑焕松摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北约东扩引发分裂动荡，损害了世界人民利益。北约东扩酿成的战争和制裁恶果，导致能源、粮食价格飙升，全球产业链安全也面临严重挑战。欧洲首当其冲，不仅面临资金外流、能源短缺和物价飙升，大量逃难的乌克兰人涌入，也让欧洲真金白银地为冲突埋单。对整个世界而言，战争和制裁造成的负面影响更是难以估量，资源和粮食价格上涨引起的高通胀，将让本就受到新冠疫情冲击的世界经济雪上加霜。国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃警告，迟迟未能从新冠疫情中恢复过来的国家“很可能陷入经济衰退”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有乌克兰官员曾说，北约“给我们武器，我们牺牲生命”，“交易很公平”。但这一所谓“公平”的交易，导致大量生命逝去，无数家庭流离失所，世界经济发展机遇消逝，更多人因此陷入困顿。面对如此种种，世人应擦亮眼睛，看清北约“东扩牌”的贻害无穷。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最新动态：泽连斯基说只能选择与普京谈判 英国首相约翰逊访问乌克兰]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395283.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社纽约4月9日电 综合新华社驻外记者报道：乌克兰总统泽连斯基9日表示，乌克兰别无选择，只能与俄罗斯总统普京进行谈判。英国首相约翰逊同日到访乌首都基辅，表示将尽力提供乌克兰所需的经济和军事支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——泽连斯基9日在接受德国媒体采访时说，现在乌克兰别无选择，只能坐在谈判桌前。俄罗斯没有其他人能够阻止这场战争，只有普京能决定这场战争何时结束。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——约翰逊9日在同泽连斯基共同举行的新闻发布会上说，英国及其合作伙伴将继续加强对俄罗斯的制裁，并尽力提供乌克兰所需的经济和军事支持。英国计划开放与乌克兰的贸易并帮助乌排雷。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——俄罗斯国防部发言人科纳申科夫9日通报说，自俄罗斯开展特别军事行动以来，俄军已摧毁乌军127架固定翼飞机、98架直升机、428架无人机、2037辆坦克及装甲车辆、229台多管火箭炮、886门野战火炮和迫击炮、1941辆特种军用车辆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——乌克兰国家通讯社9日援引乌地方军事管理部门的消息报道，俄军夜间持续向哈尔科夫、顿涅茨克、卢甘斯克和赫尔松地区开火，乌方正在疏散当地居民。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——乌克兰经济部副部长卡奇卡9日表示，俄罗斯对乌克兰的军事行动将影响约25%的世界粮食贸易，并将产生严重后果，包括粮食尤其是小麦供应减少以及粮食价格上涨。此外，乌克兰港口遭到封锁，俄罗斯对本国粮食和化肥出口施加限制，这也将对未来世界粮食产量和价格产生影响。（参与记者：李铭、李东旭、华迪、黄河）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最新动态：俄说北约借乌之手与俄作战 标普下调俄外币发行人信用评级]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395282.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月9日电 综合新华社驻外记者报道：俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃8日说，北约实际上早已站在乌克兰一边，借乌克兰之手与俄罗斯作战。美国评级机构标准普尔8日发布公告说，将俄罗斯外币发行人信用评级从此前的“CC/C”级下调至“SD”级即“选择性违约”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——扎哈罗娃8日在俄外交部网站发表声明说，北约虽然否认公开参与俄乌冲突，但实际上早就站在乌克兰一边，借乌克兰之手与俄罗斯作战。她说：“北约在通过继续向乌克兰提供武器延长冲突。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——美国商务部工业与安全局8日说，正式将冰岛、列支敦士登、挪威和瑞士加入对俄罗斯出口管制“联盟”。此前，澳大利亚、加拿大、欧盟的27个成员国、日本、韩国、新西兰和英国已加入对俄出口管制。工业与安全局表示，多边出口管制旨在切断俄罗斯和白俄罗斯维持战事所必需的商品、技术和软件供应，使其无法获得国防、航空和航海领域所需的关键材料。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——美国评级机构标准普尔8日发布公告说，俄罗斯政府4日以俄罗斯卢布支付了当日到期的美元计价欧洲债券的利息和本金，由于预计投资者将不能把这些卢布兑换成与原本应付金额相等的美元或者俄罗斯政府将不能在30天宽限期内把这些卢布兑换成美元，因而决定把对俄罗斯外币发行人信用评级从此前的“CC/C”级下调至“SD”级即“选择性违约”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——据俄罗斯卫星通讯社报道，俄国家防御指挥中心主任米津采夫8日在记者会上说，从3月2日开始，俄罗斯已向乌克兰运送了9780.3吨人道主义物资，开展了772次人道主义行动，物资包括生活必需品、药品和食品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——据美国有线电视新闻网报道，美国国防部长奥斯汀7日在国会作证时披露，美军在向乌克兰提供顿巴斯冲突地区的情报。一名不愿公开姓名的美国高级官员透露，美方提供的部分情报“近乎实时”。白宫上月承认，美方向乌方提供“大量具体和及时”情报，涉及俄方计划和动向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——据俄罗斯塔斯社报道，扎哈罗娃8日表示，俄方将对日本驱逐俄外交人员一事做出回应。早些时候，日本外务省宣布驱逐8名俄驻日外交官和贸易代表处工作人员。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——德国总理朔尔茨8日访问英国并同英国首相约翰逊共同出席记者会时说，德国已经在减少进口俄罗斯石油和煤炭方面取得成效，并且将“很快”停止从俄罗斯进口天然气。但他同时表示，立刻从其他国家获得等量的天然气供应以取代俄罗斯天然气是不可行的。（参与记者：黄河、惠晓霜、刘亚南、熊茂伶）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南太平洋岛国瓦努阿图附近海域发生6.3级地震]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395280.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社悉尼4月10日电 维拉港消息：南太平洋瓦努阿图群岛附近海域10日发生6.3级地震。目前尚无人员伤亡和财产损失报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据美国地质调查局地震信息网消息，此次地震发生在当地时间10日7时52分（北京时间4时52分），震中位于瓦努阿图诺尔苏普地区西南偏西65公里处海域，震源深度为10公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 太平洋海啸预警中心没有针对这次地震发布海啸预警。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 瓦努阿图位于环太平洋火山地震带，因地壳板块相互碰撞而频发地震。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世卫组织：全球累计新冠确诊病例达494587638例]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395281.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社日内瓦4月8日电（记者刘曲）世界卫生组织8日公布的最新数据显示，全球累计新冠确诊病例达494587638例。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世卫组织网站最新数据显示，截至欧洲中部时间8日19时1分（北京时间9日1时1分），全球确诊病例较前一日增加1138093例，达到494587638例；死亡病例增加3905例，达到6170283例。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[切实加强全球生物安全治理（钟声）]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395241.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <span style="font-family:楷体;"><strong>　　广大缔约国应以《禁止生物武器公约》开放签署50周年为契机，重申对维护和加强《公约》的政治承诺，并本着团结合作的精神采取实际行动，将《公约》要求落到实处</strong></span></p> <p> <strong>　　</strong></p> <p> 　　4月10日是《禁止生物武器公约》（以下简称《公约》）开放签署50周年纪念日。《公约》是历史上第一个全面禁止一整类大规模杀伤性武器的多边条约，同时也赋予缔约国和平利用生物科技的合法权利。半个世纪来，《公约》缔约国已增至183个，安全和发展两大支柱更加牢固。研发、生产和使用生物武器已成为法律、政治和道德上的绝对红线。</p> <p> 　　生物领域的探索研究日新月异，极大促进了经济、社会和卫生等领域发展，给人类带来诸多红利。《公约》作为生物安全领域国际法的基石，为全球生物安全治理作出了重大贡献。然而，生物安全威胁和风险并未根除。合成生物学、基因编辑、人工智能等新技术不断涌现，客观上带来了新的生物安全风险。生物恐怖主义的现实威胁更加突出。由于美国一个国家的反对，《公约》核查机制始终未能建立，确保普遍遵约无从谈起。发展中国家享受生物科技发展红利受到歧视性限制，新冠肺炎疫情背景下“卫生鸿沟”“免疫鸿沟”更加突出。</p> <p> 　　《公约》的初心是为了全人类彻底排除使用生物武器。今年将举行五年一度的《公约》审议大会，广大缔约国应以此为契机，全面回顾总结50年来的成就和挑战，重申对维护和加强《公约》的政治承诺，并本着团结合作的精神采取实际行动，将《公约》要求落到实处。</p> <p> 　　“以多边核查确保遵约”是国际共识，生物安全领域不应成为例外，更不能因为一个国家的反对而止步不前。审议大会应作出明确的决定，重新启动停滞20余年的核查机制多边谈判。不管对核查手段、核查范围等具体问题有多少分歧，都不能成为拒绝谈判的借口。重启谈判本身就是建立互信的重要渠道，也是检验一国是否真心维护《公约》的试金石。</p> <p> 　　和平利用生物科技的权利不容侵蚀。广大发展中国家已为此疾呼了几十年，疫情当前，这个问题更为紧迫。发展中国家在获取抗疫物资和药物、疫苗研发等技术时屡屡受阻，根子就在于少数国家以防扩散为由，实施垄断性、歧视性的管制。中国于2016年在《公约》框架下倡议建立“生物防扩散出口管制与国际合作机制”，2021年进一步提出并推动联大通过“在国际安全领域促进和平利用国际合作”决议，倡导公正、开放、包容的国际合作，为维护发展中国家合法权益提供了新的解决方案。</p> <p> 　　践行负责任的生物科研理念，是新形势下释放生物科技发展潜力、防止生物科技被误用滥用的重要保障。在各国政府、科学界的共同努力下，《科学家生物安全行为准则天津指南》（以下简称《天津指南》）于2021年7月达成。这是国际社会推广负责任生物科研的最新成果，它始于中国倡议，属于全世界。中国欢迎所有利益攸关方自愿采纳《天津指南》，共同促进生物科技向着更健康、安全的方向蓬勃发展。</p> <p> 　　自加入《公约》以来，中国一贯严格履行各项义务，致力于推动强化《公约》机制、促进国际合作。2021年4月，《中华人民共和国生物安全法》正式施行，为中国履行《公约》提供了更加强有力的法律和机制保障。</p> <p> 　　生物安全无国界。中国期待通过国际社会的共同努力，《公约》的普遍性、权威性和有效性不断得到加强，为实现普遍安全、共同发展发挥更大的作用。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国对外战略背后的文化基因]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395275.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>20世纪以来，在全球化浪潮推动下，很多国家唯美国式社会文化和宪政民主马首是瞻，形成了美西方占据政治经济和军事霸权的世界体系。追根溯源，美国的历史、文化、思想滥觞于欧洲，继受并集成了数千年西方文化当中的宗教传统、希腊-罗马政治传统和“西方中心论”意识形态，其对外战略的背后有着深刻的文化基因。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>基因是生物学上基本遗传因子的简称，是指将遗传信息由上一代传给下一代的载体，能够决定生物的基本性状。本文对美国文化基因中的宗教传统与“救世”情结、希腊-罗马传统与霸权主义倾向、“扩张性”与“美国式”全球化进程进行梳理，以揭示美对外政策的深层次根源和行为逻辑。</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>美国文化基因中的宗教传统与“救世”情结</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 众所周知，西方社会特别是美国社会有着非常浓厚的基督教信仰氛围，其三大分支——基督教、天主教、东正教均源于犹太宗教，犹太人创造的希伯来律法和以《圣经》为代表的神学思想构成的所谓“希伯来传统”，不仅深刻影响着美国人的社会生活方式和文学艺术，而且担当着美国主流哲学思想和政治意识形态的根本依据，是所谓美国伦理的“信仰本质”、美国法律的“高级法背景”和美国精神的“内在基石”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 基督教是一种救世情结浓厚的宗教。在《圣经》中，由于“神爱每一个人”，所以不愿失去他的任何一只羔羊；100只羔羊中丢失一只，上帝也要把它找寻回来。耶稣对他的弟子说：“你们要去使万民做我的门徒……凡我所吩咐你们的，都教训他们遵守”；“你们是世上的光”，你们的光应当“照在人前，让他们看见你们的好行为”。这种救世的使命感，使美国人的天性中有一种所谓“传教士精神”或“救世情结”。1620年9月，“五月花号”轮船载着102名受到英国国内宗教压迫的清教徒及其家属，离开英国驶向北美大陆。这批拓殖者把新大陆视为上帝赐给人类的一块“自然状态”的试验田。经过一百多年的努力，他们不仅生存了下来，而且独立建国，摸索出相较于欧洲大陆更为“民主”“自由”的政府和社会组织方式。在“建国之父”们的眼中，美国是“将全世界引向正确的宗教和自由的灯塔”，是世界的“解放者”和“救星”。他们也因此相信自己拥有改变世界的权力和职责，将众多古老的异域文明融入、归化到西方民主自由理念之中，是美国领导的基督教世界的重任。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 表面上看，美国社会十分强调多元主义、宗教自由、言论自由，世界上形形色色的人种、民族、种族和宗教信仰都能在纽约等大城市找到。但在处理对外关系时，其内心深处却有着一种把美国的制度和文化变成普世制度和文化的冲动。当这种宗教的排他性和普世情绪在政客与部分人群中发展到极端状态时，其国家行为就表现为一种对道德普遍主义的极力推崇，对自认为适用于一切社会的政治制度和超越历史、民族、文化传统的“普适价值”的强烈信奉。美国人这种将他们自认为“好”的制度文化“推己及人”的“救世”情结，深深扎根于基督教的“天命”意识。他们坚信“美国例外论”，即相信上帝与其有约，美国的价值观、政治制度和历史独一无二且是全世界最好的，美国肩负着为“世界民主”作典范和领导地球上其他国家的特殊使命。正是这种对自身制度文化在道德观上的“迷之自信”，使美国人将“自由民主”制度和观念看作终极、普世的制度，是人类社会放之四海而皆准的价值原则。而基督教的“救世”情结，又让他们把推广这套“理想”的制度和价值观作为自己责无旁贷的使命。于是，在全世界推行美式自由民主、用美国的模式改造世界，成为美国对外战略的重要目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国人以拯救者的心态，迫使其他国家选择美式民主制度。在他们眼中，“自由具有巨大的威力，可以将所有暴政社会改造成自由社会；只有自由社会才可能实现民主，只有民主国家才可以维持和平；以美国为首的西方国家应该将推行‘自由与民主’作为外交政策的首要目标。”但他们从未停下来认真地问一问其他国家：它们是否需要这些东西。美国人确信，自己信奉的价值是最道德、最有效的，如果他们不坚持让其他国家选择以这些价值为指导的政治体制，那么在道义上就是不负责任的。这种“美式帝国主义”和“救世情结”相混合的思维方式，在将其价值和制度强加给其他社会的同时，也在一定程度上让美国人获得了宗教意义上的道德满足。这种宗教狂热情绪体现在对外战略目标上，就是要在世界范围内支持西方认可的“民主”政权，颠覆其反对的不同于西方政权体制的所谓“独裁暴政”。由此，美国不断强力要求世界其他国家效仿和跟随美国的制度和价值观，力求以此同化或消除国际社会中的“异己力量”；不断孤立、制裁与其意识形态相左的国家，甚至不惜通过战争打击、颠覆其他国家政权。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>美国文化基因中的希腊-罗马传统与霸权主义</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 虽然欧洲的文明可以追溯到更早的古希腊城邦，但罗马帝国在其灭亡之后一直被欧洲人视为权威、正统、强大、文明甚至是正义的象征。因此后世不断有国家政权以罗马自称，或者自封为罗马帝国的继承者。比如在罗马灭亡之后曾经短暂统一中欧地区的查理曼，就在公元800年被教皇加冕为“罗马人的皇帝”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 德国法学家耶林曾说过，罗马帝国曾三次征服世界，第一次靠武力，第二次靠宗教，第三次靠法律。武力因罗马帝国灭亡而消亡，宗教随民众思想觉悟的提高、科学的发展而缩小了影响，唯有法律征服世界是最为持久的征服。美国虽然建国时间只有两百多年，但从建国伊始，美国人就在很多方面刻意模仿罗马帝国。比如美国建国时的政治体制就深受启蒙思想的影响，从罗马政治体制里吸收了（元老院、执政官、保民官等）权力制衡的历史经验，同欧洲封建传统完全割裂。在建设首都华盛顿包括美国国会大厦在内的很多地标建筑时也都大量采用古罗马建筑样式，而完全抛弃了欧式城堡与教堂式建筑，这也反映出美国建国者对古罗马帝国荣光的向往。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 应该说，罗马帝国的历史景象和政治传统深刻影响了美国建国以来的政治思想和战略选择，美国一些主流的政治思想家从未以建国两百多年来计量自己的帝国权力，而是言必称罗马帝国及其治下的世界秩序，以恢复甚至超过罗马帝国的全球霸业为最终目标。公元前后，在西方当时已知的世界中，罗马人不断对外用兵，建立了以罗马为首都的地跨欧亚非三洲的大帝国，地中海竟然成为罗马的内海。罗马帝国不论武力、经济还是文化，都对周边“蛮族”有着巨大的影响力，号称“罗马治下的和平”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与之相比，美式霸权主义有过之而无不及。1776年，北美13个殖民地宣布独立时的面积仅有80万平方公里；1783年，在打赢对英战争之后，美国领土扩张到230万平方公里；1803年，乘着拿破仑在欧洲战事之危与法国签订了《转让路易斯安那条约》，又新增260万平方公里土地；其后通过美西战争、美墨战争以及《美俄转让阿拉斯加条约》等，美国连打带买面积扩张到937万平方公里；二战之后，更是在太平洋、大西洋、印度洋占领或托管一系列群岛领土，在全球范围内建立成百上千的军事基地、研究基地。时至今日，美国的对外战略仍然奉行基于实力的霸权主义和强权政治，以“世界警察”自居，按政治文化传统和资源利益分配标准，组建不同圈层的结盟关系，推广美式民主自由，打压各式各样的反美力量，维护其世界范围内的经济军事政治霸权。概括地讲，以自由权利为核心的意识形态是美国霸权的主要思想基础，资产阶级民主制则是这套高度统一的价值观的制度基础；在对外行为中，它们则是以“美国优先”和“强权政治”“胡萝卜加大棒”的形式表现出来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>美国文化基因中的“扩张性”与“美国式”全球化进程</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 文明是民族国家利益的综合体现之一，也是国家利益的载体，它摆脱不了国际政治的游戏规则。在竞争激烈的国际舞台上，许多国家都程度不同地以自己的文化观念影响着国际关系。尤其是美国，长期把文化渗透作为其外交战略的组成部分，对外推行文化扩张。这种“文化扩张”，是指将其传统文化、宗教信仰、政治观点、价值观念等传播给其他国家，以达到“不战而屈人之兵”的目的。美国的决策者历来认为，美国的文化具有无坚不摧的力量，输出美国的文化、价值观念和生活方式，使美国的文化成为世界的“主流文化”，美国就能在任何时候比任何国家都要强大，就能在国际社会居于领导地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如果说在殖民主义时代，老牌帝国主义主要是用大炮征服世界、奴役弱小国家人民的话，那么二战以来特别是20世纪80年代以来，美式“文化帝国主义”则以经济全球化为基础、互联网技术发展为主要推动力，通过经济渗透和文化扩张，使其他国家政府与人民自觉服从超级大国霸权。在互联网还没有出现的时候，英语就已成为世界性的通用语言。互联网的发展，更加强了英语的世界霸主地位，英语内容约占全球互联网总体内容的90%以上，而其中最主要的信息制造者和传播者就是以美国为首的西方发达国家。他们通过网络向受众持续不断地传递着以其超级大国政治、经济、军事力量为基础的文化信息，并将其意识形态和价值理念潜移默化地根植在别国人民头脑之中。久而久之，使受众产生对美式价值观及其文化的亲近感和认同感，同时对本民族的自尊心、自豪感产生动摇，这对于一个民族一个国家来说无疑是十分危险的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “导弹+经济+文化=美国式的全球化”，这是美国图谋称霸世界的公式。美国借助其经济、科技实力，运用贸易、投资、网络等手段，进行文化扩张和渗透，谋求文化霸权，对别国文化安全造成威胁。进入21世纪，在信息网络技术不断迭代的赋能之下，美国文化帝国主义的“扩张”效果倍增。目前，美影视产品充斥世界，占据全球75%的市场，好莱坞年收入的50%来自国外，不仅为美攫取了巨额资本，同时，还成为其在全球推行其价值取向、生活方式、民主制度的重要渠道。通过文化渗透，美加紧对社会主义国家进行“和平演变”，诱导发展中国家“西方化”，使之沦为美国文化的“殖民地”。美国新闻网几乎覆盖全球，仅几家主要媒体信息发布量就相当于其他国家信息发布总量的100倍。美国人口只占世界人口总数的5%，但是目前传播于世界大部分地区80%以上的新闻，却由美国等西方通讯社垄断。美国通俗文化和消费文化无孔不入，连法德等老牌资本主义发达国家也难以抵挡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美式“文化帝国主义”就是要以美国的意识形态、价值观念为蓝本，在全世界推行美国式文化。不少国家的中产阶层与欧美大众文化存在高度亲和，很大程度上出自对全球化资本主义所确立的经济等级、收入阶层秩序的认可。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国著名经济学家弗里德曼曾狂妄地宣称：“全球化体系中，美国是唯一居于统治地位的超级大国，所有国家都不同程度从属于它，我们不是老虎，全球化才是老虎。但是我们最会骑老虎，我们之所以最会骑老虎，是因为是我们把它从虎崽子养成大老虎的。”显而易见，当代美国文化帝国主义和全球舆论战，通过对世界各国长期、复杂、广泛的思想渗透，在全世界培养了一大批认同美国意识形态和价值观、接受美国在重大问题上的叙事逻辑、按照美国意愿行动的人。这才是导致在各种重大问题上，一些国家的人罔顾自己的个人利益和本国的国家利益，跟着美国起舞的根本原因。简单来说，美国通过在全世界培养“精神美国人”，从而为美国实施各种内外政策培育、训练一种“亲美氛围”，这从表面看是一种舆论战，从深层看其实是一种认知战和文化战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>（作者：冯玉军，系中国人民大学习近平新时代中国特色社会主义思想研究院副院长、当代政党研究平台研究员、法学院教授）</strong></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗宣布对24名美国人实施制裁]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395274.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社德黑兰4月9日电（记者王守宝 高文成）伊朗外交部9日发表声明，宣布将24名美国人列入制裁名单，因为他们“支持恐怖主义和违反人权”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 声明说，这24名美国人“支持、组织、实施和加强美国对伊朗人民和政府的单方面强制措施，支持恐怖组织及其活动”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 声明说，美国通过阻止伊朗人获得药品以及医疗服务和设备等恶化伊朗人的生活条件，特别是在新冠疫情期间，这剥夺了伊朗人的基本权利，危及伊朗数百万人的生命，并对他们的经济和社会权利产生负面影响。这些人协助实施了这些“非法行动”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据伊朗外交部公布的名单，此次被制裁的美国人包括美国前陆军参谋长乔治·凯西和美国前中央司令部司令约瑟夫·沃特尔等人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年7月，伊朗与美国、英国、法国、俄罗斯、中国和德国达成伊朗核问题全面协议。根据协议，伊朗承诺限制其核计划，国际社会解除对伊制裁。2018年5月，美国单方面退出协议，随后重启并新增一系列对伊制裁措施。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[造福各国民众 推动经济复苏（命运与共·全球发展倡议）]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395272.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534027349_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　2月20日，装载精细化工产品的中欧班列（渝新欧），从重庆果园港启程发往德国杜伊斯堡。图为重庆果园港装载作业现场。<br /> 　　新华社记者 唐 奕摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534034540_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　参展商在第十七届中国—东盟博览会上通过网络直播推销商品。<br /> 　　新华社记者 陆波岸摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534041926_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　由中企承建的东非最高建筑埃塞俄比亚商业银行新总部大楼2月13日在亚的斯亚贝巴正式竣工。<br /> 　　新华社记者 汪 平摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20220410/1649534048352_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　由中企承建的阿根廷高查瑞300兆瓦光伏发电项目海拔超过4000米，项目改变了当地依靠外省供电的历史，改善了民众生活。<br /> 　　新华社发</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> &nbsp;　　复杂多变的国际形势和延宕反复的新冠肺炎疫情，使全球经济发展遭遇巨大挑战。从深化基建投资合作到加强数字经济合作，中国始终致力于携手各国共同应对挑战，为推动全球发展发挥重要作用。</p> <p> &nbsp;</p> <p> <strong>　　为欧亚地区产业链供应链畅通作出贡献</strong></p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;牛瑞飞</p> <p> 　　不久前，从青岛发出的中欧班列（齐鲁号）搭载化工原料、车辆配件、生活用品等货物抵达德国曼海姆市。中欧班列（齐鲁号）中国青岛—德国曼海姆双向对开班列是中欧班列开行的又一条新路线。面对新冠肺炎疫情的冲击，中欧班列安全稳定运行，2021年全年开行1.5万列，运送货物146万标箱，同比分别增长22%、29%，通达欧洲23个国家的180个城市。</p> <p> 　　疫情发生以来，不断攀升的物流和时间成本给欧洲许多企业带来巨大挑战。疫情造成全球海运价格飞涨、港口拥堵，铁路运输的优势更加凸显。数据显示，中欧班列运输一个标准集装箱的价格远低于在主要海运航线上的平均运输成本。丹麦物流公司DSV称，从中国到欧洲的铁路运输时间是海运所需时间的一半，运输成本是空运的1/4。运输时间的缩短让企业可以更快地对瞬息万变的市场需求做出反应。</p> <p> 　　法国国家铁路公司SNCF中欧货运列车负责人泽维尔·范德尔波潘说，2019年到2021年间，法国和中国之间的货运列车数量翻了一番，他对中欧班列的未来发展充满希望。据他估算，到2030年，中欧班列的运力将是目前的两倍。</p> <p> 　　一趟趟列车穿梭于欧亚大陆，源源不断地将防疫物资、机械配件、电子产品等货物运抵目的地—作为共建“一带一路”的重要载体，中欧班列为沿线国家和地区产业链供应链稳定畅通作出了重要贡献，加深了中欧经贸合作，也推动了区域经济复苏。</p> <p> 　　作为全球第一贸易大国，中国在稳定全球供应链、抑制通胀方面发挥积极作用，为中欧经贸发展注入更多稳定性。在比利时，中国临港集团泽布鲁日现代产业园于去年6月底开工建设，园区物流贸易业务范围将涵盖新能源汽车、跨境电商、冷链运输等；在希腊，中远海运集团控股经营的比雷埃夫斯港年吞吐量不断提升，累计为当地创造直接和间接就业岗位超过1万个，为当地带来直接社会贡献逾14亿欧元……</p> <p> 　　在全球疫情反复、世界经济复苏放缓背景下，中欧双边贸易规模2021年呈现快速增长势头，经贸等多领域合作展现出旺盛活力和巨大潜力。中国海关总署数据显示，以美元计算，2021年中国与欧盟进出口总值达8281.1亿美元，比上年增长27.5%。中国继续保持欧盟第一大贸易伙伴地位，欧盟为中国第二大贸易伙伴。</p> <p> 　　“中国经济稳定发展，大力推动与区域内国家高质量共建‘一带一路’，这些都为欧亚地区产业链供应链稳定畅通作出重要贡献。”西班牙IE大学中国研究中心主席菲利克斯·巴尔迪维索认为，推动区域内互联互通是加强经贸交流合作的基础，各国间经贸联系日益紧密，将进一步促进区域经济社会发展。</p> <p> &nbsp;　　</p> <p> <strong>　　对接非洲工业化和城市化需求</strong></p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;万&nbsp;&nbsp;宇</p> <p> 　　在坦桑尼亚东北部港口城市坦噶，马文尼水泥厂不久前刚完成升级改造，重新投产。新产品面市以来，凭借强度高、初凝时间短、脱模快、性价比高等优点受到当地客户广泛好评。如今，水泥厂每天水泥销量可达3300多吨，熟料1000吨，实现满产满销，已成为坦桑尼亚第二大水泥制造商。“许多政府基础设施项目都在使用我们的产品。”马文尼水泥厂行政助理安妮塔·穆西高兴地说。</p> <p> 　　这家生意兴隆的水泥厂在2018年曾一度停产，濒临倒闭。2020年5月，在获得中非发展基金与华新水泥股份有限公司共同投资后，马文尼水泥厂启动环保升级改造，新建了年产160万吨的新型节能环保粉磨站，还应用绿色环保的粉尘回收和余热发电技术，大大降低了水泥厂对周边的粉尘影响。坦桑尼亚驻华大使姆贝尔瓦·凯鲁基表示，这一项目带来了先进技术、促进了当地经济发展、创造了就业岗位，为促进坦中关系友好发展起到积极作用。</p> <p> 　　马文尼水泥厂是中非发展基金在新冠肺炎疫情防控期间完成投资收购、技术改造、扩建并实现投产的重点项目。作为中非合作论坛重要成果和中国首支对非股权投资基金，中非发展基金紧紧围绕中非“十大合作计划”“八大行动”“九项工程”等重点，帮助非洲国家提高社会综合发展水平，为非洲经济发展创造内生动力。截至2021年底，中非发展基金已累计对37个非洲国家投资近60亿美元，撬动中国企业对非投融资270亿美元。</p> <p> 　　投融资合作是近年来中非合作的亮点之一，为非洲经济社会发展注入活力。截至2020年底，中国对非投资存量超过434亿美元，涉及50多个非洲国家。中国已经成为非洲第四大投资来源国，3500多家中国企业扎根非洲，民营企业逐渐成为对非投资的主力，聘用非洲本地员工比例超80%，直接和间接创造了数百万个就业机会。</p> <p> 　　南非国家规划委员会委员米丽亚姆·奥尔特曼认为，来自中国的投资助力非洲更好地融入全球价值链。中国企业不但为当地带来品质优良、价格适中的产品和装备，也带来更多的投资、管理经验以及创新活力，同非洲工业化和城市化需求对接，有力带动了当地经济发展。</p> <p> 　　在中非合作框架下，中国企业对非投资在聚焦基础设施、制造行业、能源矿产、工业加工等传统领域的同时，也在关注中高技术制造、医疗医药、数字经济、航空产业等新领域的发展与合作。由湖北人福医药集团与中非发展基金在马里共同投资的人福非洲药业股份有限公司是西非地区建设标准最高的现代化药厂之一。药厂投产使马里市场上的基础药品价格大幅下降。新冠肺炎疫情防控期间，药厂全力保障正常生产，极大缓解了马里及周边国家的药品短缺问题，有力支援了西非地区的防疫工作。</p> <p> 　　联合国非洲经济委员会执行秘书薇拉·松圭认为，疫情防控背景下，中国持续推动企业对非洲投资，为非洲国家创造了许多就业机会，也促进了非洲经济复苏发展。与此同时，双方均关注并致力于实现可持续发展，未来非中合作将愈发密切和深入。</p> <p> &nbsp;</p> <p> <strong>　　深化与东盟各国的数字技术合作</strong></p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;孙广勇</p> <p> 　　在曼谷郊区一个2万平方米的物流仓库内，当地员工威猜在工位上轻点电脑屏幕，货架上的货物由多台自动引导运输车接力送到他的工作台前，贴好标签后再通过传送带送上货车。两天后，这些商品就能到达泰国各地的消费者手中。</p> <p> 　　这是东南亚最大的自动化仓储系统，由菜鸟与泰国快递公司闪电达携手打造，日均处理能力保持在6000单，最高日处理能力可达2万单。在这里，商品的入库、分拣、包装、出库等环节都实现了自动化处理。仓库运营负责人披叻说，来自中国的先进技术让物流仓储环节的出错率更低、仓储效率和发货能力更高，彻底改变了以前拣货速度跟不上订单增长的窘境。</p> <p> 　　近年来，泰国电商市场发展迅猛，作为泰国当地单量最大的快递公司之一，闪电达在本土拥有超过2000个网点，每天派送单量超过200万单，业务覆盖东南亚大多数国家。随着电商交易量不断增长，原有的物流和仓储系统的短板逐渐显现。为改变这种情况，当地电商平台在同中国企业开展跨境贸易的同时，引入成熟的技术经验和运作模式，改进技术、物流及支付体系，并将直播等营销新模式引入东南亚电商市场。</p> <p> 　　“中国企业帮助泰国建设智能数字物流中心，不仅能提高两国间的物流效率，还将助力泰国成为区域物流枢纽，为柬埔寨、老挝、缅甸和越南等国提供服务。”闪电达创始人兼首席运营官狄玮杰表示。</p> <p> 　　泰国政府一直致力于推动各行业数字化转型和数字经济发展，以提升国家竞争力。泰国总理巴育表示，先进的信息及通信技术和数字创新在支持泰国经济韧性和可持续发展方面发挥了重要作用。</p> <p> 　　发展数字经济是泰国等东盟国家经济转型升级的重要驱动力，中国和东盟国家的数字物流合作是双方数字经济合作的一个缩影。2015年，东盟数字经济产值占国内生产总值的比重为1.3%，到2025年，该数字有望提升至8.5%。2021年初，东盟数字部长系列会议通过了《东盟数字总体规划2025》，与会部长期待东盟与中国加强政策协调，深化数字技术和应用等领域合作。</p> <p> 　　“中国在发展数字基础设施等方面走在前列，是东盟推动本地区数字经济发展的理想伙伴。”东盟秘书长林玉辉认为，中国的支持将为东盟数字化转型增添新活力，未来双方将在金融科技、数字化转型等领域开辟全新合作局面。东盟与中国加强数字化互联互通有利于区域经济保持活力与竞争力。</p> <p> 　　目前，中国和东盟正抓住新一轮科技革命和产业变革机遇，在智慧城市、5G、人工智能、电子商务、大数据、区块链等领域打造更多新的合作亮点。一大批中国5G、数据中心和云服务提供商在东盟国家启动和落地相关项目，为当地建立和完善数字生态系统、电子商务和支付平台提供了巨大支持。新加坡《联合早报》刊文指出，中国科技公司在人工智能、大数据和金融科技等领域拥有许多领先技术。通过与中国企业合作，本地企业能够提升科技能力，催化更具创意的解决方案，进而带来更多增长机遇。</p> <p> 　　“数字化发展是东盟经济共同体建设的三大重点领域之一，关系到东盟国家经济复苏和可持续发展，与中国的合作推动了本地区经济社会发展。”泰国国家行政学院政治系教授派汕表示，“未来，期待双方推进数字基础设施建设合作，提升数字互联互通水平，共同推动区域经济复苏。”</p> <p> &nbsp;</p> <p> <strong>　　增强拉美国家内生发展动力</strong></p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;李晓骁</p> <p> 　　在秘鲁安第斯山脉高原腹地的瓦努科省，几台大型设备正在紧张作业，沥青被均匀地铺到指定地点，碾压机来回压实，平整崭新的沥青路面逐渐成形。这是瓦努科至瓦杨柯公路扩建项目，项目连接秘鲁山区和该国主要外贸中心，由中铁二十局集团有限公司承建。扩建项目完成后，这条全长约236公里的公路还将与泛美公路相连，极大改善当地交通状况，惠及沿线243个城镇的近30万民众。</p> <p> 　　“在共建‘一带一路’框架下，秘中合作不断加强，2020年秘鲁25%的外国直接投资来自中国。这些投资有力地推动了秘鲁经济社会发展，也给当地民众带来实惠。”秘鲁国立圣马科斯大学亚洲问题研究中心主任卡洛斯·阿基诺表示。</p> <p> 　　瓦努科至瓦杨柯公路扩建项目是中拉基建投资合作的一个缩影。在阿根廷，中国企业投资承建的阿根廷赫利俄斯风电项目群分布在该国高山、荒漠和沿海地区，有效促进该国环境保护事业发展和能源转型，同时为当地提供了超过1000个工作岗位；在巴西，中企投资承建的美丽山二期特高压输电项目，将巴西北部的清洁水电源源不断地输送至东南部，为2200多万巴西民众提供了稳定的电力保障；在智利，中企获得智利5号公路塔尔卡—奇廉段的特许经营权后，对全长约195公里的既有道路进行扩建改造，并新设13处电子收费系统，缓解了区域交通压力，也促进了该项目沿线地区经济增长……</p> <p> 　　近年来，中国与拉美国家共建“一带一路”合作持续深入，拉美地区已是中国对外投资的第二大目的地，在拉美的中资企业超过2700家。近20年间，中国在拉美地区已投入使用或在建的基础设施项目共138个，项目资金总额超过940亿美元，为当地创造逾60万个就业岗位。</p> <p> 　　疫情发生以来，世界各国特别是发展中国家的经济社会发展受到严重冲击，拉美地区遭遇严重的经济衰退。疫情并未减缓中拉经贸合作的发展势头，双方在基建投资领域的合作契合拉美地区发展需求，也为拉美国家增强内生发展动力和经济社会发展韧性提供了支持，中拉经贸合作显现出蓬勃生机。</p> <p> 　　智利塔尔卡大学工业工程系学者埃内斯托·桑蒂瓦涅斯认为，拉美国家对于优质基础设施和先进技术的需求不断增加，拉中产品、技术、服务交流日益密切，特别是中国对拉美国家基础设施领域的投资持续促进地区国家发展。</p> <p> 　　当前，中国大力支持数字产业发展，有序推进5G、大数据、物联网等数字技术应用和新型基础设施建设。“拉中在绿色低碳、数字基础设施等领域的合作有着广阔发展空间，将推动拉美地区可持续发展。”墨西哥国立自治大学国际问题专家伊格纳西奥·马丁内斯说。</p> <p> 　　随着中国与拉美多国签署共建“一带一路”合作文件，中拉合作在未来将全面推进。阿基诺指出，中国经济快速稳定增长，并向高质量发展转型。作为拉美第二大贸易伙伴和拉美多国的主要投资来源国，中国经济发展对拉美地区的积极影响正进一步显现。“一个发展的中国将使世界受益。”阿基诺说。</p> <p> &nbsp;</p> <p> 　　版式设计：蔡华伟</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 07 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[追求绝对安全只会强化安全困境（钟声）]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395243.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　北约对乌克兰危机的反应清晰暴露其作为美国霸权工具的本质。4月6日至7日举行的北约外长会，与3月下旬举行的北约峰会如出一辙，继续给紧张的局势火上浇油，试图在欧洲塑造全面压制俄罗斯的战略格局。北约还再次歪曲中国劝和促谈的负责任立场，毫无根据地渲染所谓“中国威胁”，亦步亦趋地配合美国，借乌克兰危机攻击抹黑、遏制打压中国。</P><P>　　作为冷战的产物，北约为战争而活，从来没有也不会给世界增加安宁。乌克兰危机的爆发正是北约放任冷战思维、制造冲突的最新例证。冷战结束后，人心思和，美国和北约却极度膨胀，以追求自身绝对安全为目标，持续推进五轮东扩，甚至在经济、金融、文化等领域推行泛安全化、泛政治化、泛军事化等做法，给欧洲安全埋下了严重隐患，造成了集体不安全状态。“为了证明美国领导地位的正当性，为了证明北约统一战线的正当性，为了证明西方大幅增加军费预算的正当性，俄罗斯必须被视为敌人。”英国伦敦政治经济学院教授罗伯特·韦德一针见血地指出美国和北约这种寻找、制造假想敌的行事逻辑。</P><P>　　和平是中国在乌克兰问题上真诚期待的唯一目标。为实现这个目标，中国积极倡导俄乌双方克服困难和分歧，坚持和谈大方向，直到谈出停火、谈出和平。这一立场与国际社会的主流声音高度一致。北约埋下了乌克兰危机的导火索，直到目前还在助长战争，有何资格对中国坚守和平的负责任立场妄加指责？23年前，以美国为首的北约绕过联合国安理会，悍然对主权国家南联盟进行78天持续轰炸，造成包括3名中国记者在内数以千计的无辜平民丧生。北约犯下这一战争罪行，中国人民不会忘记，世界人民不会忘记，有何资格拿“主权原则”“国际秩序”对中方搞胁迫施压？</P><P>　　和平是最珍贵的，解决乌克兰问题的当务之急是停火止战。北约的举动正在增加战争升级的风险，与包括欧洲国家在内的国际社会普遍期待的重建和平目标相去甚远。北约不断“递刀子”，反映的是美国这个域外力量隔岸观火、伺机渔利的战略图谋。美国中情局前局长彼得雷乌斯日前宣称，俄乌冲突“让北约再次伟大”，透露出美国将战争视为“机遇”的真实想法。最大化打击战略对手俄罗斯，将战争造成的难民潮与能源危机留在欧洲，增加欧洲对自身的战略依附，这就是美国处理乌克兰危机的思路。英国前议员乔治·加洛韦警示欧洲人，“正如美国准备好让乌克兰战斗到最后一滴血，最终，它也准备好让欧洲流尽最后一滴血”。葡萄牙《公众》日报网站反思指出，“华约一解散，北约就应该解散。只有这样，欧盟才能建立起符合自身利益而不是美国利益的国防政策和军事力量。”</P><P>　　乌克兰危机的根源是欧洲长期积累的地区安全矛盾，治本之策是照顾有关各方的合理安全关切。面对乌克兰危机日益明显的外溢效应，欧洲国家迫切需要正视被美国战略捆绑的后果，做出冷静理性的分析。跟随美国输送弹药、升级制裁、搞阵营对抗，只会让乌克兰局势转圜更加困难，只会给国际和平稳定制造更多风险，遭殃的将是欧洲老百姓。</P><P>　　时代发展到今天，不能再用冷战思维来构建世界和地区安全框架。安全应该是普遍的，安全应该是平等的，安全应该是包容的。无论是在欧洲，还是在世界其他地方，各国都应该秉持共同、综合、合作、可持续的安全观。只有秉持这一正确的安全观，才能真正破解国际关系中存在的安全困境。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王毅同塞尔维亚外长通电话]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395242.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京4月9日电&nbsp;&nbsp;4月8日，国务委员兼外长王毅同塞尔维亚外长塞拉科维奇通电话。</P><P>　　塞拉科维奇首先转达武契奇总统对习近平主席的诚挚问候，感谢习近平主席第一时间向武契奇总统胜选连任致贺，祝愿中国共产党二十大圆满成功，坚信中国在习近平主席领导下将取得更大发展成就。塞方为塞中深厚的传统友谊和全面战略伙伴关系倍感自豪，感谢中方坚定支持塞维护自身核心利益，塞方同样坚定支持中方维护主权和领土完整，反对任何企图分裂中国的行径。</P><P>　　塞拉科维奇表示，塞中合作克服国际形势动荡影响稳步前行。两国高质量共建“一带一路”，匈塞铁路贝诺段顺利通车，经贸合作取得前所未有成果。中国企业积极参与塞国家建设，为塞经济社会发展发挥不可或缺的作用。塞方愿同中方深化“铁杆友谊”，携手应对挑战。</P><P>　　王毅转达习近平主席对武契奇总统的亲切问候和良好祝愿。王毅说，习近平主席第一时间致电祝贺武契奇总统连任，充分体现了两国元首的高度互信和深厚情谊。作为塞方长期可靠的“铁杆朋友”和全面战略伙伴，中方将坚定支持塞方维护国家主权、领土完整和民族尊严，坚定支持塞方奉行独立自主的外交政策，坚定支持塞方按照国家和民族的根本利益作出判断和决定。反对外部势力对主权国家施加政治压力，反对以胁迫方式要求别国选边站队。中国也愿继续在国际和多边平台同塞方相互支持，包括抵制将人权事务政治化、工具化的图谋。</P><P>　　王毅表示，中方愿同塞方加紧落实两国元首重要共识，加快推进匈塞铁路诺苏段建设，支持重点合作企业运营好发展好，尽快签署两国自贸协定，为合作注入强劲动力，也助力塞进一步提升自身竞争力。</P><P>　　塞拉科维奇表示，塞方坚定致力于维护联合国宪章宗旨原则，塞尔维亚也不会背弃真正的朋友。中方在国际事务中始终秉持公道公正立场并积极劝和促谈，塞方对此高度赞赏。</P><P>　　王毅强调，当前形势下，国际社会应高度警惕冷战思维的回潮，共同抵制分裂世界的图谋。塞尔维亚面临着复杂多变的外部环境，但只要保持定力，坚持发展，就能战胜前进道路上的艰难险阻。相信塞方有智慧、有能力维护好自身的正当权益。</P><P>　　双方认为，此次通话十分及时必要，中塞都对双边关系未来充满信心，将继续坚定相互支持，推动两国全面战略伙伴关系不断取得新的进展。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共享奥运荣光 共创美好未来]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395240.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　4月8日，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。习近平主席在大会上发表重要讲话，引发国际社会热烈反响。接受本报记者采访的国际人士对此予以高度评价，认为北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，为推动全球团结合作发挥了重要作用；习近平主席提出北京冬奥精神，将鼓舞各国人民一道克服各种困难挑战，共同建设一个持久和平的世界。</p> <p> <strong>　　“彰显言出必行的大国担当，为全球团结抗疫注入新动力”</strong></p> <p> 　　中国人历来言必信、行必果。确保北京冬奥会、冬残奥会如期安全顺利举办，确保“两个奥运”同样精彩，是中国人民向国际社会作出的庄严承诺。</p> <p> 　　“在疫情形势依然严峻的背景下，中国克服困难如期如约举办北京冬奥会、冬残奥会，彰显言出必行的大国担当，为全球团结抗疫注入新动力。”国际奥委会北京冬奥会协调委员会主席胡安·萨马兰奇表示，无论是场馆设施、防疫措施，还是组织协调，北京冬奥会、冬残奥会都给世人留下了深刻印象，“得益于完善的组织工作，运动员们尽情发挥、超越自我，创造了一项又一项新纪录”。</p> <p> 　　泰国中华总商会副主席奔勇表示，北京冬奥会、冬残奥会成功举办，让世界看到中国为奥林匹克事业发展作出的贡献，感受到中国社会制度的巨大优势。此次冰雪盛会，充分展示了中国非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，必将推动冬季奥林匹克事业迈上新台阶。</p> <p> 　　埃及苏伊士运河大学语言学院院长拉杰布表示，对北京冬奥会、冬残奥会进行总结表彰十分必要，可以向世界分享举办冬奥会的成功经验。中国通过广泛动员和不懈努力，克服疫情困难，举办了一场卓越的奥运赛事，交出了令世界赞叹的答卷，有利于促进各国团结合作，共克时艰。</p> <p> 　　“如果疫情应对也有金牌，中国应该得到一枚。”比利时冬残奥运动员琳达·勒邦表示，习近平主席重要讲话中提到的这句话，是很多参赛运动员的心声。面对疫情挑战，中国精准有效的防控措施让运动员拥有了一个安全放心的比赛环境，让人感到踏实，“我们非常享受比赛，为主办方的巨大艰辛付出点赞”。</p> <p> 　　回忆起不久前的冬奥之旅，葡萄牙冬季运动联合会主席法龙巴心潮澎湃：场馆设施和后勤保障都堪称完美，不仅为各国运动员创造了良好的竞技环境，也体现出中国人民的友好善良，“这份记忆将长存心底，永远难忘”。</p> <p> <strong>　　“对推动人类文明进步、促进世界共同发展具有重要意义”</strong></p> <p> 　　成就源于奋斗，胜利来之不易。</p> <p> 　　拉杰布说，中国坚持办赛和服务人民、促进发展相结合的经验和方法，有力弘扬了奥林匹克精神，“在抗击疫情的背景下，对推动人类文明进步、促进世界共同发展具有重要意义，也为国际社会树立了标杆，给今后举办奥运会的国家提供了借鉴”。</p> <p> 　　南非《外交》杂志主编克里坦·巴哈纳对中国“坚持集中力量办大事”的做法深表赞同。“北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，离不开中国人民的支持，离不开中国国家经济实力的强大保障。各国运动员同场竞技，展现人类之光，这是构建人类命运共同体理念的生动体现。”</p> <p> 　　韩国韩中全球协会会长禹守根表示，北京冬奥盛会的筹办过程充分体现了“绿色奥运、科技奥运、人文奥运”的理念。此外，“带动三亿人参与冰雪运动”的目标成为现实，推动了中国冰雪运动跨越式发展，开启了中国乃至全球冰雪运动新时代。</p> <p> 　　哈萨克斯坦议会下院议员叶尔然·库代别尔根表示，中国为本届冬奥会做了大量细致的工作，不仅制订了详细周全的防疫计划，还发布了专业的医疗救援工作指南，组建了滑雪救援队和直升机紧急救援队。“完善的保障措施充分展现了北京冬奥会参与人员高度负责的态度。”</p> <p> 　　美国库恩基金会主席库恩表示，北京冬奥会、冬残奥会的成功举办，增进了各国之间友谊，展现了中国人民的真诚友善。绿色、共享、开放、廉洁的办奥理念内涵丰富，给人启迪，推动了中国同其他国家之间的交流互鉴，有利于加强国际社会团结合作。</p> <p> 　　“冬奥村里的生活，给我们带来家一般的温暖。”参加北京冬奥会的巴基斯坦高山滑雪运动员穆罕默德·卡里姆表示，参赛期间，他和各国运动员相处愉快，结下友谊，“赛场上，大家互相鼓励，共同进步。这场冬奥盛会，让世界看到友好、合作、发展之美。”</p> <p> <strong>　　“北京冬奥精神将激励各国人民一起攻坚克难，勇往直前”</strong></p> <p> 　　北京冬奥会、冬残奥会广大参与者珍惜伟大时代赋予的机遇，在冬奥申办、筹办、举办的过程中，共同创造了胸怀大局、自信开放、迎难而上、追求卓越、共创未来的北京冬奥精神。国际人士对此予以高度评价。</p> <p> 　　“伟大的事业孕育伟大的精神，伟大的精神推进伟大的事业。”奔勇对这一重要论断印象深刻。他表示，面对疫情挑战，北京冬奥精神的提出尤其具有时代意义，能有效团结社会各方力量，“北京冬奥精神将激励各国人民一起攻坚克难，勇往直前”。</p> <p> 　　在库代别尔根看来，北京克服了各种困难，成为全球首个“双奥之城”，这就是北京冬奥精神的体现。“中国能够迎难而上，成功举办本届冬奥会，未来也一定能够克服各种困难，在各项事业中取得新的成就。”</p> <p> 　　法国巴黎第八大学教授、中国问题专家皮埃尔·皮卡尔表示，北京冬奥精神的内涵具有全球普遍性，反映出整个人类文明需要克服困难、团结向前。“这一精神呼吁人们秉持包容开放的态度，共创美好未来，这和中国提出的构建人类命运共同体理念一致，为凝聚更多力量、共同应对全球性挑战提供了精神动力。”</p> <p> 　　日本长野县驹根市议员小原茂幸表示，在全球疫情仍然蔓延的背景下，中国成功举办冬奥会、冬残奥会殊为不易，体现了重信守诺的精神。北京冬奥精神的提出令人振奋，将促进世界各国人民增进相互理解，深化友谊与合作。</p> <p> 　　“北京冬奥精神的提出，让世界看到一个开放奋进、自信向前的中国。”拉杰布认为，北京冬奥精神体现了合作共赢、携手进步的理念，有利于团结各国并肩努力，为构建人类命运共同体贡献力量，一起向未来。</p> <p> 　　（本报北京、马德里、曼谷、开罗、布鲁塞尔、约翰内斯堡、首尔、努尔苏丹、华盛顿、伊斯兰堡、巴黎、东京4月9日电&nbsp;&nbsp;记者杨迅、陈晓航、姜波、孙广勇、黄培昭、任彦、邹松、马菲、周翰博、李志伟、程是颉、刘玲玲、岳林炜）</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[音乐交融 友谊长存]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395245.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>本报记者 姚明峰</author>
            <description><![CDATA[<p>　　“音乐会太美了！”“中国民乐很有韵味”……“庆祝中阿建交50周年专场音乐会”在网上推出后，吸引了不少阿根廷网友观看并留言。这场音乐会日前在阿根廷基什内尔文化中心举行，由中国交响乐团和阿根廷皮亚佐拉基金会五重奏乐团联袂表演，在阿根廷公共电视台和阿根廷文化部社交媒体等平台播出后，网上播放热度不减。</p><p>　　中国经典交响乐《红旗颂》拉开音乐会序幕，慷慨激昂的旋律之后，紧随的是《布宜诺斯艾利斯的四季》选段，淋漓尽致地演绎了阿根廷风情。音乐会上，中阿两国音乐家为观众倾情演奏了《梁山伯与祝英台》《紫竹调》《再见诺尼诺》《自由探戈》等两国经典曲目。阿根廷文化部还特邀两位探戈舞蹈家以《梁山伯与祝英台》音乐为蓝本，精心编排了一段探戈表演，用舞蹈对梁祝故事进行生动诠释。</p><p>　　一曲梁祝引起阿根廷观众共鸣。正在学习中文的劳拉观看演出后表示，非常喜欢这个曲目，无论是婉转的旋律还是探戈舞蹈都给她留下深刻印象，“这首乐曲把阿中两国的艺术形式完美地结合在一起，既有中国古典浪漫主义的韵味，又有现代阿根廷浪漫主义的情怀，太美妙了！”</p><p>　　中国交响乐团团长李心草表示，中阿两国人民热爱和平，“希望通过此次音乐会，让阿根廷人民更加了解中国的优秀文化以及优秀音乐作品。”</p><p>　　阿根廷文化部部长鲍威尔表示，此次音乐会是阿中两国深厚情谊的一次展示。建交50年来，阿中携手走过漫长岁月，收获了丰富的合作成果。如今站在新的历史起点上，人们对两国友谊的未来充满信心和期待。</p><p>　　音乐是促进友谊的纽带。中国驻阿根廷大使邹肖力表示，近年来，中阿双方艺术机构和文化人士交流频繁，本次音乐会谱写了中阿交流的华彩乐章。</p><p>　　（本报布宜诺斯艾利斯电）</p> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国援助东帝汶学校厨房移交仪式举行]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0410/c1002-32395244.html</link>
            <pubDate>2022-04-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报4月9日电&nbsp;&nbsp;（记者孙广勇）中国定向援助资金向东帝汶捐赠学校厨房移交仪式8日在东帝汶首都帝力举行。移交仪式上，中方向东方捐助了学校厨房设施以及一批电脑和文具用品。</P><P>　　中国驻东帝汶大使肖建国与东帝汶教育、青年和体育部副部长安东尼奥共同出席仪式。肖建国表示，中方在东帝汶开展粮食安全和营养餐项目，以消除营养不良对当地青少年成长带来的健康威胁。今年是中东建交20周年，中方愿以此为契机，继续推动与东帝汶在文化、教育领域开展交流与合作。</P><P>　　安东尼奥感谢中方通过国际组织向东帝汶学校援建厨房、自来水设施等，给当地学校师生提供了切实帮助，对改善当地教学条件、帮助学生成长具有重大意义。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月10日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[粮农组织：3月全球食品价格受乌克兰危机影响创新高]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395230.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社罗马4月9日电（记者贺飞）联合国粮食及农业组织8日发布报告显示，俄乌冲突冲击全球谷物和植物油市场，3月全球食品价格创新高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告显示，3月粮农组织食品价格指数为159.3点，环比上涨12.6%，同比上升33.6%，继2月攀升至1990年该指数设立以来最高水平后，再创新高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告指出，乌克兰危机引发小麦和粗粮价格飙升，3月粮农组织谷物价格指数环比上涨17.1%。当月，小麦价格环比上涨19.7%，玉米价格环比上涨19.1%；玉米、大麦和高粱价格均攀升至1990年以来最高点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据粮农组织报告，过去三年里，俄罗斯与乌克兰两国合计约占全球小麦出口的30%和玉米出口的20%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告还指出，乌克兰是全球主要葵花籽油出口国，由于葵花籽油报价上涨，3月植物油价格指数环比上涨23.2%。当月，棕榈油、大豆油和菜籽油价格大幅攀升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 3月，肉类、乳制品及食糖价格指数分别环比上涨4.8%、2.6%和6.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 粮农组织食品价格指数每月发布一次，用来衡量全球贸易中最活跃的食品类商品国际价格变化。该指数由谷物、植物油、乳制品、肉类和食糖5个商品类别价格指数的加权平均数构成。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[旧金山总图书馆举行纪念华人女性重要贡献展]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395196.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网旧金山4月8日电（记者邓圩）4月，一场展览牵动了在美华裔女性的心灵，《她在历史的背后：美国华人女性法律史》本周开始在旧金山总图书馆展出。“她”是华人女性的觉醒，“她”是华人女性在美国社会的重要贡献，展览以法律为眼，看见华人女性的光芒。旧金山总图书馆馆长玄柏高（Michael Lambert）以及方李邦琴等多位著名美国华人女性一同出席开幕式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 策展人、知名律师邱彰博士告诉记者，这个展览见证了华人女性在美国所走过的坎坷道路。从1785年第一位华人女性来到这片新大陆，在随后的二百多年中，华人女性在美国留下许多令人动容的法律故事。展览以华人女性在美诉讼写下的华人历史为鉴，寄望现今的在美华人懂得为子孙争取一个更平等、更自由的发展环境。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="策展人邱彰博士在展览现场向观众作介绍" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091500000364461523282.jpg" style="width: 450px; height: 600px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 策展人邱彰博士在展览现场向观众作介绍</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，本次展览源于邱彰博士撰写的 《Herstory II》（《美国华人女性法律史》）。全书分两部分，第一部分“华人女性在美国奋斗”，描写15个华人女性在美国争取尊严和权利的故事，第二部分“美国华人女性跃登政坛”，叙述10位在美国参政的杰出华人女性事迹。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 著名侨领方李邦琴在展览上表示：“美国的历史大部分记载的都是白人尤其是男人的历史，鲜少有记录美国华人尤其是华人女性的历史。邱彰博士的展览和她写的这几本书就做了很好的记录，生动的描述了美国华人女性的历史和她们为这个国家付出的努力与贡献，非常珍贵而且有意义。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 旧金山市高等法院退休法官邓孟诗和郭丽莲也参加了展览。郭丽莲说：“无论是我做法官时还是现在，我都对这三件事情充满热情。第一是认知历史，在美国公校教材当中，大量亚裔的历史和贡献都被忽略。第二就是要铭记历史，我们要从历史中吸取经验教训，绝不重蹈覆辙。世界上正在发生的战争在惊醒我们，世界需要和平绝非战争。第三就是要为自己的族裔而感到骄傲，华人要勇敢的站出来，为争取自己的权益和尊严而努力抗争。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邓孟诗特别指出：“回顾历史，当华裔女性第一次来到美国时，不仅遭受《排华法案》的排挤同时还被歧视屈辱，甚至还有无数慰安妇的血泪史。我们这一代人的使命和职责，就是要让美国社会正视历史，肯定华裔和女性在美国的贡献。”</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="《美国华人女性法律史》展览当日在旧金山总图书馆举行研讨会" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091501000138038539149.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 《美国华人女性法律史》展览当日在旧金山总图书馆举行研讨会</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国：旱灾可能导致非洲之角1500万人面临人道危机]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395205.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社联合国4月8日电（记者王建刚）据联合国网站8日报道，非洲之角正面临数十年来最严重旱灾，预计肯尼亚、索马里和埃塞俄比亚约有1500万人受到严重影响，人道主义局势高度紧张。</p> <p> 　　据报道，多个雨季缺雨的后果可能在这个已经遭受冲突、气候变化、沙漠蝗虫和新冠疫情等累积冲击的地区造成严重人道主义危机。国际移民组织警告说，紧急和有效的人道主义响应对避免整个地区出现大规模人道主义局势恶化至关重要。</p> <p> 　　由于粮食安全形势迅速恶化，饥荒和营养不良的风险随之增高。以自然资源为生存根本的牧民和农户正在目睹牲畜死亡和生计损失，大面积农作物正在枯死。仅在肯尼亚，去年下半年就有140万头牲畜因干旱而死亡。成千上万的家庭被迫离开家园外出寻找食物、水和牧场。</p> <p> 　　联合国秘书长发言人迪雅里克8日在例行记者会上说，自今年初以来，索马里粮食不安全问题显著增加。“最新的饥荒预测显示，今年4月到6月，有600多万索马里人可能面临严重的粮食不安全”。他说，索马里各地旱情“都在恶化”，这是索马里40年来遭遇的最严重旱灾。</p> <p> 　　据了解，联合国机构及合作伙伴正与相关国家政府加强合作，加快和加大紧急人道主义援助步伐和力度。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯里兰卡央行大幅加息应对通胀压力]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395201.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社科伦坡4月9日电（记者车宏亮 唐璐）斯里兰卡央行8日宣布将两大关键利率均大幅上调700个基点，其中常备贷款便利利率上调至14.5%，常备存款便利利率上调至13.5%，以应对不断加剧的通胀压力。</p> <p> 　　斯里兰卡央行在一份声明中说，央行货币委员会注意到，在总需求增加、国内供应中断、本币汇率贬值和全球商品价格上涨等因素推动下，未来一段时间斯里兰卡通胀压力可能进一步加剧，有必要采取实质性政策应对措施。</p> <p> 　　斯央行新任行长维拉辛哈当天对媒体说，这是该国央行迄今为止最大幅度的加息，旨在尽快克服当前危机。</p> <p> 　　过去一个月来，斯里兰卡货币卢比连续大幅贬值。该国目前面临外汇匮乏、物资短缺、物价高涨、供电紧张等问题，并引发抗议活动。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中日电动汽车高端论坛在名古屋成功举办]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395180.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网东京4月9日电（记者岳林炜）4月8日，中国驻名古屋总领馆与日本野村证券株式会社共同举办“纪念中日邦交正常化五十周年中日电动汽车高端论坛”。驻名古屋总领事刘晓军、野村证券常务董事尾山英树出席论坛并致辞。中国汽车工业协会秘书长助理王耀、比亚迪亚太事业部总经理刘学亮、蔚来汽车全球业务负责人郭少华、野村证券全球汽车行业首席分析师桾本将隆发表演讲并开展交流探讨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘晓军在开幕致辞中表示，当前百年变局和世纪疫情交织叠加，世界进入动荡变革期。面对错综复杂的国际形势，中日关系互利共赢的基本面没有改变。今年是中日邦交正常化50周年，中日关系迎来总结历史、共创未来的重要契机。双方应以两国领导人重要共识为指引，重温邦交初心，把握发展机遇，坚持合作共赢，共同推动中日关系健康稳定发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘晓军表示，中日是世界主要经济体和重要近邻，两国经济高度互补、利益深度交融，2021年中日经贸合作逆势增长，双边贸易额达到3714亿美元，创下历史新高。年初《区域全面经济伙伴关系协定》正式生效，中日首次达成双边关税减让安排，为两国经贸发展注入新的动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘晓军指出，当前全球经济复苏依然任重道远，绿色低碳成为世界经济转型的重要方向，在此背景下举办中日电动汽车论坛，旨在为两国企业提供一个促进交流互鉴、增进互相了解的平台，推动中日新能源汽车产业发挥各自优势，加强对接合作，携手应对全球挑战，共同实现绿色发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王耀重点解读中国电动汽车行业发展现状和发展趋势，表示汽车电动化是实现《巴黎协定》减排目标的关键，中国正深入开展碳达峰行动，完善新能源汽车政策支持体系和顶层设计，新能源汽车产业实现高质量发展，产销规模和行业竞争力全球领先，市场进入快速增长新阶段。电池、电机等核心部件关键技术取得长足进步，网联化和智能化技术融合突破，充电基础设施逐步完善，实现多元化能源补给。2021年中国新能源汽车年产销量突破350万辆，同比增长1.6倍，预计2022年有望突破500万辆大关。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 桾本将隆从世界经济形势和能源转型角度分析全球汽车产业转型之路。他认为，当前国际能源价格持续走高，各国积极推进低碳减排战略，电动化成为汽车产业未来发展趋势。日本七大汽车制造商布局新能源汽车良久，原材料成本上涨或成为促进纯电动汽车和混合动力汽车普及的契机。中国电动汽车市场快速增长，国产汽车品牌价值显著提升，全球汽车产业合作迎来新的发展机遇。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘学亮回顾比亚迪的日本“进击”之旅。比亚迪于2005年进入日本市场，2015年成为第一个向日本交付电动巴士的中国汽车企业，2020年首次面向日本销售小型电动汽车，受到日本业界和消费者认可。比亚迪积极践行“双碳”目标，2021年全年新能源汽车销量突破60万辆，产品足迹遍布全球6大洲70多个国家和地区的400个城市，向世界递出绿色交通的“中国名片”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭少华介绍蔚来公司发展战略和创新优势，表示蔚来通过提供高性能的智能电动汽车与极致用户体验，致力于成为全球首家“用户企业”，2025年计划在25个以上国家和地区提供服务。目前蔚来拥有独立研发的三电和智能化六项核心技术，在换电站布局、能源解决方案、用户服务体验等方面持续创新赋能，助力绿色消费提档升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尾山英树在闭幕致辞中表示，在日中邦交正常化50周年的重要节点，双方共同举办电动汽车论坛具有重要意义。当前全球汽车产业按下“脱碳”加速键，希望论坛为两国企业提供有价值的信息。野村集团自1982年进入中国以来，着力深耕中国市场，积极拓展业务合作。今后愿同总领馆一道继续举办各种形式的交流活动，为深化日中经贸合作、增进两国民间友好往来做出新的贡献。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国“龙”飞船首次携“全私人”宇航团队前往国际空间站]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395191.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯 当地时间2022年4月8日，美国太空探索技术公司的“龙”飞船搭载4名宇航员前往国际空间站，这是美国首个由私营公司组织的“全私人”宇航团队前往国际空间站。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国农业智能装备亮相哥伦比亚农科创新博览会]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395183.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网里约热内卢4月8日电 （记者吴杰）当地时间4月6日至8日，由华南农业大学牵头组织的中国水果采摘机器人、播种及施肥无人机等智能装备亮相哥伦比亚农业科技国际云博览会，展示了中国精准农业、智慧农业、现代农业智能装备等领域的优势，备受哥方关注，吸引了5万多农业专家、学者、生产厂家和农业经贸人员线上观展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二届农业科技创新国际云博览会由哥伦比亚农业部主办，中国、巴西、墨西哥、美国、加拿大、西班牙、南非等47个国家、150家农业产学研单位线上参展。中国农业技术系首次亮相哥农业博览会，是中哥农业科教创新领域合作的新开端，将持续推动两国携手打造一条农业可持续发展的绿色之路、人才之路、科技之路、友谊之路，也将为中哥关系发展注入新活力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据中国驻哥伦比亚使馆介绍，2020年12月，华南农业大学组建了“中国—拉丁美洲农业教育科技创新联盟”，汇聚了拉美14国62所涉农大学、科研机构和企业。联盟与哥伦比亚高校签订了15份合作协议，包括共建中国—哥伦比亚真菌研究中心、应对气候变化可持续农业发展研究中心和农产品加工与食品安全研究中心等一系列合作项目，已在陆续推进。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美醉了！意大利罗马郁金香公园鲜花迎春绽放]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395189.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯 当地时间2022年4月7日，意大利罗马，郁金香公园里的郁金香花盛放。据悉，郁金香公园是意大利首个郁金香主题公园。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最新动态：俄说北约借乌之手与俄作战 标普下调俄外币发行人信用评级]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395193.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 综合新华社驻外记者报道：俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃8日说，北约实际上早已站在乌克兰一边，借乌克兰之手与俄罗斯作战。美国评级机构标准普尔8日发布公告说，将俄罗斯外币发行人信用评级从此前的“CC/C”级下调至“SD”级即“选择性违约”。</p> <p> 　　——扎哈罗娃8日在俄外交部网站发表声明说，北约虽然否认公开参与俄乌冲突，但实际上早就站在乌克兰一边，借乌克兰之手与俄罗斯作战。她说：“北约在通过继续向乌克兰提供武器延长冲突。”</p> <p> 　　——美国商务部工业与安全局8日说，正式将冰岛、列支敦士登、挪威和瑞士加入对俄罗斯出口管制“联盟”。此前，澳大利亚、加拿大、欧盟的27个成员国、日本、韩国、新西兰和英国已加入对俄出口管制。工业与安全局表示，多边出口管制旨在切断俄罗斯和白俄罗斯维持战事所必需的商品、技术和软件供应，使其无法获得国防、航空和航海领域所需的关键材料。</p> <p> 　　——美国评级机构标准普尔8日发布公告说，俄罗斯政府4日以俄罗斯卢布支付了当日到期的美元计价欧洲债券的利息和本金，由于预计投资者将不能把这些卢布兑换成与原本应付金额相等的美元或者俄罗斯政府将不能在30天宽限期内把这些卢布兑换成美元，因而决定把对俄罗斯外币发行人信用评级从此前的“CC/C”级下调至“SD”级即“选择性违约”。</p> <p> 　　——据俄罗斯卫星通讯社报道，俄国家防御指挥中心主任米津采夫8日在记者会上说，从3月2日开始，俄罗斯已向乌克兰运送了9780.3吨人道主义物资，开展了772次人道主义行动，物资包括生活必需品、药品和食品。</p> <p> 　　——据美国有线电视新闻网报道，美国国防部长奥斯汀7日在国会作证时披露，美军在向乌克兰提供顿巴斯冲突地区的情报。一名不愿公开姓名的美国高级官员透露，美方提供的部分情报“近乎实时”。白宫上月承认，美方向乌方提供“大量具体和及时”情报，涉及俄方计划和动向。</p> <p> 　　——据俄罗斯塔斯社报道，扎哈罗娃8日表示，俄方将对日本驱逐俄外交人员一事做出回应。早些时候，日本外务省宣布驱逐8名俄驻日外交官和贸易代表处工作人员。</p> <p> 　　——德国总理朔尔茨8日访问英国并同英国首相约翰逊共同出席记者会时说，德国已经在减少进口俄罗斯石油和煤炭方面取得成效，并且将“很快”停止从俄罗斯进口天然气。但他同时表示，立刻从其他国家获得等量的天然气供应以取代俄罗斯天然气是不可行的。（参与记者：黄河、惠晓霜、刘亚南、熊茂伶）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[总统大选折射“法国困境”]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395194.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社巴黎4月9日电（国际观察）总统大选折射“法国困境”</p> <p> 　　新华社记者唐霁</p> <p> 　　法国将于4月10日迎来总统大选第一轮投票。民调显示，法国总统马克龙和极右翼政党“国民联盟”候选人玛丽娜·勒庞的支持率排名前两位，极有可能进入第二轮投票。同时，首轮投票的弃投率可能会高达三成以上。</p> <p> 　　分析人士指出，极右翼崛起和民调显示可能出现的高弃投率反映出选民对政治的失望，这增大了马克龙连任的不确定性，也折射出法国面临的困境。</p> <p> 　　<strong>连任面临不确定性</strong></p> <p> 　　法国总统由普选产生，任期5年，选举采用多数两轮投票制。第一轮投票中，如无候选人获得逾半数选票，则得票居前的两名候选人参加第二轮投票角逐。经法国宪法委员会核准，今年共有12名来自各党派的总统候选人参选。</p> <p> 　　法国媒体7日公布的一份民调显示，马克龙和勒庞以约26%和约22%的首轮投票支持率领跑。其他主要候选人包括极左翼政党“不屈法国”党的让-吕克·梅朗雄、极右翼政党光复党的埃里克·泽穆尔和右翼政党共和党的瓦莱丽·佩克雷斯，支持率分别为约17%、约9%和约9%。</p> <p> 　　马克龙能否连任是本次大选的主要看点。马克龙上台以来因提高燃油税引发“黄马甲”运动和强推退休制度改革引发全国罢工，其民意支持率一度跌至23%的历史低点。但随着近来法国新冠疫情逐步缓解，去年实现了经济增长7%的“好成绩”，加上马克龙在乌克兰危机期间作为欧盟轮值主席国领导人积极斡旋，其支持率大幅回升，一度超过30%。</p> <p> 　　法国民调机构益普索负责人让-菲利普·迪布吕勒认为，无论是新冠疫情还是乌克兰危机，都成为马克龙的加分项，因为“危机总统”身份所产生的“旗帜效应”让选民对他的印象发生了变化。</p> <p> 　　但临近第一轮投票，马克龙越来越面临来自勒庞的压力。民调显示，仅数周内，勒庞的首轮投票支持率已从约15%升至约22%；如果勒庞和马克龙进入第二轮投票，勒庞的支持率为47.5%，与马克龙的52.5%已相差不多。</p> <p> 　　此外，高弃投率也可能给选举结果带来变数。民调显示，第一轮投票的弃投率可能突破30%大关，将创下法兰西第五共和国总统选举的历史纪录。法国知名经济学家雅克·阿塔利在法国《回声报》上撰文指出，法国历史上曾有德斯坦和若斯潘两位政治人物遭遇过在民调中领先却最终输掉总统大选的情况，原因就是高弃投率，特别是己方阵营选民的高弃投率。</p> <p> 　　<strong>大选难解社会矛盾</strong></p> <p> 　　法国舆论认为，极右翼候选人支持率的上升和高弃投率，是法国民众对政治不满的表现。马克龙在上次大选中以经济自由化、开放精神和欧洲一体化等主张获胜，但他在执政期间的改革未能从根本上解决法国政治、经济、社会存在的诸多问题。在新冠疫情和俄乌冲突的双重冲击下，问题变得更加复杂。</p> <p> 　　法国学者热罗姆·圣-马里认为，马克龙在任期前一阶段采取的激进改革计划刺激了法国底层民众和精英阶级的矛盾对立。虽然政府放弃了相应的改革，但社会矛盾仍在发酵，问题并没有得到解决。</p> <p> 　　《回声报》报道，俄乌冲突造成的能源价格飙升和原材料短缺，将法国经济带入了一个以高通胀和低增长为标志的时期，购买力成为大选期间民众最关心的话题。法国部分经济学家指出，包括马克龙在内的各总统候选人提出了固定燃油价格、降低燃油和电力增值税等各种解决方案，但“都只是短期设想，因为从长期看，这些方案的成本都太高”。</p> <p> 　　法国小城镇市长协会近日在《世界报》上发文呼吁，所有总统候选人在向选民抛出各种承诺的同时，“别忘了，‘黄马甲’危机始于法国这些被遗忘的广大小城镇”。文章指出，市镇公共医疗服务匮乏、燃油价格飞涨、收入低等问题困扰着人们，也是“黄马甲”运动的成因之一，而“新冠大流行残酷地凸显了我们医疗保健系统的缺陷”。</p> <p> 　　益普索研究员保罗·塞比耶指出，有意在本次大选中放弃投票的人群主要是最贫穷、受教育程度最低的群体，他们是从法国当前经济和社会制度中受益最少的社会群体。“他们发现可以投票的政党很少或者不能代表他们的利益”，放弃投票是“幻想破灭”的民众“表达抗议的一种方式”。</p> <p> 　　法国巴黎政治学院教授多米尼克·雷尼认为，在新冠疫情和俄乌冲突的冲击下，法国人看到了国家的巨大脆弱性。也许与2017年相似的场景会重现，即马克龙和勒庞共同进入第二轮投票，但实际情况和5年前完全不同，因为民众“既可能会因相同对决的重现而感到厌倦，也可能因为没有选择而感到愤怒”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[记者手记：大法官提名“过关”沦为美国党争擂台]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395195.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社华盛顿4月8日电 <strong>记者手记：大法官提名“过关”沦为美国党争擂台</strong></p> <p> 　　新华社记者孙丁</p> <p> 　　美国白宫8日专门举行活动，庆祝凯坦吉·布朗·杰克逊获批出任联邦最高法院大法官。杰克逊将成为该法院历史上首位非洲裔女性大法官。从提名审查到参议院投票确认，此次大法官提名“过关”充斥着共和党和民主党之间的争斗，沦为党争擂台。</p> <p> 　　由于华盛顿政治圈近期出现聚集性新冠疫情，白宫把活动安排在户外南草坪。虽然空间大、席位多，但现场几乎全是民主党人，没有共和党人的身影。美国参议院7日对杰克逊出任大法官的全院表决结果为53票赞成、47票反对，基本按照党派划线。</p> <p> 　　联邦最高法院是美国司法系统最终上诉法院，有权评审和推翻下级法院裁决，同时也是美国宪法的最终解释者。美国宪法规定，联邦最高法院大法官由总统提名，由参议院批准，上任后可终身任职。</p> <p> 　　联邦最高法院自1789年成立以来，前后有过115位大法官。进入21世纪，联邦最高法院大法官人选从参议院获得的赞成票越来越少、反对票却越来越多，参议员们表决的党派性也越来越强。</p> <p> 　　美国政治分裂是不争的事实，曾被美国政治风险咨询公司欧亚集团列为全球十大风险之首。近年来，美国政治极化不断加剧，投射到许多方面，连曾经“走过场”般的大法官提名人选审查和确认过程也未能幸免。过去几周，杰克逊在参议院接受审查时也夹在两党口水仗中间。</p> <p> 　　51岁的杰克逊毕业于哈佛大学法学院，自2021年6月起担任哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院法官。在民主党人眼里，杰克逊资历过硬。而共和党人则一开始就指责总统拜登提名打“种族牌”、搞“身份政治”，随着审查推进，一些人又把矛头指向杰克逊的司法记录，称其在一些案件上对罪犯心慈手软。参议院共和党领袖麦康奈尔更是直接给杰克逊贴上了“司法激进主义”的标签，指责她为了实现某种裁决结果不按法律文本司法。</p> <p> 　　民主党人认为共和党人的态度和做法对杰克逊不公平，拜登也在8日的白宫活动上为杰克逊打抱不平，称杰克逊遭受了语言暴力、人身攻击。共和党人回应说，相比民主党人如何对待共和党总统提名的联邦最高法院大法官人选，杰克逊在参议院的“待遇”要好多了。特朗普执政时期3次提名联邦最高法院大法官，每一次民主党都是“全力阻击”。</p> <p> 　　美国前参议员约翰·布罗指出，两党围绕大法官提名的斗争反映出国会日益严重的政治极化，走中间路线的温和派几乎“灭绝了”。</p> <p> 　　今年早些时候，大法官索尼娅·索托马约尔在一次演讲中警告说，美国政治党派性增强或进一步危及联邦最高法院的独立性。她表示，参议员们表决党派性越突出，公众对于大法官的信任度就可能越低。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球连线 | 美国这笔“损敌一千损友八百”的买卖稳赚不赔]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395182.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社华盛顿4月9日电 俄乌冲突爆发以来，<strong>美国带头推动西方国家加码对俄罗斯制裁，甚至祭出能源制裁这招杀手锏，效果可谓“损敌一千、损友八百”，而自家稳赚不赔</strong>。咱们就来盘一盘美国的算计：</p> <p> 　　<strong>第一，美国抓紧抢购俄罗斯能源，占足小便宜。</strong></p> <p> 　　美国总统拜登3月8日宣布将对俄实施能源禁运，将停止从俄进口石油、天然气和煤炭，并积极推动盟友参与制裁。截至3月25日的一周，美国每日从俄进口原油量仍达10万桶。这表明，美国进口商正抓紧最后机会，赶在4月22日禁令生效“大限”前“奋力捞取最后几桶油”。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/70/15293731780472786414.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> 　　3月8日拍摄的视频画面显示，美国总统拜登在华盛顿白宫发表讲话。新华社记者刘杰摄</p> <p> 　　<strong>第二，美国传统能源企业重获商机，抓牢大便宜。</strong></p> <p> 　　这些企业近年来因美国政府提倡新能源而受到冷落。但现在随着美国牵头对俄能源制裁，它们不仅享受油价上涨的利润，还获得拓展欧洲市场的机遇。</p> <p> 　　举例来说，总部位于美国得克萨斯州的液化天然气生产商特卢里安公司目前正准备新建一个天然气出口终端。公司高层敦促美国政府加快审批程序，并引导大型银行和投资商放宽心加大投资力度。说到底，这可是长线收益的大买卖。</p> <p> 　　<strong>第三，美国要的是“名利双收”。</strong></p> <p> 　　美国借助对俄制裁，不仅在盟友面前维护所谓的“道义感”，树立“带头大哥”的权威，还能进一步加强在能源、安全领域对欧洲的捆绑，弱化欧洲的战略自主。</p> <p> 　　不过，美国这个如意算盘，对欧洲来说可并不划算。从两个方面来看：</p> <p> 　　<strong>第一，美国有底气，欧洲怕“断气”。</strong></p> <p> 　　一个最直观的对比：2021年，美国进口石油总量中，从俄罗斯进口的石油仅占8%。美国完全无须从俄罗斯进口天然气。再看欧洲，2021年上半年，欧盟46.8%天然气和24.7%石油都依靠俄罗斯供应。</p> <p> 　　因此，面对美国“老大哥”的吆喝，欧盟内部因对俄能源、尤其是天然气的依赖程度不同，而对制裁手段争论激烈，德国等国感到非常为难，拒绝“跟单”。直至4月7日，欧盟轮值主席国法国宣布，欧盟27国当天决定对俄煤炭实行禁运。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/19/13677492603216910195.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> 　　3月18日，一名男子在德国法兰克福一处加油站为汽车加油。近日，德国油价大幅上涨。新华社发（阿曼多·巴巴尼摄）</p> <p> 　　<strong>第二，美国暂无余力，欧洲画饼充饥。</strong></p> <p> 　　为了安抚盟友，美国承诺今年向欧盟增加至少150亿立方米的天然气出口，但这短期内更像是美国画给欧洲的“一张大饼”。</p> <p> 　　与俄罗斯提供的管道天然气不同，美国向欧洲出口天然气主要靠海运，要为此建造单价超过10亿美元的出口终端和进口终端，来进行天然气液化和再气化处理。据估算，与美国扩大对欧天然气出口目标相匹配的终端需两到五年建成。而美国现有7个天然气出口终端已处于满负荷运转状态。这意味着，短期内，恐怕只能拆了东墙补西墙，把原本给其他国家的天然气转给欧洲。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220409/91/10208574391587122907.jpg" /></p> <p> 　　3月8日，石油输出国组织（欧佩克）秘书长巴尔金多（中）在美国休斯敦出席剑桥能源周会议并发表讲话。巴尔金多重申，当前世界没有能够替代俄罗斯石油出口份额的产能，呼吁不把能源政治化。新华社记者徐剑梅摄</p> <p> 　　<strong>总而言之，回顾美欧对俄能源制裁的表现不难发现，美国冲锋在前，借“惩罚俄罗斯”之名行自私自利之实，而欧洲则是被动跟随，背负沉重的能源负担和经济损失。</strong>（记者：许缘、邓仙来、刘杰、胡友松；剪辑：沈浩洋、王沛；编辑：孙浩、金正、程大雨）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科学家发现最古老星系]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395188.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 《参考消息》9日登载路透社报道《迄今观测到的最古老星系为了解原始宇宙提供线索》。报道摘要如下：</p> <p> 　　日前，天文学家发现了一个可能是迄今观测到的最古老、最遥远的星系。这一星系是在标志着宇宙起源的大爆炸事件发生后不久形成的，或由第一代新星构成。</p> <p> 　　研究人员7日称，这个名为HD1的星系可追溯到138亿年前大爆炸之后的3亿年出头。他们还说，观测结果表明，HD1形成恒星的速度惊人，每年可能新增约100颗恒星，亦有可能孕育了已知最早的超大质量黑洞。</p> <p> 　　研究人员使用了美国夏威夷和智利的望远镜以及在轨的斯皮策空间望远镜的数据。他们还希望利用詹姆斯·韦布空间望远镜获得更为精准的信息。该望远镜去年12月由美国国家航空航天局发射升空，将于数月内投入使用。</p> <p> 　　研究人员称，有关HD1的观测信息有限，其他物理性质仍然成谜，包括其形状、总质量和金属丰度。金属丰度是指原始宇宙中存在的氢和氦以外的物质所占的比例。</p> <p> 　　研究人员说，HD1的质量可能是太阳的100亿倍，其中可能充满了第一代恒星。据猜测，这些所谓的“第三星族星”（星族III）质量极高、亮度大、温度高、寿命短，并几乎完全由氢和氦组成。</p> <p> 　　在宇宙的初始阶段，比氢和氦更重的元素并不存在。之后，这些元素在最早的恒星内部形成，并随着恒星生命周期结束时发生的爆炸涌入星际空间。</p> <p> 　　据观测，HD1的紫外线亮度极高。研究人员称，HD1或正“经历一次非常突然的星爆”。</p> <p> 　　研究人员还说，关于紫外线亮度的另一种解释是HD1内部存在一个质量是太阳1亿倍的超大质量黑洞。包括银河系在内的许多星系的中心都有超大质量黑洞。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华时评：如此美国，何谈道义？]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395181.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 题：如此美国，何谈道义？</p> <p> 　　新华社记者王宾</p> <p> 　　决定把扣押的数十亿美元阿富汗资产用于“赔偿”“9·11”恐怖袭击事件受害者；不断给俄乌冲突火上浇油，让本国军工复合体趁机大发战争财……美国某些政客在国际问题上的种种作为不断拉低道德底线，刷新国际社会对美的认知。</p> <p> 　　将历史的镜头再拉远一点会看得更清楚：从入侵伊拉克到出兵阿富汗，从动辄对他国实施非法单边制裁到公然破坏国际抗疫合作……一向善于美化自身“正义”形象的美国一次次在事实的照妖镜前现了原形。人们不禁要问：这样的美国，还有何颜面在国际上大谈道义？</p> <p> 　　相互尊重、和平共处、互不干涉内政等是国际关系基本准则，早已成为国际社会多数成员认可和信守的交往原则。然而，在对外交往中，美国却常常不管不顾地把谋取一己私利建立在损害别国正当利益之上，把“美国优先”政策演绎得淋漓尽致，说到底是唯我独尊的惯性使然，是霸权主义的强盗逻辑作祟。只要能让美国巩固全球头号强国“宝座”、能让那些美方政客捞取更多政治资本，哪还管什么其他国家的主权、安全和发展利益？</p> <p> 　　国际社会了解得越多，就越能看清美国华丽的道德外袍下竟爬了那么多虱子。美国在国际交往中的极端实用主义不仅令人生厌，也与其处心积虑打造的“道德灯塔”形象大相径庭。目光短浅、自私狭隘，最终只会把美国本就广受质疑的“道义家底”败个精光，让美国假道义、真霸凌的丑陋面目更加暴露无遗。</p> <p> 　　有美国学者一针见血地指出，美国的政策是“打着‘理想’旗号的变相帝国主义”“是用道德高尚的辞藻对损人利己的行为进行解释”；英国《卫报》也曾发表文章，用“丑陋”“虚伪”“残忍”等字眼描述美国在国际上恃强凌弱的行径……搞唯我独尊，到处推行霸权主义，无疑是逆历史潮流而动，终将被国际社会唾弃。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西发现首例新冠重组毒株XE感染病例]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395173.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>卞卓丹</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社巴西利亚4月8日电（记者卞卓丹）巴西卫生部7日证实，该国已发现第一例新冠重组毒株XE感染病例。XE是新冠变异病毒奥密克戎毒株的亚型BA.1和BA.2的重组毒株。</p> <p> 　　该病例是一名39岁的男子，居住在巴西的圣保罗，已完全接种新冠疫苗。他2月17日开始出现症状，如鼻炎、嗅觉和味觉障碍、头痛、咳嗽、发烧和喉咙痛等，3月7日参加采样检测，目前已康复。巴西布坦坦研究所对相关样本开展了基因组测序，确定他感染的是重组毒株XE，6日将相关结果通报至巴西卫生部下属的机构。</p> <p> 　　巴西卫生部7日证实已收到布坦坦研究所的通报，正追踪监测这种重组毒株。巴西卫生部强调，接种疫苗对防控包括重组毒株在内的新变异毒株很重要。</p> <p> 　　部分科学家认为，迄今获得的有效信息还不能证明这种重组毒株有更强的免疫逃逸能力和导致重症的风险。不过，巴西圣埃斯皮里图联邦大学流行病学家马西埃尔教授认为，这种重组毒株可能比其他毒株更具传染性。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国援老医疗检测专家组在老挝开展交流活动]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395175.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社万象4月8日电（记者章建华）中国援助老挝医疗检测专家组8日前往位于老挝首都万象的玛霍索综合医院，就新冠病毒样本采集、检测结果判读和阳性病例治疗等与院方开展交流。</p> <p> 　　专家组当天考察了玛霍索综合医院的检测能力、仪器设备和人员储备等情况。医院副院长凯西介绍了该院新冠病毒核酸检测基本情况，了解了中方专家组的专业做法和意见。他对新华社记者表示，感谢中国专家组到医院交流新冠病毒治疗、检测方面的知识，“这次交流为玛霍索医院带来了很多新信息”。</p> <p> 　　3月11日，专家组前往老挝卫生部，与老挝卫生部下属的传染病控制司、医疗司、食药局、国家实验室和流行病学中心等部门负责人交流。老挝卫生部副部长派万感谢专家组卓有成效的工作，希望专家组在核酸检测标准制定、检测技术方面给予老方更多指导。</p> <p> 　　中国援助老挝医疗检测专家组来自云南省，包括医学检测和中医等领域的6名专家。专家组2月7日抵达万象后，全力完成紧张忙碌的援助任务，协助开展赴华航班旅客核酸检测工作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王毅同塞尔维亚外长塞拉科维奇通电话]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395177.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 4月8日，国务委员兼外长王毅同塞尔维亚外长塞拉科维奇通电话。</p> <p> 　　塞拉科维奇首先转达武契奇总统对习近平主席的诚挚问候，感谢习近平主席第一时间向武契奇总统胜选连任致贺，祝愿中国共产党二十大圆满成功，坚信中国在习近平主席领导下将取得更大发展成就。塞方为塞中深厚的传统友谊和全面战略伙伴关系倍感自豪，感谢中方坚定支持塞维护自身核心利益，塞方同样坚定支持中方维护主权和领土完整，反对任何企图分裂中国的行径。</p> <p> 　　塞拉科维奇表示，塞中合作克服国际形势动荡影响稳步前行。两国高质量共建“一带一路”，匈塞铁路贝诺段顺利通车，经贸合作取得前所未有成果。中国企业积极参与塞国家建设，为塞经济社会发展发挥不可或缺的作用。塞方愿同中方深化“铁杆友谊”，携手应对挑战。</p> <p> 　　王毅转达习近平主席对武契奇总统的亲切问候和良好祝愿。王毅说，习近平主席第一时间致电祝贺武契奇总统连任，充分体现了两国元首的高度互信和深厚情谊。作为塞方长期可靠的“铁杆朋友”和全面战略伙伴，中方将坚定支持塞方维护国家主权、领土完整和民族尊严，坚定支持塞方奉行独立自主的外交政策，坚定支持塞方按照国家和民族的根本利益作出判断和决定。反对外部势力对主权国家施加政治压力，反对以胁迫方式要求别国选边站队。中国也愿继续在国际和多边平台同塞方相互支持，包括抵制将人权事务政治化、工具化的图谋。</p> <p> 　　王毅表示，中方愿同塞方加紧落实两国元首重要共识，加快推进匈塞铁路诺苏段建设，支持重点合作企业运营好发展好，尽快签署两国自贸协定，为合作注入强劲动力，也助力塞进一步提升自身竞争力。</p> <p> 　　塞拉科维奇表示，塞方坚定致力于维护联合国宪章宗旨原则，塞尔维亚也不会背弃真正的朋友。中方在国际事务中始终秉持公道公正立场并积极劝和促谈，塞方对此高度赞赏。</p> <p> 　　王毅强调，当前形势下，国际社会应高度警惕冷战思维的回潮，共同抵制分裂世界的图谋。塞尔维亚面临着复杂多变的外部环境，但只要保持定力，坚持发展，就能战胜前进道路上的艰难险阻。相信塞方有智慧、有能力维护好自身的正当权益。</p> <p> 　　双方认为，此次通话十分及时必要，中塞都对双边关系未来充满信心，将继续坚定相互支持，推动两国全面战略伙伴关系不断取得新的进展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟代表团访问乌克兰]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395154.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社基辅4月8日电（记者李东旭 李铭）欧盟委员会主席冯德莱恩、欧盟外交与安全政策高级代表博雷利8日访问乌克兰，并向乌方递交一份有关欧盟候选国地位的调查问卷。</p> <p> 　　据乌克兰国家通讯社报道，乌总统泽连斯基当天在首都基辅与冯德莱恩和博雷利举行会谈。泽连斯基在会谈后举行的联合记者会上说，欧盟代表团此行表明欧盟对乌克兰的“支持和信心”，加入欧盟是乌克兰的目标。</p> <p> 　　冯德莱恩在记者会上向泽连斯基递交一份有关欧盟候选国地位的调查问卷。她说，答复问卷是乌克兰加入欧盟的一个重要阶段，也是未来数周双方讨论的基础，欧盟将为乌方答复问卷提供全天候技术服务。泽连斯基说，乌方将在一周内答复问卷所有问题。</p> <p> 　　在谈到欧盟理事会当天宣布对俄罗斯采取第五轮制裁时，冯德莱恩称欧盟实施五轮制裁“前所未有”，欧盟正在准备新一轮对俄制裁。</p> <p> 　　博雷利表示，欧盟此前已同意向乌克兰提供10亿欧元的军事援助，将在此基础上增加5亿欧元的军事援助。</p> <p> 　　冯德莱恩和博雷利当天乘坐火车抵达基辅，这是俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动以来欧盟高级代表团首次访乌。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不择手段敛财的趁火打劫者——乱局背后的美国“黑手”之三]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395159.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月9日电 <strong>（国际观察）不择手段敛财的趁火打劫者——乱局背后的美国“黑手”之三</strong></p> <p> 　　新华社记者吴宝澍</p> <p> 　　“战争贩子多年来煽动与俄罗斯的新冷战……这符合他们的利益，将万亿美元装进军工复合体的腰包。”美国前国会众议员图尔西·加巴德在俄乌冲突升级前这样说道。</p> <p> 　　分析人士指出，正如挑动俄乌冲突那样，美国长期以来在全球通过制造冲突和挑起战争收割财富。其背后推手和“赢家”正是那些美国军政官员、军工企业和国会议员组成的利益共同体。</p> <p> 　　<strong>政商勾结沆瀣一气</strong></p> <p> 　　俄乌冲突升级前，加巴德在接受美国媒体采访时发出战争警告称，美国不少两党议员、主流媒体和华盛顿一些政治精英都与美国军工复合体有关。一些人已从乌克兰局势中看到“美元的信号”，看到如何攫取巨额财富和政治利益。</p> <p> 　　在美国政府持续不断为局势“火上浇油”后，俄乌两国2月下旬冲突升级。与此同时，美国主要军工企业股价大幅上涨。“领头羊”洛克希德·马丁公司股价从年初每股354美元一路上涨至3月25日的453美元，涨幅28%。雷神技术公司同期涨幅近20%。诺思罗普-格鲁曼公司和通用动力公司股价也都大涨。</p> <p> 　　在美国，军工企业凭借议员和高官支持，获得军方巨额合同；议员则获得军工企业提供的竞选资金，一些高官从政前或卸任后在军工巨头担任高管，既拿高薪又当说客。如此军工复合体近半个世纪以来，利用媒体和智库制造了各种战争威胁，而军政官员、军工企业和国会议员则从一场场战争中各取所需，赚得“盆满钵满”。</p> <p> 　　美国非政府组织“捍卫公众利益”曾发布数据，阿富汗战争持续的20年间，洛克希德·马丁、诺思罗普-格鲁曼、波音、通用动力的股票回报率分别高达1236%、1196%、975%、625%。美国“截击”网站媒体人乔恩·施瓦茨表示，对于美国一些最有权势的人而言，阿富汗战争“可能是个巨大成功”。值得注意的是，上述国防承包商的董事会中都有退休的高级别军官。</p> <p> 　　<strong>搅乱全球发战争财</strong></p> <p> 　　在军工复合体左右下，美国搅乱全球和平与稳定，为军售铺路。冷战期间，美国以“抵御共产主义”为名向海外大量出口军火。冷战后，反恐战争令其军工产业经历繁荣期。近年来，从欧洲到中东，从亚太到拉美，美国强化同盟、鼓动对抗、煽动冲突，不断扩大军售。</p> <p> 　　俄乌冲突正是美国长期“围堵”俄罗斯的结果。美国防部前官员富兰克林·斯平尼指出，美国军工复合体应该对爆发俄乌冲突负责，因为军工复合体的商业模式及其游说活动是冷战后北约一再东扩的重要原因之一。</p> <p> 　　挑起俄乌冲突让美国如愿撬开了盟友的钱袋。德国等欧洲国家宣布调整防务政策，给美军工企业带来商机。美国反战组织“公正外交政策”执行主任埃里克·斯珀林说，俄乌冲突将使北约成员国国防预算增加，意味着他们将大量使用美制武器，对美国企业是极大利好。</p> <p> 　　<strong>不择手段抢夺资源</strong></p> <p> 　　不少媒体和分析人士指出，抢夺并控制能源市场一直是美国在全球挑起对抗、发动战争的重要目的。俄乌冲突中，美国借机攫取了欧洲能源市场由俄方占据的部分份额。</p> <p> 　　欧盟国家进口的石油和天然气分别约三成和四成来自俄罗斯。俄乌冲突爆发后，欧盟宣布计划于今年年底前将对俄天然气需求量减少三分之二。美国则借机与欧盟达成能源合作计划，扩大其对欧液化天然气出口。根据计划，美国将帮助欧盟市场今年额外获得至少150亿立方米液化天然气。有分析认为，此举不仅能使美国向欧洲高价兜售更多美国液化天然气，还为美国油气产业取代俄罗斯、扩大欧洲市场份额提供了机会。</p> <p> 　　为抢夺资源美国不择手段。数十年来，美国不惜破坏世界和平和地区安全，在不断通过制造“可控混乱”和“离岸平衡”维护全球霸权的同时，也让军工复合体长期从美国制造的战争、冲突和敌对中牟利。美国2003年发动的伊拉克战争曾被媒体称为“石油战争”。战前，伊拉克石油产业完全国有化，而十年后已被美国埃克森美孚公司和雪佛龙石油公司等企业彻底掌控。这背后与美国军政商界的利益交换脱不了干系。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[记者手记：高通胀迫使新西兰民众捂紧腰包]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395164.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社惠灵顿4月9日电 <strong>记者手记：高通胀迫使新西兰民众捂紧腰包</strong></p> <p> 　　新华社记者郭磊 陈正安</p> <p> 　　对于居住在新西兰最大城市奥克兰的退休老人玛丽·库珀而言，外出就餐社交、给儿孙买礼物曾经是她日常生活的一部分。可如今，节衣缩食、在家做饭成了生活常态。</p> <p> 　　除了新冠疫情的影响，让像库珀这样的新西兰普通民众减少外出、捂紧腰包过日子的一个重要原因是生活成本日益高涨。</p> <p> 　　8日，记者在新西兰首都惠灵顿一家大型超市看到，新西兰人餐桌上常见的花菜价格高达7.5新西兰元（1新西兰元约合0.69美元）一棵，比近几年同期翻了一番，黄瓜3新西兰元一根，青椒3新西兰元一个。位于南半球的新西兰正进入秋季，还没到果蔬价格高企的时节。到了冬天，价格还会贵得多。</p> <p> 　　新西兰近来物价飞涨。以汽油为例，90号汽油目前价格约为每升2.6至3新西兰元，加满一箱油的成本比一年前增加了50%多。除油价外，日用品、食品、建材物资等商品价格均大幅上涨。</p> <p> 　　奥克兰市政府近日宣布，当地电费、水费均将大幅上调。</p> <p> 　　新西兰统计局数据显示，2021年第四季度，新西兰消费者价格指数（CPI）按年率计算上涨5.9%，为1990年第二季度以来最大涨幅。消费者信心指数则持续低迷。</p> <p> 　　新西兰经济学家托尼·亚历山大在接受新华社记者专访时表示，疫情以及俄乌冲突带来的不确定性是近期新西兰通胀水平持续走高的主要推手。新西兰日用商品和能源高度依赖进口，“当海外能源价格上涨时，我们的进口成本就会上升，进而推高燃料和商品价格”。</p> <p> 　　据亚历山大介绍，消费支出在新西兰经济中的占比高达65%，当消费者信心低迷时，整个新西兰经济会受到拖累。亚历山大预测，新西兰今年冬季CPI涨幅可能达到创纪录的7.5%。</p> <p> 　　新西兰老百姓在日常超市采购中已日益感受到囊中羞涩。通过网购“海淘”来寻找相对廉价的商品也不是一个理想选项，因为高昂的运输成本将抵消价格优势。由于疫情导致供应链紧张，目前新西兰集装箱海运价格平均比疫情前上涨了5至10倍。</p> <p> 　　“因为疫情，很多海外供货商已经倒闭，加上运输成本太高，任何物资运抵新西兰都十分困难。”亚历山大说。他认为，新西兰经济面临的供应链受损和劳动力短缺等问题未来将长期存在。</p> <p> 　　家住奥克兰北郊的库珀正打算把心仪的花园改造成菜地，自己种点蔬菜，以减少在果蔬方面的日常开销。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[自动化技术让巴西员工从驾驶舱转入控制中心]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395146.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网里约热内卢4月8日电 （记者吴杰）安娜·卡罗琳娜是巴西瓜伊巴岛海运码头的堆场设备操作员，在以往的常规作业中，她需要爬上多级台阶以进入高达 40 米的取料机和堆料机中进行作业。从4月开始，她可以从控制中心远程操作这三台设备，每小时搬运铁矿石 8000 吨。“运营现场存在风险，自动化运营显著降低了这一风险。”巴西淡水河谷在巴西四个州所使用的自动化设备总数由此增至 72 台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着人工智能、计算机系统、全球定位系统与雷达自 4 年前被用于日常工作，淡水河谷在巴西的自动化技术已陆续应用于 24 辆卡车、18 台钻机和 30 台堆场设备，已有300 余位员工受益于自动化运营。员工无需再在现场的驾驶舱内操作设备，这大幅降低了员工在运营区面临的风险，同时增加了运营的稳定性，并提高了工作效率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 51 岁的克劳迪尼·克莱门特是布鲁库图矿区的自动化钻机操作员。在2004 年，他因交通事故致残，自动化技术的启用改善了他的工作条件。他说：“过去，我必须在钻机的驾驶舱内完成钻孔作业，随后出来检查钻孔情况，再返回驾驶舱进行操作。如今，我只需对负责区域进行勘察，随后返回控制中心，在机器中输入数据，钻机便会自动完成任务。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 34 岁的技术员杰西卡·坎坦赫德已在淡水河谷操作堆场设备长达 15 年，在她看来，实现自动化运营后，堆场设备因配备了传感器等技术而变得更为可靠。她说：“我们不需要再在驾驶舱内工作，这本身就是一种进步。现在，我们希望将安全放在首位，同时进一步提高生产力。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从自动化运营实施以来，自动驾驶卡车的侧翻和碰撞等风险得到消除。自动驾驶卡车安全系统的传感器能够探测到体积较大的物体，如大块岩石、其他卡车以及道路周边行走的人员，一旦检测到风险便会停止运行，直至道路上的障碍物得到清除。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自动化技术还带来了环境效益。在伊塔比拉矿区，自动化钻机的油耗较人工钻机减少了7.3%，这意味着，每年可减少约 1200 升燃油，由此可减排 2966 吨二氧化碳当量，而吸收这些碳排放需要 2.2 万平方米的森林。 在布鲁库图矿区，自动驾驶卡车的轮胎使用寿命延长了 25%，由此减少了废弃物的数量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，自动驾驶卡车发动机的使用寿命延长了 25%，由于每台发动机的更换成本都要 250 万雷亚尔（约338万人民币），自动化显著减少了运营成本。 布鲁库图矿区自动驾驶卡车的最高时速达到 60 公里，而过去使用的传统卡车的最高时速仅为 40 公里，矿区生产效率提高了约 10%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 淡水河谷2022 年将累计投资 4500 万美元（约2.86亿人民币）用于实施自动化。到年底前，卡拉加斯矿区将新增 3 辆自动驾驶卡车、2 台自动化堆场设备和 5 台自动化钻机，布鲁库图矿区将新增 1 辆自动驾驶卡车，伊塔比拉矿区将新增 3 台自动化钻机，届时，公司在巴西使用的自动化设备总数将达到 86 台。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁省长感谢中企修缮当地学校操场]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395144.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网里约热内卢4月8日电 （吴杰、刘学敏、邓洁）“感谢中国，感谢中铁四局和各地方政府机构给予的帮助，实现学校孩子们4年多来的心愿。”当地时间4月7日，秘鲁卡斯蒂亚省省长埃克托·劳尔·卡塞雷斯·穆尼奥斯在帕罗基阿尔·德尔·卡门学校操场修缮开工典礼上表达对中国及中国企业的感谢。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 帕罗基阿尔·德尔·卡门学校位于秘鲁卡斯蒂亚省阿雷基帕大区克里雷市，是当地最大的一所综合学校，集幼儿园、小学、中学为一体，为当地500余名学生提供教学服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 该学校的简易土质操场十分妨碍学生的正常文体活动，亟待整修，4年前向政府有关部门申请后，由于种种因素一直未能实现。克里雷市政府号召地方政府机构给予支持帮助。中铁四局秘鲁阿雷基帕新建公路项目部把践行“一带一路”倡议、履行社会责任落实到具体行动上，向该学校捐赠了部分水泥进行操场硬化，以便给孩子们提供良好的活动场所。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中铁四局秘鲁阿雷基帕新建公路项目位于秘鲁的阿雷基帕大区，中标价为2.28亿索尔，折合人民币3.65亿元，工期2年。主要包括新建公路47.209公里、6座公路桥及道路附属工程等。该项目于2022年2月开工建设，建成后将使阿德玛约镇至阿约镇的通行时间由原来的6小时缩短至40分钟左右，对改善当地民生、交通状况，拉动当地市场经济具有重大意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 克里雷市负责人胡里奥·托雷斯表示，近年来，中国中铁公司所属中铁四局积极参与秘鲁的基础设施建设，在改善当地基础设施、增加互联互通、提高居民生活水平等方面作出了大量努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当地政府、学校相关领导、全体学生与部分家长，以及中铁四局项目代表共计500余人出席了操场修缮开工典礼。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[驻刚果（金）大使朱京考察华刚矿业]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395148.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网约翰内斯堡4月8日电 （记者邹松）6日至7日，中国驻刚果（金）大使朱京率使馆部分外交官到华刚矿业公司进行考察调研，希望华刚矿业继续高举合作共赢旗帜，统筹安全与发展，树立中刚友好合作新标杆。中铁资源集团副总经理、华刚矿业总经理李圣陪同。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 朱京大使一行在公司总经理李圣的陪同下，深入到营地办公区、采坑观景平台、调度中控室、选矿球磨车间、冶炼电极车间以及新建的卡巴达公益学校，听取现场汇报，询问生产工艺流程、员工队伍管理以及公益项目实施等情况，对标准化全流程的现代化矿山生产线和先进技术设备赞赏有加。朱京大使充分肯定华刚矿业在安全环保、疫情防控、信息工程、合规经营、社会公益等方面作出的积极努力，鼓励华刚矿业继续坚持绿色发展、安全发展，加强安全质量管理，加大安全设施投入，提高员工技能技术水平，助力当地民生改善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 考察调研期间，朱京大使与华刚矿业管理团队、职工代表、参建单位代表座谈交流，询问了生产经营、安全管理、疫情防控、营商环境等方面存在的困难。他指出，华刚矿业作为中刚“一揽子”合作项目的实施主体，矿建一期实现稳产高产，矿建二期快速建成投产，基建项目稳步实施推进，成绩斐然，对刚果（金）经济社会发展和民生改善发挥了重要作用，是中刚合作的一面旗帜和标杆。希望华刚矿业进一步落实常态化疫情防控措施，苦练内功提升管理水平，积极有效识变应变，坚持合作共赢，统筹安全与发展，在变局中开新局，实现对刚合作提质升级，打造中刚合作新标杆，更好实现共同发展，造福两国人民。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国驻里约热内卢总领事田敏出席中资企业向彼得罗波利斯市捐赠救灾物资仪式]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394394.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网里约热内卢4月7日电 （记者毕梦瀛）由巴西中资企业协会和里约互助会联合举办的中资企业向彼得罗波利斯市捐赠救灾物资仪式7日举行。里约州长夫人、里约互助会荣誉主席安娜利内·卡斯特罗，驻里约热内卢总领事田敏，里约互助会主席海洛伊莎·阿吉亚尔，巴西中资企业代表等出席。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 田敏总领事在活动致辞中表示，中国驻里约总领馆，向积极参与捐助灾区的领区中资企业和华侨华人、向协调接收有关捐助物资和设备服务的里约州、市政府和里约互助会等机构表示衷心感谢。总领馆愿同巴方一道努力，深化各领域务实合作，推动中巴全面战略伙伴关系不断发展。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="驻里约热内卢总领事田敏现场致辞。人民网记者 毕梦瀛摄" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081144000173610088583.jpg" style="width: 600px; height: 451px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 驻里约热内卢总领事田敏现场致辞。人民网记者 毕梦瀛摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 捐赠仪式上，中国海洋石油巴西公司和中国医药保健品巴西公司将分别向巴方捐赠价值15万雷亚尔的清洁用品和1500个食品篮，希望物资将有助于支持灾区人民渡过难关，早日恢复正常生活。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国海洋石油巴西公司总经理黄业华指出，中海油深耕巴西市场已近10年，与巴西人民有着深厚的感情。他坚信，中巴人民齐心协力，定能应对一切困难，中巴携手可为两国社会和人民带来更多的福祉和更美好的未来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国医药保健品巴西公司潘罗丹说，同舟共济、守望相助，是根植于中华民族血脉的文化基因。中巴双方团结一致、共度难关的共同信念和一方有难、八方支援的集体行动，定将驱散灾情的阴霾。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，总领馆及中资企业、华侨华人持续密切关注灾情进展，多次组织募集救援物资驰援灾区。山东科瑞石油装备巴西公司积极募集救灾物资支援灾区。徐工巴西制造公司紧急抽调两台挖掘机，参与灾后救援行动。巴西中国和平统一促进会、巴西中国浙江商会、巴西里约华人联谊会、巴西华人文化交流协会、里约中国和平统一促进会等侨团紧急筹措食品及生活用品数十吨物资，并协调运输部门及时运送至灾区前线。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0409/MAIN202204091020000193793343470.jpeg" style="width: 600px; height: 400px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 驻里约热内卢总领事田敏与出席捐赠仪式代表合影 （驻里约热内卢总领馆供图）</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最新动态：俄罗斯宣布驱逐45名波兰驻俄外交人员 欧盟向乌方递交有关欧盟候选国地位的调查问卷]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395037.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社纽约4月8日电 综合新华社驻外记者报道：俄罗斯外交部8日宣布驱逐45名波兰驻俄外交人员，以回应波方此前驱逐俄罗斯外交人员。欧盟代表团同日访问乌克兰，并向乌方递交一份有关欧盟候选国地位的调查问卷。</p> <p> 　　——根据俄罗斯外交部网站8日发布的消息，俄外交部当天召见波兰驻俄大使并向其递交照会，宣布波兰驻俄使馆以及驻伊尔库茨克、加里宁格勒和圣彼得堡总领事馆的45名外交人员为“不受欢迎的人”，要求他们13日午夜前离开俄罗斯。俄方说，这一措施是对波兰3月23日宣布45名俄驻波外交人员为“不受欢迎的人”的回应。此外，俄外交部当天宣布驱逐两名保加利亚驻俄外交人员，以回应保方此前驱逐俄外交人员。</p> <p> 　　——据乌克兰国家通讯社报道，欧盟委员会主席冯德莱恩、欧盟外交与安全政策高级代表博雷利8日访问乌克兰，并与乌总统泽连斯基举行会谈。泽连斯基在会谈后举行的联合记者会上说，欧盟代表团此行表明欧盟对乌克兰的“支持和信心”，加入欧盟是乌克兰的目标。冯德莱恩向乌方递交一份有关欧盟候选国地位的调查问卷，称答复问卷是乌克兰加入欧盟的一个重要阶段。</p> <p> 　　——美国国防部长奥斯汀8日发表声明说，应斯洛伐克请求，美国欧洲司令部将在未来数天内在该国部署一套爱国者导弹系统，部署时长尚不固定。美国将与斯洛伐克继续协商有关在该国部署更持久防空武器系统的问题。奥斯汀称，上述举措与美国在俄乌冲突下加强北约防御能力的努力一致，表明美国履行北约有关集体防御的承诺。</p> <p> 　　——土耳其国防部8日发表声明说，土耳其、英国和意大利三国防长当天在伊斯坦布尔就乌克兰局势、三国国防工业和安全等问题举行会议。土耳其国防部长阿卡尔在会后的联合记者会上说，与会方认为有必要尽快停火，以避免人员伤亡和乌克兰人道主义局势进一步恶化。</p> <p> 　　——俄罗斯外交部8日发表声明说，乌克兰武装部队当天使用“圆点-U”战术导弹袭击了乌方控制的克拉马托尔斯克火车站，导致数十人死亡、百余人受伤。声明说，导弹袭击目标并非偶然选择，乌当局企图最大限度地造成平民伤亡，然后甩锅给俄方。8日早些时候，泽连斯基在社交媒体上说，俄军对顿涅茨克地区克拉马托尔斯克火车站发动导弹袭击，造成大量人员伤亡。</p> <p> 　　——俄罗斯国防部发言人科纳申科夫8日说，自俄罗斯开展特别军事行动以来，俄军已摧毁乌军126架固定翼飞机、421架无人机、2024辆坦克及装甲车辆、225台多管火箭炮、876门野战火炮和迫击炮、1923辆特种军用车辆。（参与记者：华迪、邓仙来、王峰、李东旭、李铭）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国“龙”飞船首次携“全私人”宇航团队前往国际空间站]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395036.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社洛杉矶4月8日电（记者谭晶晶）美国太空探索技术公司的“龙”飞船8日搭载4名宇航员前往国际空间站，这是美国首个由私营公司组织的“全私人”宇航团队前往国际空间站。</p> <p> 　　美国东部时间8日11时17分（北京时间23时17分），“龙”飞船搭乘“猎鹰9”火箭从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空。随后，火箭一二级成功分离。火箭第一级成功降落在大西洋上的无人回收船上。“龙”飞船预计于美国东部时间9日7时45分许与国际空间站对接。</p> <p> 　　这次代号“Ax-1”的任务由美国公理航天公司组织，是同美国航天局的一个商业合作项目。4名宇航员分别是来自美国的迈克尔·洛佩斯－阿莱格里亚、拉里·康纳，来自加拿大的马克·保蒂以及来自以色列的埃坦·斯蒂贝。</p> <p> 　　据美国航天局介绍，此次“Ax-1”任务为期10天，4名宇航员将在国际空间站停留8天，开展科研、教育及商业活动等。</p> <p> 　　美国航天局表示，这次任务标志着美国航天局开拓近地轨道商业市场的一个里程碑，也标志着太空探索新时代的开端，能够使更多公众参与更多种类的航天任务。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深化媒体合作 促进人文交流]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395033.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 孙广勇</author>
            <description><![CDATA[<P>　　日前，一场独具特色的中国文化体验活动在泰国曼谷中国文化中心举行。来自《曼谷邮报》《泰叻报》和泰国国家电视台等10余家泰国主流媒体的记者参加。</P><P>　　这场活动是第四届“泰国记者看中国”活动的一部分。“泰国记者看中国”活动由泰国记者协会主办，旨在增进泰国媒体对中国的了解，为深化两国媒体合作、促进双方人文交流搭建平台。活动期间，还举办了中国发展和中泰合作专题讲座、媒体讨论以及中泰媒体交流等活动。</P><P>　　观看了《美丽中国》《大美中国》视频后，曾去过中国的泰国记者向同行们讲述了中国蓬勃发展的生机活力和各地风土人情，“中国取得的巨大发展成就，中国人民为实现民族复兴不懈奋斗的精神面貌，都给我们留下了深刻印象。”泰国记者协会主席蒙空说，泰国民众越来越关注中国的发展故事和发展成果，希望更多了解中国各领域发展情况和经验。</P><P>　　活动期间，泰国记者还就共建“一带一路”、澜沧江—湄公河合作等话题进行研讨，对中国经济社会发展有了更加深入的认识。</P><P>　　活动现场还摆放了《中国关键词：“一带一路”篇》《中国关键词：精准脱贫篇》等书籍，泰国记者在现场认真阅读，围绕书中的内容相互交流。“中国的减贫工作为广大发展中国家提供了切实可行的经验，我们将继续深入报道中国减贫，为推动泰国国家发展和民生改善贡献力量。”《民意报》记者塔纳说。</P><P>　　“作为媒体，我们有责任和义务向公众传达真实客观的信息。”泰国报人记者协会会长差瓦隆说，“泰国媒体将继续通过自己的观察和思考，准确、公正、全面地向泰国和世界展现一个新时代的中国。”</P><P>　　（本报曼谷电）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧英如何解决绿色能源纠纷？]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395031.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>常可潆</author>
            <description><![CDATA[<P>　　当地时间3月28日，欧盟因绿色能源补贴标准不公将英国告上世贸组织。按照程序，争议双方将进行为期60天的正式磋商，若争端仍旧无法解决，将由世贸组织仲裁机构进行裁决。专家指出，争端很可能在世贸组织一拖数年，这将是一场持久战。</P><P>　　争端提交世贸组织</P><P>　　综合外媒报道，英国的差价合约计划在招标过程中，将“采用当地产品含量”作为评估标准，以此确定运营商的资格，向海上风电场项目提供财政政策支持。</P><P>　　据路透社报道，欧盟委员会认为，英国政府在为海上风力发电项目提供补贴时所采用的标准偏袒使用本国产品的项目。这严重违背了世贸组织的国民待遇原则，即禁止世贸成员国歧视进口产品从而支持国内产品。欧盟曾向英国多次提出过关切，但均未得到满意答复。因此，欧盟将此争端提交世贸组织。</P><P>　　双方都不轻易让步</P><P>　　“这是英国脱欧后与欧盟之间第一起诉诸世贸组织的案件，但不会是最后一起。”中国人民大学欧洲问题研究中心执行主任闫瑾接受本报采访时表示，英国脱欧后不再享有欧盟成员国的贸易条件，英国的做法实际就是鼓励运营商首选英国本地产品，这有利于英国可再生能源产业的发展，却不利于从欧盟进口绿色能源产品流通。这将增加欧盟绿色能源的生产成本，势必会减缓欧盟绿色能源的使用进程。</P><P>　　欧盟委员会发布声明表示，英国政府此举影响了欧盟绿色能源供应商的利益，其中包括许多中小企业，还可能会减缓绿色能源的使用，使欧盟向安全供应可再生能源转型的进程更加艰难。</P><P>　　闫瑾表示，近年来，欧盟始终将发展绿色能源、清洁能源产业视为核心目标，大力推动“促进能源转型”这一核心政策。2019年12月，新一届欧盟委员会上台后发布的第一个重要文件就是《欧洲绿色协议》。该协议指出，欧盟应当在2050年成为全球范围内率先实现“碳中和”的区域组织，并提出实现这一目标的8项措施。“促进绿色能源发展”是其中的第2项措施，也是欧盟现如今工作的重点方向。所以，欧盟不会轻易在此问题上向英国让步。欧盟与英国的争端可能持续很长一段时间。</P><P>　　解决前景不容乐观</P><P>　　目前，欧盟与英国正在进行为期60天的磋商，这是世贸组织解决争端程序的第一步。</P><P>　　“英欧双方磋商结果不容乐观”，闫瑾分析，在为期60天的正式磋商中，英国与欧盟不得不坐下来谈判，交换各方关切。英国要扶持本国海上风能项目发展，欧盟则坚持维护欧盟各国绿色能源供应商的利益，双方很难达成一致。“如果英欧纠纷无法有效解决，必然对双方关系产生消极影响。”</P><P>　　分析指出，磋商期结束后，若双方仍未达成一致意见，欧盟可要求世贸组织成立专家组对此事进行裁决。依照世贸组织上诉机构规则，任何一方对裁决结果不满意，均可继续向世贸组织上诉，直至争端解决。但由于美国的持续阻挠，世贸组织争端解决机制至今仍处于停摆状态。</P><P>　　“未来，英国与欧盟之间的贸易摩擦和争端还会逐渐增加。双方无法协商解决的矛盾，申诉至世贸组织是正常程序。”闫瑾说。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“北京冬奥会为世界留下宝贵财富”]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395029.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 闫韫明</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“北京冬奥会、冬残奥会取得了巨大成功，向国际社会传递了团结和友谊。”南非全国学生大会副主席马蒂瓦内在接受本报记者采访时表示。</P><P>　　北京冬奥会期间，马蒂瓦内每天通过电视观看赛事直播，运动员们精彩的表现令人难忘。马蒂瓦内说，北京作为全球首个“双奥之城”，为世界奉献了一场卓越的奥运盛会。“体育是团结和凝聚力的源泉。”他表示，在新冠肺炎疫情蔓延的当下，北京冬奥会无疑让人们看到走出疫情阴霾、生活重回正轨的希望，体会到各国之间合作、团结和友谊的力量。</P><P>　　从2008年的“同一个世界，同一个梦想”到2022年的“一起向未来”，中国积极参与奥林匹克运动，坚持不懈弘扬奥林匹克精神，回应了国际社会渴望共克时艰、团结向前的期待。回望2008年，马蒂瓦内表示，当时国际金融危机爆发，中国克服影响，举办了一届无与伦比的夏季奥运会，不仅促进了自身发展，更为推动世界经济复苏作出重要贡献。“北京冬奥会同样有助于激发人们的乐观情感，推动全球经济复苏。中国提出构建人类命运共同体理念，北京冬奥会的成功举办正是这一理念的生动体现。”</P><P>　　马蒂瓦内表示，经过长时间周密准备，北京冬奥会为广大参与者创造了一个安全、舒适的环境，让运动员放心地比赛。北京冬奥会体现出的绿色、创新理念同样让人印象深刻。无论是由老工业园区改造而成的“城市绿洲”，还是在社交媒体上走红的“智慧餐厅”，北京冬奥会展示了中国运用先进科技助力可持续发展的行动力。</P><P>　　马蒂瓦内非常关注中国的发展。他曾两次访问中国，到过北京、上海、深圳等城市。提起对中国的印象，马蒂瓦内说得最多的词就是“令人赞叹”。“中国是一个快速发展的国家，一直在以令人惊叹的速度向前迈进。”在他看来，中国有太多值得借鉴的发展经验，“任何人到了中国，总能学到东西”。中国文化给马蒂瓦内留下了深刻印象，“中华文明底蕴深厚，让人叹服”。</P><P>　　“北京冬奥会为世界留下宝贵财富，提供了一个让各国更好了解中国的契机，为多种文化交流搭建了平台。”马蒂瓦内说。</P><P>　　（本报约翰内斯堡电）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球抗疫依然面临严峻考验（环球热点）]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32395027.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>本报记者 贾平凡</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/images/2022-04/09/06/rmrbhwb2022040906p27_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　近日，一名男子在美国纽约一个新冠病毒检测点接受检测。 <BR/>　　郭 克摄（新华社发）</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　“全球新冠肺炎疫情大流行远远没有结束，现在不是放宽防控措施的时候。”面对近期美欧等众多国家和地区逐渐放松甚至撤销防疫措施，世卫组织日前再次向全球发出新的警告。专家分析认为，由于传播能力更强的新冠病毒变种肆虐，加之部分国家过早放松防疫措施，疫情未来的走势仍然充满不确定性。</P><P>　　</P><P>　　疫情形势不容乐观</P><P>　　当前，全球疫情仍处于大流行阶段。根据Worldometer实时统计数据，截至北京时间4月7日6时30分左右，全球累计确诊新冠肺炎病例超过4.9亿例，累计死亡病例超过618万例。</P><P>　　数据显示，全球确诊病例居高不下，并呈现重新急剧攀升的趋势。其中，美欧在经历了短暂的疫情平静期后确诊病例再次急升，正面临新一波疫情高峰。亚洲多地疫情也处于严峻时刻。</P><P>　　“新一波疫情浪潮即将到来，我们准备好了吗？”《纽约时报》报道称，短暂的疫情平静期即将结束的清晰警告已经从西欧发出。随着出现传染性更强的奥密克戎亚型变异株BA.2，英法德等许多欧洲国家的确诊人数正在迅速攀升。报道称，在过去两年里，欧洲暴发一轮疫情浪潮后，几周内美国也必定出现类似的疫情浪潮。报道采访的10名传染病学家都认为，导致欧洲疫情再度暴发的很多因素在美国也存在，只是不清楚美国下一波疫情何时到来。</P><P>　　“全球抗疫已步入第三个年头。总体来看，在疫苗与特效药等的帮助下，全球疫情将逐渐趋缓，但仍面临严峻挑战。”中国现代国际关系研究院世界政治所所长陈向阳对本报记者表示，现阶段疫情呈现如下新特点：一是疫情危害创新高，持续时间之长、危害之大、疫情“综合征”之多，不亚于一场世界大战；二是世界多国疫情反弹，此起彼伏、反复无常；三是无症状感染者占比偏高，病毒的隐蔽性与防控难度增大。</P><P>　　尽管疫情形势不容乐观，但美欧等多国却在放松甚至取消防控措施。英国政府宣布，于3月18日凌晨4时起，取消所有入境限制措施。荷兰从3月23日起取消乘坐公共交通工具和进入公共场所必须戴口罩和出示核酸检测结果的规定。法国已经停用“疫苗通行证”，除搭乘公共交通工具外，不再强制要求人们戴口罩。当地时间4月5日，德国联邦卫生部长劳特巴赫宣布，从5月1日开始，新冠病毒感染者将不再需要强制隔离。</P><P>　　多重因素加剧蔓延</P><P>　　英国广播公司称，新冠肺炎疫情进入第3年，左右全球疫情走势的主导病毒株从德尔塔变成奥密克戎，奥密克戎也在持续变异，目前最令人担忧的是奥密克戎BA.2亚型。BA.2亚型号称“隐形毒株”，它的传染性是BA.1的1.4倍，其传染指数（Ro）高达12。此外，奥密克戎和德尔塔这两大“毒王”的混合体“德尔塔克戎”已经出现。</P><P>　　世卫组织卫生紧急项目技术负责人玛丽亚·范克尔克霍夫称，近期全球确诊病例激增背后存在多重因素，一是高传染性的奥密克戎毒株仍在广泛传播。目前奥密克戎已经发现BA.1、BA.2等亚型，其中BA.2是迄今为止传播力最强的毒株；二是一些国家已取消多数甚至是所有防疫限制措施；三是全球新冠疫苗分配仍然极不均衡，许多地方的疫苗覆盖率不够高；四是有关疫情的错误信息泛滥。范克尔克霍夫说：“这些错误信息包括奥密克戎致病率较轻微、疫情大流行即将结束等，这些错误信息造成了很多混乱。”</P><P>　　谈及最近全球疫情蔓延的主要原因，陈向阳认为，一是新冠病毒奥密克戎毒株亚型BA.2传染力更强；二是不少国家陷入抗疫疲劳，放松了警惕，防控措施松懈导致疫情卷土重来；三是美欧发达国家政府要么继续将抗疫政治化、彼此推卸责任、甚至对外“甩锅”，要么干脆&nbsp;“躺平”、自欺欺人、假装疫情已经结束；四是不少国家未能统筹疫情防控与经济社会发展，片面强调经济复苏，急于解封松绑，招致疫情反弹。</P><P>　　日前，世卫组织发布了有关新冠疫情的最新计划，名为《战略预备、准备和响应计划》。该计划承认，目前的疫苗在减缓奥密克戎变种传播方面的效果不如预期。世卫组织将继续推动为全球70%的人口接种疫苗的目标，重点是那些最容易受到严重后果影响的人群。</P><P>　　另据路透社报道，截至2022年3月底，全球共施打110多亿剂新冠疫苗。但全球约36%的人口尚未接种第一剂。对此，陈向阳表示，新冠疫苗虽然效果明显，但全球“疫苗鸿沟”亟待弥合。美西方发达国家自私自利、全球治理赤字突出等问题导致疫苗分配严重失衡，不少发展中国家特别是非洲地区仍然严重缺乏疫苗。</P><P>　　加强病毒监测能力</P><P>　　“当前，世界各国抗疫政策主要分为三种类型：一是美欧发达国家‘放纵型’，推卸责任，不在乎民众的生命健康，还美其名曰‘自由’‘人权’；二是以中国为代表的‘负责型’，政府统筹疫情防控与经济社会发展，坚持‘生命至上’‘人民至上’，坚持‘动态清零’和‘精准防控’，取得确诊人数尤其是病亡人数极为有限的抗疫成效；三是介入中西方两种抗疫模式之间的‘中间型’。”&nbsp;陈向阳称。</P><P>　　分析指出，如果《战略预备、准备和响应计划》在今年实施，全球有望结束疫情的紧急阶段。据路透社报道，该计划包括三种病毒在未来一年可能如何演变的情境预测。</P><P>　　世卫组织总干事谭德塞在一次吹风会上表示：“根据我们目前所知，最有可能的情境是新冠病毒继续演变，但随着接种疫苗和感染推动的免疫增强，病毒引起的疾病严重程度会随着时间的推移而降低。”</P><P>　　“全球抗疫任重道远，关键在于统筹好疫情防控和经济复苏。”陈向阳认为，当前，全球抗疫合作存在以下问题：一是西方发达国家尤其是美国仍然将抗疫政治化，不顾全球合作抗疫的大局，顽固热衷于地缘政治与大国竞争，严重掣肘全球抗疫合作进程；二是世卫组织等治理效率有待提高，国际组织的改革有待加快；三是美西方私心太重、杂念太多，致使全球抗疫面临多重困难。</P><P>　　为了帮助结束新冠肺炎疫情紧急阶段，世卫组织呼吁各国继续加强病毒监测能力，以便发现有关病毒发生重大演变的早期预警迹象。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金砖国家将加强宏观政策协调、深化务实财金合作]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32394970.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京4月8日电&nbsp;&nbsp;（记者曲颂、张博岚）财政部部长刘昆8日表示，当前世界经济增长动能减弱，国际形势复杂严峻，全球发展面临阻碍。金砖国家要展现担当、团结协作，加强宏观政策协调，助力经济平稳复苏，实现更加强劲、绿色和健康的全球发展，推动构建人类命运共同体。</P><P>　　当日，2022年首次金砖国家财长和央行行长会议以视频形式举行，财政部部长刘昆和中国人民银行行长易纲共同主持会议，其他金砖国家财长和央行行长以及新开发银行行长出席会议。会议就宏观经济形势和政策协调、新开发银行、基础设施投资、金砖财金智库网络、完善金砖应急储备安排、转型金融等议题进行了讨论，并就今年金砖国家财金合作预期成果交换了意见。</P><P>　　“近年来，金砖国家在财金领域保持良好合作势头，为完善全球经济治理、促进全球经济复苏和高质量发展作出了重要贡献。”刘昆说，中方将继续推进金砖国家深化务实财金合作，推动新开发银行加快完成第二个五年战略制定、继续推进扩员工作、不断完善内部治理，围绕政府和社会资本合作（PPP）推动经济、社会、环境高质量发展的主题，开展基础设施投资领域的知识分享和经验交流。中方鼓励充分发挥金砖国家财金智库作用，深化研究合作。</P><P>　　2022年，中国接任金砖国家主席国，将主办金砖国家领导人第十四次会晤。刘昆表示，今年，中方将继续与各方一道积极推进金砖国家财金合作，形成务实平衡的成果，为领导人第十四次会晤做好财金政策和成果准备。</P><P>　　各国代表赞赏中方作为主席国发挥的引领作用，欢迎中方提出的加强金砖国家政策协调、深化务实财金合作的相关倡议。各方均表示，愿支持中方办好2022年金砖国家财金合作系列会议，为领导人第十四次会晤的成功举办作出积极贡献。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国主题图书亮相伦敦书展]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32394971.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报伦敦4月8日电&nbsp;&nbsp;（记者邢雪、周卓斌）为期3天的2022年伦敦书展实体线下展览于7日闭幕。今年适逢中英建立大使级外交关系50周年，中国图书进出口（集团）有限公司组织60多家中国出版单位参展，以“阅读中国”为主题，展出约500种、1000册精品出版物。</P><P>　　在中国出版联合展台上，一系列主题图书向国际社会介绍了中国共产党百年奋斗历程以及中国发展现状。据介绍，部分精品图书还在中国驻英国大使馆网站及伦敦书展官网“阅读中国”专页进行重点展示。一批英文版社科类、传统文化类、文学类、少儿类展示型及版权型重点图书也同时亮相伦敦书展，为国际同行及海外读者打开一扇了解中国的窗口。</P><P>　　书展期间，中国有关出版机构还精心组织了线上线下近20场内容丰富、形式多样的活动。在中英出版高层面对面活动上，来自中英两国的资深出版人在北京和伦敦会场相聚云端，围绕“出版合作为全球科技创新贡献力量”主题开展交流。商务印书馆旗下的《汉语世界》杂志社发布“中外编辑面对面”视频，邀请中外作家、编辑和译者共同探讨50年来中英出版的中国题材好书、中国作家作品对海外出版界的影响等话题。</P><P>　　受新冠肺炎疫情影响，2020年伦敦书展取消，2021年仅在线上举办。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周强与欧盟法院院长举行会谈]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0409/c1002-32394969.html</link>
            <pubDate>2022-04-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京4月8日电&nbsp;&nbsp;4月8日下午，最高人民法院院长周强与欧盟法院院长科恩·莱纳特以视频方式举行工作会谈。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2022年04月09日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白俄罗斯制定出不友好国家名单]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394919.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社明斯克4月8日电（记者鲁金博）白俄罗斯国家法律门户网站8日发布的政府决议显示，白俄罗斯政府已制定出不友好国家名单。白俄罗斯媒体报道说，针对部分不友好国家，白俄罗斯将采取制裁措施。</p> <p> 　　根据白俄罗斯政府的决议，上述名单根据白俄罗斯总统卢卡申科3月14日签署的总统法令制定，被列入不友好国家名单的有欧盟成员国、美国、英国、澳大利亚、加拿大、列支敦士登、挪威、新西兰、阿尔巴尼亚、冰岛、北马其顿、黑山以及瑞士。</p> <p> 　　据白俄罗斯媒体报道，这些国家“对白俄罗斯法人实体和个人采取了不友好的行动”。白俄罗斯将与部分不友好国家用白俄罗斯卢布结算，白俄罗斯还可以冻结这些国家在其境内的投资项目，暂停它们的融资，并且不允许这些国家以外币形式偿还公共债务等。</p> <p> 　　卢卡申科在7日举行的白俄罗斯安全会议上说，西方针对白方的经济战已持续近两年。俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动后，西方国家在贸易、金融、物流等各方面对白俄罗斯实施了经济限制措施。</p> <p> 　　2020年8月，白俄罗斯举行总统选举，卢卡申科高票连任。美国和欧盟声称选举舞弊，对白俄罗斯施加多轮制裁。俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动后，美国、欧盟对白俄罗斯实施新一轮制裁，其他一些国家也对白俄罗斯实施了制裁。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国对阿富汗粮食援助分发仪式在喀布尔举行]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394925.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社喀布尔4月8日电（记者史先涛）中国政府对阿富汗人道主义援助物资第五批粮食分发仪式7日在阿首都喀布尔举行。阿临时政府难民事务部代理副部长阿尔萨拉·哈罗提和中国驻阿使馆经商参赞胡国爱出席。</p> <p> 　　哈罗提说，中国是阿友好邻国，每当阿遇到困境需要帮助时，中国人民总是及时伸出援手，阿对此表示感谢并永远铭记。胡国爱表示，中国政府高度关注在疫情、动乱和旱灾影响下阿民众的生活困境，并全力向阿人民提供帮助。</p> <p> 　　阿富汗目前面临严重的人道主义危机。中国政府去年9月宣布，向阿富汗提供价值2亿元人民币的粮食、越冬物资、疫苗和药品等紧急人道主义援助。此次分发的600吨大米是该紧急人道主义援助项下的第五批粮食援助。目前该项下已完成6220吨粮食援助。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄央行下调基准利率至17%]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394929.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社莫斯科4月8日电（记者黄河）俄罗斯央行8日宣布，将基准利率下调300个基点至17%。</p> <p> 　　俄罗斯央行官网当天发表声明说，俄经济面临的外部环境仍然充满挑战，经济活动受到严重限制；金融稳定风险仍然存在，但在俄政府采取控制资本流动等措施后，其上升态势目前得到遏制。</p> <p> 　　声明表示，由于基数效应，俄罗斯通胀将继续上升，但最新数据表明，在卢布汇率走强等因素作用下，当前物价上涨速度显著放缓。</p> <p> 　　声明说，俄央行将进一步评估内外部风险、金融市场反应与通胀走势，继续对基准利率做出相应调整。</p> <p> 　　2月24日俄方宣布发起特别军事行动后，卢布开始出现快速贬值迹象。俄方随即采取一系列措施，包括将基准利率从9.5%大幅上调至20%，以应对西方制裁、稳定金融市场、提振市场信心。俄罗斯莫斯科交易所最新数据显示，卢布汇率已回升至俄乌冲突前水平。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“美国在乌克兰问题上到底是公平正义还是霸权霸凌？”近9成受访者这样答！]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394947.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 【环球网综合报道】3月30日，环球网官微在微博上就“美国在乌克兰问题上所扮演的角色”、“如何看待美国威胁对华连带制裁”以及所谓“美国‘印太战略’”等问题发起系列调查。截至4月7日发稿，在第1项调查共收回的1.2万份回复中，认为“美国在乌克兰问题上是‘霸权霸凌’”的受访者占89.2%；第2项调查中，认为“美国威胁对华连带制裁是‘图穷匕见，是霸凌胁迫的行为’”的受访者占92.2%；而在第3项调查中，认为美国“印太战略”是“印太版‘北约’”的受访者则占89%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 俄乌局势升温至今，持续牵动世界。在问题1“美国在乌克兰问题上到底是公平正义还是霸权霸凌？”中，共有1.2万人参与调查。其中，10698人（89.2%）认为是“霸权霸凌”，672人（5.6%）认为是“公平正义”，630人（5.2%）则表示“说不清”。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204082117000162117039293.jpg" style="width: 554px; height: 358px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这次危机中，手握解决冲突钥匙的美国和北约，不仅没有采取使局势有所缓和的实际行动，反而进一步激化矛盾，为这把大火添柴浇油的同时，还不忘对中国发出威胁。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 问题2“如何看待美国在乌克兰问题上威胁对华连带制裁？”，共有7347人参与调查。其中，6773人（92.2%）认为是“图穷匕见，是霸凌胁迫的行为”，305人（4.2%）认为是“无可厚非，是止战促和的手段”，269人（3.6%）则表示“说不清”。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204082117000276350183648.jpg" style="width: 554px; height: 354px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年2月，白宫发布新版“印太战略”报告，引发国际社会关注。美国妄图拉近与印太地区盟友伙伴关系，继续在南海等问题上煽动涉华议题，其构想的“自由开放的印太地区”童话看似唯美，但报告字里行间却透露出陈旧的冷战零和思维和“唯美国优先”的傲慢姿态，让域内国家忧心忡忡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在问题3“你是否认为美国‘印太战略’是‘印太版北约’”中，共有5856人参与调查。其中，5207人（89%）选择“是”，365人（6.2%）选择“否”，284人（4.8%）则表示“说不清”。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204082117000384053698143.png" style="width: 554px; height: 374px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在上述调查下，有网友留言说：“美国是主要国家中，唯一一个没有表示希望俄乌和平谈判的”。还有人认为，“美国还没有达到它挑动这场战争的目的，继续浇油添薪是它必干之事”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “欲加之罪何患无辞，美国就想借这波舆论制裁中国，来掩盖自己的无耻。”一位微博网友在评论美国借乌克兰问题威胁要连带制裁中国时，这样评论道。还有网友提醒说，“看看地图，美国为首的北约建立的几千个军事基地和生化实验室（已经）把中俄重重包围”。也有网友总结说，“如果说北约是针对俄罗斯，那印太战略就是针对中国”。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204082117000480344237854.png" style="width: 538px; height: 444px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 外交部发言人汪文斌3月28日表示，中方始终认为，制裁不是解决问题的根本有效办法。中方坚决反对缺乏国际法依据、没有安理会授权的单边制裁和长臂管辖，这是中方在公开和内部场合一贯秉持的立场。历史经验一再表明，制裁解决不了问题，还会制造出新的问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “现在的问题不是谁要帮助俄罗斯绕过制裁，而是包括中国在内各国同俄的正常经贸往来已受到不必要的损害。”汪文斌当时强调，我们敦促美方在处理乌克兰问题和对俄关系时，严肃认真对待中方关切，不得以任何方式损害中方正当权益。中方将采取一切必要措施，坚决维护中国企业和个人的正当合法权益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于美国对俄制裁，外交部发言人赵立坚在4月6日的记者会上提到，自2014年以来的8年里，以美国为首的国家对俄罗斯实施了8068项制裁，使俄罗斯超过伊朗，成为世界上被制裁最多的国家。其中2月22日以来新的制裁就达到5314项。赵立坚指出，对欧洲而言，战争和制裁带来的是难民潮、资金外流和能源短缺。对美国而言，战争和制裁却让美国在乱中牟利、赚得钵满盆满。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外交部：对佩洛西众议长感染新冠表示慰问]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394843.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204082008000063487404442.jpg" style="width: 600px; height: 455px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 据外交部网站消息，外交部发言人赵立坚主持8日例行记者会。记者会实录如下：</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>总台国广记者：据报道，也门总统哈迪7日发表电视讲话，宣布将权力移交至新成立的总统领导委员会。请问中方对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：中方对也门组建总统领导委员会表示欢迎，支持也门有关各方通过对话实现也门问题的政治解决，对海合会及有关各方推动也门政治协商取得积极成果表示赞赏。我们希望也门有关各方以此为契机，继续推进政治解决进程，早日恢复也门安全稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>法新社记者：你能否提供关于习近平主席今天同菲律宾总统杜特尔特视频会晤的更多信息？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：如果有消息，我们会适时发布。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>东方卫视记者：世卫组织官网日前发布了《世界卫生组织中医药救治新冠肺炎专家评估会报告》。报告肯定了中医药救治新冠肺炎的安全性和有效性，鼓励世卫组织会员国在其卫生保健系统和监管框架内考虑使用中医药治疗新冠的可能性。中方对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：我注意到有关报告。新冠肺炎疫情暴发以来，中医药全面、深度参与中国疫情防控救治，应用中医药及中西药结合防控救治效果非常显著。正如世卫组织这篇报告指出的，使用中医药有利于降低轻型或普通型病例转为重症的风险；对轻型和普通型病例，与单纯的常规治疗相比，中医药在作为附加干预措施时，可缩短病毒清除时间、临床症状缓解时间和住院时间；尽早使用中医药可改善轻型和普通型新冠肺炎患者的临床预后。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中医药是中华民族的瑰宝，也是世界人民的财富。疫情发生以来，中方积极为海外抗疫贡献中医药力量。据不完全统计，截至目前中方已向150多个国家和地区介绍中医药诊疗方案，向10多个有需求的国家和地区提供中医药产品，选派中医专家赴29个国家和地区帮助指导抗疫。去年3月，中方举办了“中医药与抗击新冠肺炎疫情国际合作论坛”，来自28个国家和地区的政要、政府官员和世卫组织代表、专家通过视频连线深入交流。论坛还通过了《支持中医药参与全球疫情防控倡议》。不久前，中方发布了《推进中医药高质量融入共建“一带一路”发展规划(2021—2025年)》。规划提出，“十四五”时期，中方将与共建“一带一路”国家合作建设30个高质量中医药海外中心，向共建“一带一路”国家民众提供优质中医药服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同世界民众并肩抗击新冠肺炎疫情，中国不遗余力；向世界民众分享中医药防控救治经验，中国毫无保留。我们高兴地看到，有越来越多的国家认识到了中医药的价值。世卫专家评估会报告对中医药抗疫作用作出明确肯定，这正是中医药正在获得越来越多国际认可的一个缩影。中方愿继续同世界各国及世卫组织一道，发挥中医药等传统医药的独特优势和作用，深化传统医药领域交流与合作，继续推进疫情防控国际合作，为护佑各国人民的生命健康作出自己的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>《澳门月刊》记者：据报道，美国网络安全咨询公司Recorded Future发布报告称，疑与中国政府关联黑客在最近数月对毗邻拉达克地区的印度电力部门发动网络间谍活动。该公司已向印度政府转交相关信息。印度电力部长辛格确认印受到网络攻击。中方对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：中方注意到相关报道。根据媒体采访现场视频看，印度官员主要强调印度将采取措施加强自身网络安全，没有将相关网络活动与中国相联系，并表示网络威胁可能来自任何国家。中国一贯认为，网络安全是各国面临的共同挑战，应通过对话与合作共同应对。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一段时期以来，美国以加强能力建设为名，谋求与中国的邻国开展网络领域的军事合作，意图在中国周边进行网络“前沿部署”。我们还注意到，美政府及一些网络安全公司开始有计划地散布关于“中国黑客攻击”的虚假信息，中方对此表示坚决反对。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近期，中国的网络安全公司发布了系列报告，揭露了美国政府对包括中国在内的全球多个国家发动网络攻击，严重危害中国和有关国家的关键基础设施安全。值得注意的是，很多美国的盟友或与美开展网络安全合作的国家，竟然也是美国网络攻击的受害者。相信国际社会，特别是中国的周边国家会睁大自己的眼睛，对美方的真实意图作出自己的判断。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>彭博社记者：美国会众议长佩洛西因感染新冠病毒无法访台。发言人对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：中方近来就佩洛西众议长访问台湾表达了明确的立场。中方官员也向美方就此进行了严正的交涉。我对佩洛西众议长感染新冠表示慰问，希望她早日康复。她应该做的不是推迟访问，而是立即取消访问。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>今日俄罗斯记者：昨天，联合国大会暂停了俄罗斯在人权理事会的成员资格。中方对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：中国常驻联合国代表已经在联大表决前的发言中全面阐述了中方立场。我愿重申，中方一贯主张在平等和相互尊重的基础上，通过建设性对话与合作，促进和保护人权。中方坚决反对将人权问题政治化、工具化，反对在人权问题上搞选择性、双重标准和对抗做法，反对借人权问题对别国施压。有关决议将剥夺俄罗斯在人权理事会的合法会员资格。对如此重大的事项，必须极为慎重，基于事实和真理，冷静客观理性地处理。有关决议起草过程不公开不透明，也没有按惯例举行全体会员国磋商，广泛听取意见。这种做法只会加剧会员国分裂，激化当事方矛盾，火上浇油，不利于冲突降级，更不利于推进和平谈判。用这样的方式处理人权理事会成员资格问题，将创造新的危险先例，进一步加剧对抗，对联合国治理体系产生更大冲击，造成严重后果。中方呼吁各方相向而行，共同努力，为和平创造机会，为谈判开辟前景。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>澎湃新闻记者：近日，英国《卫报》报道，美国政府的一份解密报告显示，在中情局位于阿富汗的“黑监狱”中，一名囚犯曾被当做“教学工具”，供实习人员练习包括“撞墙”“泼冰水”等反人道酷刑，身心遭到毁灭性伤害。中方对此有何评论？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵立坚：美国中情局打着所谓“反恐战争”的幌子，在多国设立“黑监狱”，秘密拘押所谓恐怖嫌疑人，大搞任意拘押和刑讯逼供，招致国际社会广泛批评。臭名昭著的关塔那摩监狱、阿富汗巴格拉姆监狱、伊拉克阿布格里卜监狱，不断被曝出虐囚丑闻，水刑、睡眠剥夺等各种“强化审讯手段”，残忍至极，令人发指。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “黑监狱”是美国肆意蹂躏法治、践踏人权的典型例证。今年年初，美国布朗大学沃森国际和公共事务研究所“战争代价”研究报告就指出，“9·11”事件后，美国海外“黑监狱”涉及至少54个国家和地区，拘禁数十万人，包括穆斯林、女性和未成年人等。每年美国纳税人仅为关塔那摩监狱关押嫌犯就要支付5.4亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 然而迄今为止，非但没有一名美国官员因制定、授权或实施秘密拘捕和酷刑计划而被追究责任，美国政府反而在这一人权问题上持续掩盖和否认自身罪行。2020年，针对国际刑事法院首席检察官指出美军和中情局或因在阿富汗虐囚而犯下战争罪行，美国政府就对包括国际刑事法院首席检察官在内的多名官员实施经济制裁和入境限制。2021年，针对联合国禁止酷刑委员会提出中情局海外“黑监狱”滥用酷刑等问题，美国政府却以保密为由拒绝披露相关信息。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国遍布全球的“黑监狱”充分说明，美国根本没有资格打着“民主”和“人权”的幌子对他国指手画脚。美方应该做的是，立即取缔遍布世界各地的“黑监狱”，切实反省自身罪行，向受害者作出道歉和赔偿，将授权和实施酷刑的人员绳之以法。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“东盟中心地位与中国—东盟全面战略伙伴关系”研讨会举行]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394832.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 由中国外交学院与柬埔寨合作与和平研究院联合举办的“东盟中心地位与中国—东盟全面战略伙伴关系”研讨会4月7日以视频会议方式举行。中国—东盟中心、中国驻东盟使团、中国驻柬埔寨使馆、东盟和平与和解研究院以及域内外智库代表等近九十人参与会议。中国外交学院院长徐坚与柬埔寨合作与和平研究院执行院长波·索提拉克（Pou Sothirak）出席会议并致开幕词。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐坚指出，中国与东盟建立全面战略伙伴关系翻开了双方关系史上崭新的篇章。当前，世界地缘政治压力急剧上升，受新冠肺炎疫情及西方对俄制裁等影响，全球发展事业严重受阻。中国与东盟国家应团结一致、共克时艰，推进各项务实合作提质升级，为促进地区和平、实现疫后复苏做出不懈努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 索提拉克表示，在国际局势紧张的背景下，中国—东盟全面战略伙伴关系已然成为地区和平与繁荣的驱动力。智库学者有责任为落实双方领导人在中国—东盟建立对话关系30周年纪念峰会上所提出的重大倡议提供智力支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次会议是中国—东盟思想库网络2022年首场重要活动，旨在推动本地区各国官产学媒的互动与交流，为地区合作凝聚共识。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突暴露西方人道主义“双标”]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394848.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>毛俊响</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　随着俄乌冲突持续，它所引发的人道主义危机也在扩大。联合国难民署警告，乌克兰局势可能酿成“本世纪欧洲最大的难民危机”。面对逃离乌克兰的汹涌如潮的难民，欧洲各国的态度和政策各不相同。联合国网站报道称，来自数十个国家的第三国公民，包括居住在乌克兰的移民工人和留学生，在试图离开受冲突影响的地区、越境进入邻国并寻求援助时，面临种族歧视待遇。其中，来自非洲、中东、南亚的人员在试图从乌克兰进入邻国时明显受到种族主义和仇外待遇，“白种人有优先离境权”的做法时有发生。</p> <p> 　　本着人道主义精神接收逃离乌克兰的难民，应该得到肯定。国际法要求以非歧视性方式保护人权，所有国家都必须尊重非歧视原则，特别是发生武装冲突时更应如此。如果以选择性、歧视性方式来接收难民，以双重标准对待不同种族、肤色、出生地的难民，就不是践行人道主义，而是玷污人道主义精神。其实，西方国家的双重标准，不仅仅体现为选择性地对待逃离乌克兰的难民，也体现在其他许多方面。实践表明，西方一些国家对乌克兰难民的态度，与它们对待也门、叙利亚、巴勒斯坦等国难民的态度截然不同。无怪乎，美国有线电视新闻网记者阿尔瓦·德蒙发出感叹：“我们痛苦地看着难民被选择性地欢迎，战犯被选择性地惩罚。有偏见的不仅仅是西方媒体，而是西方世界。”</p> <p> 　　国际社会对逃离乌克兰的非白人面临的种族主义威胁与仇外待遇表示严重关切和强烈谴责。联合国秘书长古特雷斯3月初对许多关于不同种族的人在试图离开乌克兰以及在邻国寻求庇护时遭受种族主义、骚扰和歧视的报告感到震惊。国际移民组织总干事安东尼奥·维托里诺发表声明，对有关试图逃离乌克兰冲突的第三国国民遭受歧视、暴力和仇外心理的报道感到震惊，呼吁各国调查这一问题并立即加以解决。联合国难民事务高级专员菲利普·格兰迪也在3月初发表声明，谴责任何歧视和种族主义行为，强调所有人必须得到保护。联合国当代形式种族主义问题特别报告员滕达伊·阿丘梅表示，包括欧盟及其成员国在内的政府官员、人道主义机构和其他行为者必须采取紧急行动，确保所有在试图逃离乌克兰时面临种族和民族歧视待遇的个人和团体得到保护。</p> <p> 　　欧美一些国家及其主流媒体以双重标准对待逃离乌克兰的难民，明显体现出种族主义与地缘政治考虑。一方面，它们在评估是否接收来自乌克兰的难民时，是基于肤色、语言、宗教、出生地等因素，而非基于受害者身份。如果稍加留意西方一些政客和媒体不经意间流露出来的动机，就可明白，相对于来自中东的难民而言，乌克兰难民为什么更容易得到西方国家的认同。</p> <p> 　　美国哥伦比亚广播公司新闻记者查理·达加塔在谈及乌克兰难民时说：“乌克兰是一个文明的欧洲国家，而不像伊拉克和叙利亚”。美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔说：“他们（乌克兰难民）看起来跟我们一样，这让我们感到震惊，因为战争不再只是针对贫穷而遥远的人民。”英国政客丹尼尔·汉南在英国《每日电讯报》发表专栏文章，认为乌克兰危机表明战争不再是“贫困和偏远地区人口”面临的问题。他还说，乌克兰人“看起来很像我们”。对此，总部设于意大利的移民政策中心主任安德鲁·戈德斯指出，波兰、匈牙利、斯洛伐克、捷克等东欧国家大多都拒绝叙利亚难民，却站在前线欢迎乌克兰人。可见，欧洲国家更愿意将白皮肤的乌克兰难民内部化，却不太愿意为来自非洲和中东的人提供保护。</p> <p> 　　另一方面，乌克兰是北约东扩的重要目标，是西方用来与俄罗斯开展地缘政治较量的一枚棋子。从某种意义上来讲，乌克兰在欧洲地缘政治中的作用，如同以色列在中东的作用。在西方媒体的语境中，抵抗俄罗斯的乌克兰人是“英雄”，而抵抗以色列军队的巴勒斯坦人则是“恐怖分子”。</p> <p> 　　恻隐之心，人皆有之。对处于战争与武装冲突、自然灾害以及其他危难之中的难民施以人道主义援助，是一种基本的人类良知。人道主义之所以被认为是良善，是因为它倡导人与人之间的互助、互爱，对身处危难之中的群体施以援手以捍卫人性尊严；人道主义之所以被认为是大善，是因为它提倡“亲亲而仁民，仁民而爱物”，对所有人无歧视地施以仁爱之举，以非歧视性和文化上适当的方式向所有受冲突影响的人民提供保护和援助。人道主义蕴含着最朴素的人权理念，那就是以人道主义方式平等对待来自不同背景的难民应该成为一种规则，而不是基于肤色、种族、国籍或宗教信仰的例外，更不应该是基于地缘政治考虑的选择性正义。</p> <p> 　　基于种族、族裔、国籍或移民等身份而选择性地给予人道主义援助是不可接受的，它与人道主义精神格格不入。所以，西方国家以带有偏见和符合其自身利益的选择性方式开展人道主义援助时，不仅会削弱人道主义精神所蕴含的善良与力量，还会让世人更加认清西方国家对待人道主义和人权的“双标”与伪善。（作者是中南大学人权研究中心执行主任、教授）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国—新西兰自贸协定升级及经贸合作座谈会召开]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394728.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京4月8日电 （记者李欣怡）4月7日，中国—新西兰自由贸易协定升级及经贸合作座谈会召开。两国代表就增进合作、抓住中新自贸协定升级带来的新机遇、实现共同发展积极进行了交流。会议由RCEP产业合作委员会主办，以线上线下相结合方式举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，RCEP产业合作委员会主席许宁宁、新西兰驻华大使傅恩莱、中国驻新西兰前大使陈明明、中国驻新西兰使馆经济商务参赞黄岳峰先后致辞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> RCEP产业合作委员会主席许宁宁在致辞中指出，中新自贸协定升级具有重要的里程碑意义。两国获得更大的开放市场，展示了双方经贸合作进入了又一新阶段，将带来贸易投资的新商机，有益于共同推进RCEP区域经济一体化进程，充分彰显了双方合作发展的信心和行动，两国全面战略伙伴关系得到进一步巩固发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据中国海关最新统计，今年1—2月份，中国与新西兰贸易额同比增长了22.8%；在RCEP区域中，中国与东盟、日本、韩国、澳大利亚、新西兰贸易增速中，中国与新西兰贸易增速名列前茅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为助力各方抓住中新自贸协定升级带来的新机遇，许宁宁提出了三点建议：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是以中新建交50周年和中新自贸协定升级为契机，积极落实好双方已达成的共识并不断扩大新的共识，在巩固发展两国全面战略伙伴关系中，共同营造有利于经济合作增长的环境，共同焕发经济发展活力和开发潜力，共同应对当前国际形势中不确定因素增多而出现的挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是双方企业掌握用好中国—新西兰自贸协定和升级议定书，利用市场开放的有利条件拓展货物贸易、服务贸易和双向投资。政府主管部门和行业商协会应加强产业对接合作，充分发挥中新经贸联委会等已有合作机制的作用，并根据经济合作和产业发展需求建立新的主要行业合作机制，在推进产业优势互补合作中实现新经济增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是中新两国共同加强在推进区域经济一体化建设方面的合作。以RCEP协定生效作为重要抓手，助力企业叠加实施多个自贸协定来开拓国际市场和开展投资合作，共同推动RCEP区域数字经济、绿色经济、互联互通等领域合作。RCEP产业合作委员会在中国江门台山市设立的RCEP经贸科技文化合作交流中心可成为中新两国工商界增进合作的平台桥梁。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新西兰驻华大使傅恩莱表示，自2008年中新自贸协定签署以来，中国已成为新西兰第一大贸易伙伴，双边贸易和服务贸易从2008年的90亿新元增长到2021年的380亿新元。中新自贸协定的升级为服务出口商改善了货物的市场准入条件，增加了贸易便利化的措施，开辟了新的经济合作领域，将有助于新西兰在疫情冲击下实现经济复苏。今年早些时候生效的RCEP是中新经贸关系中的另一个亮点，RCEP成员国人口占世界总人口的近1/3，新西兰出口商品的一半以上都流向RCEP成员国。中新自贸协定的升级将为双方在此前的基础上不断前行提供平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，中国商务部国际贸易经济合作研究院研究员、知名自由贸易研究专家袁波，中国社科院亚太与全球战略研究院国际经济关系研究室主任、研究员张中元，广东省江门市副市长郑晓毅，中国肉类协会常务副会长兼秘书长陈伟，中国乳制品协会副理事长兼常务副秘书长刘超，新西兰商务、创新和就业部首席顾问彼得·墨菲，新西兰—东盟商务理事会会长马克·托马斯，新西兰欧亚跨文化交流服务集团董事梁健伟，新西兰中国商务圆桌会董事、新西兰佳沛中国公司副总裁金世理，新西兰商学院院长黄伟雄，新西兰粤商会执行会长张云在发言中充分肯定了中国—新西兰自由贸易协定升级的重要意义，表达了增进合作的积极愿望，就在相互开放中增进合作提出了有关建议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> RCEP产业合作委员会执行委员、中国商务部原司长吕克俭在主持会议时表示，相信中新自贸协定升级版的实施将推进中新两国携手经济发展，将促进两国共同助力RCEP建设开发区域增长潜力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[漫评美式霸权之三：全世界疯狂敛财的“吸血鬼”]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394478.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>陈籽</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081331000095744828202.jpg" style="width: 539px; height: 700px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 俄乌冲突爆发以来，美国不断拱火浇油，接连向乌克兰输送武器。在乌克兰危机中，美国及其军工复合体大发“战争财”，成为“最大赢家”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所近期发布的报告，作为“世界最大武器出口国”的美国及其军工复合体，正在俄乌冲突中“赚取更多利润”。美国军工巨头的股价也印证了这一说法。2月24日至3月28日，洛克希德·马丁公司股价上涨超过13%，诺思罗普·格鲁曼公司上涨超过13.4%，通用动力公司涨幅超过10%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国不断制造紧张局势，生怕冲突停止，无非是想靠战争敛财，以填满自己的钱袋，并长期维护自己的霸权地位。“俄乌冲突爆发以来，五角大楼（美国国防部）、K街（华盛顿游说公司聚集地）、军工企业以及整个国会大厦内，都在悄悄地开香槟庆祝。”五角大楼前军事分析员富兰克林·斯宾尼表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国不断挑起战争：海湾战争、科索沃战争、阿富汗战争、伊拉克战争……所有人都为此付出了代价，只有控制着美国政客的军工复合体赢了——他们以他国生灵涂炭换来了自己的盆满钵满。美国是名副其实在世界范围内疯狂敛财的“吸血鬼”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>相关阅读：</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394460.html" target="_blank"><strong>漫评美式霸权之一：乌克兰危机的始作俑者</strong></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[漫评美式霸权之二：世界动荡的“幕后黑手”]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394468.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>陈籽</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081326000374995481610.jpg" style="width: 700px; height: 582px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 俄乌冲突爆发以来，美国不断向乌克兰输送武器、对俄罗斯发起制裁围攻，频频“煽风点火”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如果美国真的关心乌克兰人民，理应努力促和而非不断提供武器。美国不断“火上浇油”的背后，掩盖的是其试图通过激化矛盾从而极力巩固自身霸权地位的丑恶嘴脸。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 回顾历史就可以发现，美国对于输出战乱并从中渔利早已驾轻就熟。自1776年7月4日宣布独立以来，在240多年的历史中，美国没有参与战争的时间不足20年。据不完全统计，从1945年第二次世界大战结束到2001年，世界上153个地区发生了248次武装冲突，其中美国发起的就有201场，约占81%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二战后，美国和北约以直接入侵和间接介入的方式，在世界范围内不断制造动荡：从危地马拉、古巴、越南、刚果，到尼加拉瓜、伊拉克、南联盟，再到阿富汗、利比亚、叙利亚……全球大小规模的争端和冲突背后常有美国的影子。美国是当之无愧的制造世界动荡的“幕后黑手”。美国从不在乎世界和平与发展，频频挑起动乱只是其为了谋求一己私利的政治游戏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>相关阅读：</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394460.html" target="_blank"><strong>漫评美式霸权之一：乌克兰危机的始作俑者</strong></a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳报告：政府应对不力致养老院新冠死亡病例过多]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394708.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社堪培拉4月8日电（记者岳东兴 白旭）澳大利亚联邦议会参议院新冠特别委员会日前发布报告称，澳政府在新冠疫情下未能有效做好应对工作，导致养老院等机构出现过多本可避免的确诊和死亡病例，建议成立皇家委员会进行审查。</p> <p> 　　报告称，在本月此报告提交时，澳累计新冠死亡病例6462例，其中约30%与养老院相关，但澳养老院里的居民人口仅占澳全国人口的0.7%，这反映出澳养老院里的居住者在疫情下受到“不成比例的影响”。报告认为：“对社区而言，这是悲惨的。如果政府作出更有效反应，一些感染和死亡病例本来是可以避免的。”</p> <p> 　　据澳大利亚联邦卫生部数据，截至今年3月31日，澳养老院的累计新冠死亡病例在2022年为1017例，2021年为231例，2020年为686例。</p> <p> 　　这份报告说，在应对疫情时，预防死亡是政府的主要公共卫生目标之一。但澳养老院新冠死亡病例数据表明，自新冠疫情暴发以来，澳政府未能充分吸取教训，保护老年人免受新冠病毒之害。该报告还表示，疫苗初期供应不足导致接种进度缓慢等也是澳政府应对疫情的不足之处。</p> <p> 　　这个新冠特别委员会建议，应成立皇家委员会（澳最高级别的公开调查形式）来审查澳政府对新冠疫情的应对措施，以便为将来再有流行病发生时作准备。此外，澳政府应建立一个疾病控制中心，提升澳应对疫情的准备工作和应对能力以及各级政府间的沟通能力。</p> <p> 　　澳联邦卫生部7日晚发布的疫情数据显示，截至7日下午，该国较前一日新增新冠确诊病例63589例，累计确诊超过472万例，累计死亡6495例。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赵立坚：佩洛西应该做的不是推迟访问而是立即取消]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394736.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　针对有报道称，美国国会众议院议长佩洛西拟于近日访台，后因新冠病毒检测呈阳性而推迟，外交部发言人赵立坚4月8日在例行记者会上应询表示，中方近来就佩洛西众议长计划访问台湾表达了明确的立场，中方官员也同美方就此进行了严正交涉。“我对佩洛西众议长感染新冠肺炎表示慰问，希望她早日康复。她应该做的不是推迟访问，而是立即取消访问。”（记者马卓言、温馨）</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20220408/35/16990723947801489967.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[通讯：谢谢你为我祛除病痛——一名多米尼克患者感谢中国诊疗技术]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394743.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 <strong>通讯：谢谢你为我祛除病痛——一名多米尼克患者感谢中国诊疗技术</strong></p> <p> 　　新华社记者陈瑶 黄顺达</p> <p> 　　“感谢中国医生的到来，如果没有这台手术，我无法想象未来还要忍受多长时间病痛。”多米尼克妇女茱莉娅在接受肿瘤切除手术后说。</p> <p> 　　今年40岁的茱莉娅几年来一直受到子宫疾病困扰。她多方求医，得到的诊断结论是多发性子宫肌瘤，治疗方案为子宫切除手术。不想放弃当母亲的茱莉娅一直拒绝手术。</p> <p> 　　今年2月，茱莉娅再次疼痛难忍。听说来自中国的一支肿瘤医疗团队抵达多米尼克，她决定去试试。</p> <p> 　　在中多友谊医院，医疗团队的张炼教授和王健医生为茱莉娅进行磁共振成像检查和阅片，并详细询问患者相关病史后，认为茱莉娅患有多发性子宫肌瘤合并子宫腺肌病，最大的子宫肌瘤直径接近5厘米，而子宫腺肌病是导致疼痛的罪魁祸首。中国医疗团队告知中多友谊医院院方，茱莉娅可以通过“海扶刀”治疗。</p> <p> 　　回忆起3月7日那场手术，茱莉娅用“神奇”来形容整个过程。王健解释说，手术当天，院方抱歉地告知，两位麻醉医生另有急诊手术，建议取消茱莉娅的手术。张炼结合多年临床经验认为，其所用设备提供的无创治疗疼痛感轻，部分病人在没有麻醉的情况下也能完成治疗。</p> <p> 　　“手术很顺利，在没有麻醉的情况下也没有多大痛感。”茱莉娅觉得整个过程很放松，更令她开心的是手术后便可下地行走，当天就能回家休养。</p> <p> 　　茱莉娅是中多友谊医院首名接受“海扶刀”技术治疗的患者。王健说，其所用手术设备全称为高强度聚焦超声肿瘤治疗系统，这种治疗技术是通过体外到体内的超声消融治疗，不留疤痕，给患者造成的损伤较小。</p> <p> 　　“该设备是由中国首创、具有自主知识产权的大型医疗器械。”海扶医疗拉丁美洲区域总监辜君燕介绍说，截至目前“海扶刀”手术设备已出口至墨西哥、古巴、多米尼克、委内瑞拉、阿根廷、英国、德国等多个国家和地区，为众多良性及恶性肿瘤患者提供治疗。</p> <p> 　　中国医疗团队除接诊患者外，还在当地提供技术培训指导和在线技术支持。中多友谊医院已利用这项中国技术完成了9名患者的治疗，包括子宫肌瘤、转移性肝癌、转移性体表恶性肿瘤等多种疾病。</p> <p> 　　多米尼克卫生部长麦金泰尔表示，中多友谊医院启用来自中国的上述手术设备具有里程碑意义，有助于多米尼克患者实现本地治疗，不必再到发达国家治病。他衷心感谢中国政府在医疗卫生领域持续向多方提供支持。</p> <p> 　　中多友谊医院首席执行官詹姆斯说，这种手术设备投入使用后，进一步增强了医院服务加勒比地区的能力。</p> <p> 　　“中国作为多米尼克的好朋友，将在力所能及的范围内提供帮助，为多民众带来更多福祉。”中国驻多米尼克大使林先江出席中多友谊医院“海扶刀”手术设备启动仪式时说。</p> <p> 　　手术后的茱莉娅正在康复中。一个月来，她经常向亲朋好友讲起这个来自中国的治疗技术，希望更多患者能早日接受治疗，不再遭受病痛折磨。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华国际时评：北约打“冷战牌”不合时宜——回击北约抹黑系列评论之一]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394688.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京4月8日电 <strong>题：北约打“冷战牌”不合时宜——回击北约抹黑系列评论之一</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社记者韩梁</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，北约秘书长斯托尔滕贝格多次发表不负责任的涉华言论，妄责中国不谴责俄罗斯的军事行动，渲染所谓“中国威胁”和“胁迫政策”，鼓噪中国对北约安全、民主构成“系统性威胁”云云。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 面对俄乌冲突升级和欧洲安全环境恶化，北约不反躬自省，却颠倒黑白对中国横加指责，摆出“教师爷”的傲慢与偏见，实在是荒唐而不自知。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为冷战产物，北约并没有随冷战一起进入历史，反而持续扩大规模。只是，北约身体虽然迈入二十一世纪，头脑还停留在冷战时期，沉溺于阵营对抗、零和博弈。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多年以来，北约一直自诩“维护和平”，却在地区和国际热点问题上四处插手，祸乱世界。2001年，北约支持其头号成员国美国发动阿富汗战争；2011年，北约空袭利比亚……一场场打着“和平”“民主”“人权”幌子的军事行动，造成多少平民伤亡和财产损失，酿成多少人道主义灾难。中国人民更不会忘记，23年前，北约炸弹在南联盟上空落下，造成包括中国公民在内的大批无辜平民伤亡，无数人流离失所。以美国为首的北约，以陈旧冷战思维搞阵营对抗，完全是逆历史潮流而动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北约对当前的俄乌冲突负有不可推卸的责任。美国主导北约搞了五轮东扩，一步步将俄罗斯逼到墙角；冲突爆发后，北约又出于地缘政治私利考量，为政治解决乌克兰危机设置障碍、增添阻力，甚至火上浇油、激化矛盾。以美国为首的北约国家一边持续向乌方提供武器，一边不断加码对俄制裁，让局势日益紧张复杂，甚至可能引发全球经贸、金融、能源等多重危机。须知，欧洲大陆重燃战火，不仅损害欧洲的安全利益，让民众承受巨大代价，也在加剧世界的分裂动荡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从本质上看，无论是持续东扩还是挑动俄乌冲突，北约种种做法都是为了维系美国的全球霸权，众多成员国的安全和利益其实被无视乃至牺牲。多年来，美国始终抱持冷战思维经营自己的地缘战略“大棋局”，频频树立假想敌，极尽打压遏制；热衷于推高紧张、制造恐慌；挑动意识形态对立、逼迫他国选边站队……其自私自利、蛮横霸道的霸权行径，是加剧地区动荡和全球安全局势紧张的根源。这样的美国和北约，却在大肆渲染“中国威胁”，实在是充满讽刺和魔幻意味。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 俄乌冲突爆发以来，中方本着客观公正的态度，为劝和促谈、停火止战、防止出现大规模人道主义危机作出积极努力，发挥建设性作用。中国始终坚持独立自主的和平外交政策，根据事情的是非曲直作出自己的判断。中方一直在为和平尽力，将继续以自己的方式为推动乌克兰局势缓和发挥建设性作用，同各方一道朝着争取俄乌冲突尽快解决、欧洲尽快恢复和平的大方向作出努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于以意识形态划线，拉帮结伙搞“小圈子”和“集团政治”制造对抗和分裂的做法，中方不感兴趣，也无意效仿。针对中国的无端指责和嫁祸终将以失败告终。鼓吹乃至制造“新冷战”，不符合历史发展潮流，违背世界人民愿望，终将遭到时代唾弃。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 世界不需要“新冷战”，欧洲更不需要“新冷战”。彻底摒弃冷战思维，按照安全不可分割原则，通过对话谈判寻求构建均衡、有效、可持续的欧洲安全机制，这才是通向欧洲地区和平与安全的阳光大道。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩与IMF初步达成30亿美元救助协议]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394607.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社贝鲁特4月8日电（记者刘宗亚）黎巴嫩7日与国际货币基金组织（IMF）达成一项初步协议，IMF将在46个月内向黎巴嫩提供约30亿美元资金，以帮助该国摆脱经济和金融危机。</p> <p> 　　黎巴嫩政府声明说，该协议需要得到IMF管理层、黎巴嫩内阁和议会批准，最终由IMF执行董事会定案。</p> <p> 　　声明表示，黎巴嫩同意在IMF执行董事会举行会议前进行几项关键改革，其中包括改组金融部门以恢复银行活力、整顿财政并重组外债、改革国有企业等。</p> <p> 　　近年来，黎巴嫩经济持续低迷，公共债务高企，失业率居高不下。2019年底以来，黎巴嫩陷入严重金融危机，黎巴嫩本币对美元的黑市汇率大幅下跌。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[漫评美式霸权之一：乌克兰危机的始作俑者]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394460.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>叶烛</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081321000289662521647.jpg" style="width: 700px; height: 600px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 漫画作者：马宏亮（人民网版权图片，未经授权，请勿转载。）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当前的乌克兰危机，是美国作为棋手，利用乌克兰作为马前卒，在地缘政治的棋盘上步步向俄罗斯紧逼的结果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 两德统一前，美国曾向苏联承诺，北约“绝不向东移动一英寸”。但冷战结束之后，美国先后主导北约进行五轮东扩，吸纳14个东欧和独联体国家，将刀锋直逼俄罗斯边境。法兰西学院院士安德烈·马金尼指出，美国轰炸贝尔格莱德、摧毁塞尔维亚，在阿富汗、伊拉克和利比亚发动战争，都实实在在地让俄罗斯有遭受包围之感。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国在乌克兰发动“橙色革命”“广场革命”，扶持亲美政权，不断给乌克兰画下加入北约的“大饼”，怂恿乌克兰充当对抗俄罗斯的棋子。利用他国肆意挑衅一个大国的生存安全和忍耐底线，美国正是乌克兰危机的始作俑者。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国一架海警直升机坠海 2人遇难1人失踪]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394545.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社首尔4月8日电（记者杜白羽　孙一然）据韩联社报道，韩国地方海警厅航空队所属的一架S-92直升机8日在济州道马罗岛西南方向370公里海域处坠海，机上4人中2人遇难、1人失踪、1人获救。</p> <p> 　　韩联社援引海警厅的消息说，这架直升机在向一艘参与另一场海上救援活动的韩国海警警备舰放下6名救援队员后，准备返航釜山，但起飞后不久坠海。警备舰随即展开营救。</p> <p> 　　韩国国务总理金富谦已下达紧急指示，要求全力实施救援。目前，有包括巡逻艇在内的17艘船只在出事海域搜寻失踪者。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周恩来《雨后岚山》诗碑在京都岚山落成]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394452.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网东京4月8日电 （孙璐、吴颖）日前，周恩来总理留学日本时创作的《雨后岚山》诗碑落成揭幕仪式在京都岚山地区的大悲阁千光寺举办，约30位中日民间人士参加现场活动。继1979年《雨中岚山》诗碑于龟山公园落成后，京都岚山再添第二座周恩来诗碑，两碑隔河相望。揭幕仪式后的纪念活动中，中国驻大阪总领事薛剑、京都市长门川大作等各界人士对诗碑的落成表达了祝贺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 围绕发起落成《雨后岚山》诗碑，主办方周恩来和平研究所所长、日本法政大学名誉教授王敏返回东京后接受人民网采访时表示，在她长期所从事的周恩来相关研究过程中，她了解到周恩来在日本各阶层人民中受到了广泛的尊敬和爱戴。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王敏谈到，1917年，19岁的周恩来为寻求救国真理东渡日本求学两年。青年周恩来赴日留学期间，正值辛亥革命之后、五四运动之前，风起云涌的激荡期，令周恩来更为牵挂。1919年春季，周恩来旅日回国前曾途经京都岚山等地，触景生情，创作了《雨中岚山》和《雨后岚山》，将远大政治抱负蕴藏于两首诗作之中。1979年，为纪念《中日和平友好条约》缔结，日本友好团体树立了《雨中岚山》诗碑。2022年，作为《雨中岚山》的姊妹碑，《雨后岚山》诗碑在中日邦交正常化50周年的重要年份内落成，王敏深感这将有助于重新认识当今中日关系的发展成果，本着“以史为鉴、面向未来”的精神，继续推动中日关系的改善和发展。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" desc="王敏在周恩来《雨后岚山》诗碑揭幕仪式上致辞。主办方供图" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081318000358979969527.jpg" style="width: 450px; height: 600px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 王敏在周恩来《雨后岚山》诗碑揭幕仪式上致辞。主办方供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《雨后岚山》诗碑高112厘米，宽54.5厘米，树立在刻有“世界和平”的底座上。正面上半部分镌刻着《雨后岚山》节选诗句，下半部分刻有建碑原委。诗碑落成前，王敏曾多次前往京都岚山地区进行实地考察，并查阅了大量的历史材料。“树立《雨后岚山》诗碑既是对先人的缅怀，也是对后人不忘初心的鞭策。既是传承周总理留学日本期间留下的宝贵资源，也是缅怀周总理推动中日邦交正常化所作的重要贡献，” 王敏如是说。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" desc="周恩来《雨后岚山》诗碑在京都岚山落成。 主办方供图" src="/NMediaFile/2022/0408/MAIN202204081317000196648890191.jpg" style="width: 450px; height: 600px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 周恩来《雨后岚山》诗碑在京都岚山落成。 主办方供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日本前首相福田康夫在书面贺词中提到，他的父亲福田赳夫很崇敬周总理，《雨中岚山》诗碑的揭幕似乎让周总理再次出现在人们的眼前。他衷心祝愿日中友好初心常在、祥云永随。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华国际时评：美国寻求大麻合法化害己害人]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394467.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社华盛顿4月8日电 题：美国寻求大麻合法化害己害人</p> <p> 　　新华社记者孙丁</p> <p> 　　美国国会众议院日前表决通过一项法案，寻求联邦法律层面将大麻合法化。尽管这一法案近期通过参议院、由白宫签署正式成为联邦法律的可能性不大，但释放出危险信号，恐害己也害人。</p> <p> 　　大麻具有成瘾性，是联合国禁毒公约中被管制的麻醉药品。研究显示，使用大麻会影响人身心健康，长期大剂量使用可引起退行性变化的脑疾病、严重的行为损伤、免疫系统抑制和神经疾病等。上世纪70年代，美国颁布《管控药物法》，大麻被列为联邦一级管控物质。</p> <p> 　　然而，随着医用大麻以及非医用大麻在美国多州多地陆续放开，在联邦层面推进大麻合法化或去刑事犯罪化的运动悄然兴起。支持者辩称，联邦政府应该顺应趋势，是否选择使用大麻是个人权利，而且大麻合法化有助于消除美国司法系统种族歧视问题，创造新的税收和就业岗位。批评者指出，这是开历史倒车，势必在美国业已非常严重的毒品和药物滥用问题上火上浇油。</p> <p> 　　联邦法律管控物质中，大麻在美国使用最为广泛。据美国疾病控制和预防中心网站公开信息，2019年，美国约4820万人至少使用过大麻一次。更加触目惊心的是，当年近四成美国高中生长期使用大麻。青少年时期使用大麻对大脑发育有不良影响，可能造成学习障碍，记忆力和注意力下降等问题，还可能诱发精神类疾病。有研究显示，美国使用大麻的青少年比同龄人更可能从高中或大学辍学。</p> <p> 　　美国是全球最大的毒品消费市场，也是全球毒品危害最为严重的国家。新冠疫情进一步加剧了美国毒品或药物滥用问题，而在相关利益集团影响下，各种宣传攻势不断，越来越多的美国青少年不再把使用大麻危害当回事。如此境地下，美国政客非但没有反思整改，反而冠冕堂皇地推进大麻合法化，寻求在联邦层面放松监管，是极为不负责任的行为。</p> <p> 　　据美国网站“公开的秘密”数据显示，2018年至2021年，美国一些大麻及制品相关企业、行业协会等在政治游说上累计花费1540万美元，近三年年均花费是2016年10倍以上，是2012年约百倍。美国一名业内人士透露，美国大麻行业正在壮大，近年来游说联邦政府力度不断加大。2021年，美国大麻行业销售额达到250亿美元，比前一年增加43%。美国大麻市场预计将在2030年达到650亿美元。</p> <p> 　　美国着眼合法化大麻还反映出其禁毒工作上的虚伪和双标。多年来，美国政府一直试图把美国毒品或药物滥用问题的责任嫁祸给其他国家，把自己装扮成受害者。《纽约时报》专栏作家、报道拉美地区毒品问题的记者约安·格里洛文章指出，美国把自身问题归咎他国并胁迫其采取措施是老套路了，纯粹是虚伪，如果美国自己不努力，别人无论做什么都无济于事。</p> <p> 　　与此同时，美国对于不少国家和地区的毒品问题难辞其咎。美国历史学家、威斯康星大学麦迪逊分校历史系教授阿尔弗雷德·麦科伊指出，上世纪80年代，美国中央情报局在阿富汗的秘密活动对阿与巴基斯坦边境地区海洛因成灾负有不可推卸的责任。进入新世纪，美国对阿富汗长达20年的战争又导致民不聊生，不少农民至今仍高度依赖种植罂粟维持生计。</p> <p> 　　毒品问题是美国社会深层问题的反映。在利益集团游说公关之下，大麻在美合法化程度逐渐加深，滥用药物现象有增无减。毒品和滥用药物问题恐将继续冲击美国社会，波及世界。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中方呼吁帮助马里走上符合本国国情的发展道路]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394458.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社联合国4月7日电（记者王建刚）中国常驻联合国副代表戴兵7日表示，国际社会要支持马里过渡政府根据国家重建会议达成的共识，推动改革进程、落实《和平协议》、制定实施中部地区全面战略，帮助马里走上符合本国国情的发展道路。</p> <p> 　　戴兵在安理会当天举行的马里问题公开会上表示，近一段时间以来，马里过渡政府为改善安全形势、缓解人道危机作出大量努力，同时也面临多重挑战。国际社会应从维护地区稳定大局出发，积极提供帮助支持，多做有益于马里和平稳定的事情。西共体、非盟和马里过渡政府近期围绕政治过渡问题持续沟通，努力缩小彼此分歧。中方对此表示赞赏，希望各方尽快达成一致，推动政治进程沿正确轨道前进。</p> <p> 　　戴兵说，国际社会不能忘却马里等非洲国家面临的困难，非洲发展问题不应被边缘化。作为非洲国家的好朋友，中国将继续同非洲站在一起，加快落实全球发展倡议和中非合作论坛成果，继续支持马里等非洲国家实现经济复苏。</p> <p> 　　在谈到维和人员的安全时，戴兵指出，简易爆炸装置是造成联合国驻马里多层面综合稳定特派团（联马团）维和人员伤亡的重要原因之一。秘书处要结合秘书长独立战略评估的相关建议，采取切实措施。要深入评估外国军事力量撤出对联马团工作的影响，查找医疗保障、情报搜集、安全保卫等方面薄弱环节，确保联马团履职不受影响，保障维和人员安全。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国驻美使馆就美众议长佩洛西拟访台提出严正交涉]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394313.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网华盛顿4月7日电 （记者李志伟）中国驻美国大使馆网站4月7日发布声明。中国驻美国大使馆发言人表示，中国驻美大使秦刚及使馆就媒体报道美国会众议长佩洛西将访台向美国会和行政部门提出严正交涉并表明中方严正立场，要求美方取消佩洛西众议长访台计划。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有提问说：据报道，美国会众议长佩洛西拟于近日访台，后因新冠检测阳性而推迟。请问中方有何评论？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国驻美国大使馆发言人回答说：连日来，中国驻美大使秦刚及使馆就媒体报道美国会众议长佩洛西将访台向美国会和行政部门提出严正交涉并表明中方严正立场，要求美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，取消佩洛西众议长访台计划。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“韩国新政府执政后的中韩合作与愿景”中韩专家研讨会成功举行]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394178.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;人民网首尔4月8日电 （周玉波、曹翔宇）当地时间4月7日，由中国驻韩国大使馆与韩国全球战略合作研究院、中国察哈尔学会共同举办的“韩国新政府执政后的中韩合作与愿景”中韩专家研讨会在首尔成功举行。中国驻韩国大使邢海明发表了题为《携手共进，开创未来》的主旨演讲，察哈尔学会会长韩方明、韩国全球战略合作研究院院长黄载皓、韩国共同民主党所属民主研究院院长卢雄来、韩国国民力量党所属汝矣岛研究所所长池尚昱等分别致辞。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;邢海明表示，今年是中韩建交30周年。中韩建交以来，两国政治互信不断深化，经贸往来成效显著，文化交流喜事连连，多边合作高效顺畅，各领域交流合作收获丰硕成果，已成为风雨同舟、携手前行的命运共同体。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;邢海明强调，当前国际和地区形势风起云涌，各种风险挑战层出不穷。面向未来，中韩双方应秉持建交初心，坚持战略自主；坚持相互尊重，照顾彼此关切；尊重经济规律，扩大互利合作；加强沟通合作，维护半岛稳定；坚持开放包容，倡导和而不同。中方愿同韩方一道，积极推动步入而立之年的中韩关系更加成熟、稳健，切实造福两国和两国人民。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;韩方明提出，当前世界形势复杂多变，新冠疫情肆虐不休。韩国新政府的政策调整如何影响两国关系及地区形势值得观察探讨。中韩应抓住两国关系提质升级的重要机遇，坚持相互尊重、加强政治互信、增进民间友好，推进中韩关系行稳致远。期待中韩关系将在未来30年再上新台阶。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;黄载皓在讲话中提到，韩中两国是搬不走的近邻，韩中关系发展符合两国共同利益。期待两国以建交30周年为契机，探讨构建进一步巩固双边关系基础、深化战略沟通的新型韩中关系。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; 卢雄来称，韩中建交30年来经贸往来不断深化，去年双边贸易额突破3600亿美元再创新高，充分展现出两国经贸合作的巨大潜力。两国在抗疫、气候变化等全球性议题上也维持着相近立场与良好合作。民主研究院愿积极发挥作用，深化两国人民相互理解，助力韩中友好不断深化发展。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;池尚昱提出，近来，全球与地区局势深刻演变，韩国新一届政府即将上台。尹锡悦当选总统高度重视韩中关系，愿在两国相互尊重与合作的基础上推动韩中战略合作伙伴关系进一步巩固发展。</p> <p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; 中韩两国多家智库20余名专家学者线上线下出席了研讨会，就中韩关系合作发展、地区形势等话题进行了深入探讨。</p> <p> <strong>　</strong></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国巴西高校举行校际交流线上签约仪式]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394258.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网里约热内卢4月7日电 （记者吴杰）当地时间4月7日，巴西帕拉伊巴联邦大学同中国辽宁大学在线上签署《学术合作总协议》，中国驻累西腓总领事严宇清、辽宁大学校长潘一山和帕拉伊巴联邦大学校长瓦尔迪尼·古维亚出席签约仪式并致辞，王可副总领事、两校及两校法学院领导和教师代表出席。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 严宇清表示，中国和巴西正大力完善生态环境保护、维护妇女儿童权益、保护知识产权等方面制度，两国在引渡及民事、商事、刑事司法协助方面开展了全面合作。赞赏和支持两校通过签约重点加强法学等领域交流，希望利用好线上平台开展多主题、多领域“云端”交流，抓住帕联大的中文教育优势，培养优秀的“中文+司法”人才，多出合作研究成果，积极服务两省州、两国间经济社会发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 潘一山表示，辽宁大学与帕拉伊巴联邦大学《学术合作总协议》的签署，将有助于推进双方深化了解，密切交流合作，促进双方实现合作共赢，取得务实成果。辽宁大学愿同帕拉伊巴联邦大学继续发挥各自优势，拓宽合作领域，在人才培养、科研等方面展开深层次合作，为推动中巴各领域交流作出贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 古维亚对与辽宁大学达成合作协议感到高兴，称此举将巩固两校法学专业领域的合作伙伴关系。他表示，当前，中国国际影响力和重要性不断增强，帕拉伊巴联邦大学愿同辽宁大学不断扩大交流合作，推动两国关系发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最新动态：北约重申不会直接卷入俄乌冲突 美提供反坦克武器十倍于俄在乌坦克数量]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394462.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 综合新华社驻外记者报道：北约秘书长斯托尔滕贝格7日重申，北约不会直接卷入俄乌冲突。美国白宫新闻秘书普萨基7日说，美国向乌克兰提供的反坦克武器数量是俄罗斯现有在乌坦克数量的10倍。</p> <p> 　　——北约外长会于6日至7日在比利时布鲁塞尔的北约总部举行。北约秘书长斯托尔滕贝格在会后举行的新闻发布会上说，北约的主要责任是保护和保卫所有盟国，防止这场冲突升级为北约与俄罗斯之间的全面战争。他还说，北约不会直接卷入俄乌冲突，北约盟国不会向乌克兰派遣部队或军事力量。但与此同时，北约会以多种不同方式向乌克兰提供支持。</p> <p> 　　——美国白宫新闻秘书普萨基7日在例行记者会上说，算上美国将向乌克兰提供的反坦克武器，美国向乌克兰提供的反坦克武器数量是俄罗斯现有在乌坦克数量的10倍；算上来自美国盟友的援助，乌克兰获得的反坦克武器数量与俄坦克数量之比约为90比1。美国将向乌克兰提供的反装甲武器数量是俄罗斯在乌装甲车数量的3倍；算上来自美国盟友的援助，乌克兰获得的反装甲武器数量将是俄装甲车数量的25倍。</p> <p> 　　——俄罗斯军事安全和军控维也纳谈判代表团团长康斯坦丁·加夫里洛夫7日表示，我们听到西方有关俄罗斯计划在乌克兰使用核武器的言论，这些言论无丝毫理性根据。他还表示，俄坚决反对美国及其盟友和同伙企图将在乌克兰使用大规模杀伤性武器的潜在风险归咎于俄罗斯。</p> <p> 　　——德国联邦和各州政府7日就乌克兰民众安置的成本分配等问题达成一致，联邦政府将向各州提供总共20亿欧元用于承担乌克兰民众的住宿、儿童保育和教育等方面的成本。根据德国政府公布的数据，该国已经接收了超过30万名来自乌克兰的民众，其中大多数为妇女和儿童。（参与记者：李超、邓仙来）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国赴黎维和建筑工兵分队援助维和友军完成混凝土防空掩体吊装任务]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394463.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社贝鲁特4月8日电（庄小好 李佳盼）应联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）司令部军事工程处请求，中国第20批赴黎巴嫩维和建筑工兵分队7日派出吊车作业组协助爱尔兰波兰营维和分队，顺利完成混凝土防空掩体的吊装任务。</p> <p> 　　黎巴嫩白天炎热高温、强光刺眼。受领此项任务后，中国赴黎巴嫩维和建筑工兵分队立即派遣精干施工力量先后2次勘察施工区域，充分研判施工任务区安全风险，认真研究施工方案。此次吊装的混凝土防空掩体重达14吨，分布在爱尔兰波兰营的7个点位，共有14个。吊装期间，指挥员和操作手密切协同，克服了作业空间狭小、起重平衡性差、技术要求高等困难，通过标准作业程序把混凝土防空掩体精准转运到指定位置。</p> <p> 　　“吊装需要面临体力和眼力的考验，你们很专业，也很细心。工程完成得很好，标准非常高！”联黎部队司令部工程处处长库马尔·古普塔在施工结束后评价说。</p> <p> 　　中国第20批赴黎巴嫩维和建筑工兵分队自去年8月份部署以来，先后高标准完成了装甲车掩体构筑等29项年度施工任务和19项临时性任务，受到了联黎部队官员、维和友军及当地民众的一致好评。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯卢布汇率回升至俄乌冲突前水平]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394464.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社莫斯科4月7日电（记者黄河）俄罗斯莫斯科交易所数据显示，7日俄罗斯卢布对美元和欧元汇率继续上涨，已回升至俄乌冲突之前水平。</p> <p> 　　根据莫斯科交易所数据，截至7日收盘，卢布对美元汇率升至75.75比1，对欧元汇率升至81.45比1；盘中卢布对美元汇率一度升至74.26比1，对欧元汇率一度升至80.69比1。</p> <p> 　　过去一个多月，卢布汇率经历巨幅波动。2月24日俄方宣布发起特别军事行动后，卢布开始出现快速贬值迹象，对美元汇率当天跌破80比1，随后一路走低，3月9日一度跌破120比1，创历史新低。而随着俄方采取多方面举措应对制裁、稳定金融市场、提振市场信心，卢布汇率已逐步回升。</p> <p> 　　俄财政部长西卢安诺夫7日表示，财政部将与央行制定措施，使卢布汇率更可预测、波动性更小。分析人士认为，尽管卢布汇率不断回升，但考虑到地缘政治紧张局势和制裁因素，俄央行的外汇交易限制仍将保持，暂不能恢复至之前的运行模式。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[破坏国际秩序的唯我独尊者——乱局背后的美国“黑手”之二]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394410.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京4月8日电 <strong>（国际观察）破坏国际秩序的唯我独尊者——乱局背后的美国“黑手”之二</strong></p> <p> 　　新华社记者刘健</p> <p> 　　世界要和平，不要战争；要公道，不要霸道；要合作，不要对抗。这是国际社会共同愿望，但有个别国家不这样想。乌克兰危机步步升级直至俄乌冲突爆发，这个国家既是始作俑者，又是推波助澜者。</p> <p> 　　分析人士指出，美国长期奉行唯我独尊的霸权政策，四处煽风点火、制造动乱。为维护霸权，美国不遗余力拉帮结派搞对抗，一系列做法破坏国际秩序，威胁人类和平，美国霸权成为人类社会最大毒瘤。</p> <p> 　　<strong>制造动乱成性</strong></p> <p> 　　美国前总统吉米·卡特在2019年一次演讲中坦言，美在建国以来240多年的历史中仅有16年没有打仗，堪称“世界历史上最好战的国家”。</p> <p> 　　二战结束以来，世界上主要战争或武装冲突中大多都能看到美国身影——从直接发动战争到支持代理人战争，从煽动国与国之间冲突到制造“颜色革命”引发他国动荡。仅21世纪以来美国介入的阿富汗战争、伊拉克战争和叙利亚内战，就造成了总计2700万难民。</p> <p> 　　眼下的俄乌冲突更是将美国“唯恐天下不乱”的恶毒本性再次暴露在世人面前。美国《全球策略信息》杂志社华盛顿分社社长威廉·琼斯认为，“美国和北约对俄方担忧置若罔闻，它们只关心维持霸权，并不断地违背冷战结束后所承诺的与俄合作政策。”</p> <p> 　　分析人士指出，为维护霸权，美国公然违反联合国宪章宗旨和国际法准则，频频在海外挑起战争，在全球范围内输出动荡，造成严重人道主义灾难，给全球和平与安全带来巨大威胁，是世界最大乱源。</p> <p> 　　<strong>拉帮结派成瘾</strong></p> <p> 　　标榜“反战、和平”，实则制造动乱；高喊多边主义，行动上却拉帮结派搞“小圈子”挑动对抗。为了维护霸权，美国无所不用其极。</p> <p> 　　拜登政府上台后不断宣扬“回归多边主义”，实际上却是以意识形态划界拉帮结派，以强迫选边站队来割裂世界。“四边机制”“五眼联盟”“七国集团”等小圈子、小集团的规则本质上就是美国霸权，与公认的国际秩序规则毫不沾边。</p> <p> 　　去年底，美国高调召开所谓“民主峰会”，企图借民主之名建立一套以美国利益和意识形态为标准的世界体系。最终，这场挑动分裂对抗、破坏国际秩序的闹剧惨淡收场，美国不得人心的失道做法越来越被国际社会所唾弃。</p> <p> 　　当前，俄乌冲突正深刻影响世界，美国却继续煽风点火，向乌提供大量军事援助，拉拢盟友对俄施行制裁，更四处软硬兼施、威逼利诱其他国家，企图渲染营造出非友即敌的阵营对抗。不过，世界多国已明确表示，不认同美国挑唆蛊惑对俄实施制裁的做法。</p> <p> 　　巴基斯坦正义运动党顾问巴亚兹德·卡西一针见血地指出，美国按照自己的标准把世界划分为不同阵营，这种行径本身就违背了民主精神。美国的做法只会给世界带来更多混乱，给各国人民带来更多灾难。</p> <p> 　　<strong>维护霸权成狂</strong></p> <p> 　　世界上只有一个体系，就是以联合国为核心的国际体系；只有一个秩序，就是以国际法为基础的国际秩序；只有一套规则，就是以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。在人类和平进步发展事业中，上述体系、秩序和规则发挥了不可替代的作用，是每个国家都应该遵守的。</p> <p> 　　然而，美国奉行的却是以自己为标准单方面定义“基于规则的国际秩序”，其实质是维护美国霸权强权的规则秩序。为此，美国大搞“大国竞争”，加剧地区紧张局势；滥用国家力量，通过制裁等手段遏制他国经济科技发展，严重阻碍正常国际合作；长期在全球实施大规模网络监控和网络攻击，成为全球网络安全最大威胁。美国陷在弱肉强食的“丛林法则”里不愿自拔，被“赢者通吃”的幻觉遮住双眼，说到底无非是只想自己单赢，不想各国共同发展。</p> <p> 　　明知煽风点火会导致对抗冲突，明知火上浇油会加剧分裂动荡，明知冲突持续会让包括盟友在内的各国深受影响，但美国毫无顾忌，因为它本就有意为之。俄罗斯政治观察家弗拉基米尔·丹尼洛夫说，华盛顿以最无耻的方式推行“美国优先”政策，其他国家的关切根本不在美国政府考虑之列。</p> <p> 　　美国的霸权主义和强权政治破坏全球秩序，成为威胁人类社会文明进步与和平发展的最大障碍。诺姆·乔姆斯基、罗伯特·卡根等美国知名学者不止一次指出，美国已沦为“流氓超级大国”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列特拉维夫发生枪击事件致2死8伤]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394341.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社耶路撒冷4月7日电（记者尚昊 王卓伦）以色列警方7日发表声明说，中部城市特拉维夫当晚发生一起枪击事件，已致2死8伤。</p> <p> 　　以色列警方表示，一名嫌疑人当晚在特拉维夫市中心一条繁忙大街上的多个地点开枪袭击，造成两名男子死亡，另有8人受伤，其中4人伤势严重。</p> <p> 　　目前以安全部队仍在特拉维夫地区对嫌疑人进行搜捕。据以色列媒体报道，至少1000名以色列警察和国防军士兵参与了搜捕行动。以警方还督促特拉维夫民众待在家中，远离街头。以色列交通部当晚发表声明说，特拉维夫市中心的所有公共交通已停止运营。</p> <p> 　　以色列总理办公室当晚发表声明说，以总理贝内特、国防部长甘茨、以军总参谋长科哈维等高级官员已就此召开安全会议，了解最新进展，并同意向特拉维夫地区大规模增派安全部队力量。</p> <p> 　　另据巴勒斯坦媒体报道，尚未有巴勒斯坦武装派别宣布对枪击事件负责。</p> <p> 　　自3月下旬以来，巴以地区紧张局势加剧，7日的枪击事件是近日以色列发生的第四起袭击事件。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[刚果（金）东北部一军营内发生爆炸致6人死亡]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394409.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社布拉柴维尔4月7日电（记者史彧）金沙萨消息：刚果（金）政府7日说，该国东北部北基伍省首府戈马市一军营内的一家酒馆当晚发生爆炸，目前已造成至少6人死亡、15人受伤。</p> <p> 　　刚果（金）政府发言人姆亚雅在社交媒体账号上说，爆炸造成至少6人死亡，包括两名军官和一名12岁的青少年。此外，爆炸还造成15人受伤，其中2人伤势严重。有关部门已抵达现场调查爆炸原因。</p> <p> 　　刚果（金）东部安全形势严峻，多支地方武装和外国反政府武装在当地活动。刚果（金）政府自2021年4月底起在北基伍省和伊图里省实施戒严。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长佩洛西新冠检测呈阳性]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394087.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网华盛顿4月7日电 （记者李志伟）美国《纽约时报》4月7日报道说，美国国会众议院议长佩洛西的新冠病毒检测结果呈阳性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 佩洛西办公室发言人德鲁·哈米尔表示，佩洛西收到了新冠病毒阳性的检测结果，目前没有症状。他说，佩洛西已全面接种新冠疫苗和加强针。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国有线电视新闻网报道说，众议院民主党领袖佩洛西今年82岁。佩洛西取消了每周的新闻发布会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 佩洛西的发言人还说，在为期两周的国会休会期间，佩洛西原计划率领的国会代表团访问亚洲，这一访问“将被推迟到晚些时候”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国驻意大利大使：中欧凝聚共识、推动合作、消解分歧是正确的战略选择]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394213.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网罗马4月7日电 （记者孔歌）中国驻意大利大使李军华7日在意阿德恩克罗诺斯通讯社发表题为《越是困难时刻中欧越需对话合作》的署名文章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李军华在文章中表示，在新冠疫情延宕不休、国际形势深刻复杂演变之际，中欧领导人会晤备受世界瞩目。习近平主席在同欧方领导人会见时强调，中欧作为全球两大力量、两大市场、两大文明，应该就中欧关系和事关全球和平与发展的重大问题加强沟通，发挥建设性作用，为动荡的世界局势提供一些稳定因素。时间将证明，中欧凝聚共识、推动合作、消解分歧是正确的战略选择，将造福中欧，惠及世界。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文章指出，中欧应当共同维护国际公平正义。中国和欧洲国家都曾从战火中涅槃重生，深知和平安宁之珍贵。国际形势越是动荡不安，中欧越应携手维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，推动政治解决国际和地区热点问题。我认为，乌克兰应成为东西方沟通的桥梁，而不应充当大国博弈的前线。中方始终本着客观公正的态度，为早日实现停火止战、避免人道主义危机、恢复和平稳定作出积极努力。乌克兰危机的根源在于欧洲长期积累的地区安全矛盾。我们充分理解各方有关安全关切，支持欧盟秉持战略自主原则发挥主导作用，支持欧俄美及北约，本着安全不可分割精神，通过对话谈判构建均衡、有效、可持续的欧洲安全架构。要实现长治久安，唯有照顾各方合理安全关切，保持冷静理性，推进对话谈判，尽快达成外交解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文章说，中欧应当共同夯实经贸合作基础。去年，中欧进出口同比增长27.5%，其中中国与意大利双边贸易额同比增长34.1%。今年前2个月中欧贸易额超1371亿美元，同比增长14.8%。中欧班列高频次运行，货运量屡创新高。去年中欧地理标志协定正式生效、中欧环境气候和数字领域高层对话机制启动又为双方拓展深化合作提供新动能。中欧现已互为最大贸易伙伴，双方携手推进合作，拉紧利益纽带，将有助于保障全球产业链、供应链稳定，有力推动世界经济复苏和可持续发展。希望双方进一步加大努力，推动平衡、互利、高水平的中欧投资协定批准生效，让双方企业和民众尽早获益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文章表示，中欧应当共同推动文明包容互鉴。中华文明和欧洲文明都是人类文明的杰出代表。伟大的古老文明都是相似、相知、相亲的。中欧要继续发挥各自文化底蕴优势，共同打造不同文明以及各国人民和谐共处之道，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越，共同推动构建人类命运共同体。需要注意的是，双方要尊重彼此核心利益，坚持不干涉内政这一国际关系基本准则，不要让分歧阻碍甚至绑架中欧关系健康发展。中国将继续支持欧洲一体化进程，支持一个团结繁荣的欧盟。同时，我们也希望欧方跳出对华“三重定位”的思维定式，坚持相互尊重、平等相待、求同存异，同中方一道把稳互利共赢的大方向，推动中欧关系行稳致远。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文章说，意大利是欧盟重要成员。中意在抗击疫情、共同应对气候变化、坚持多边主义等方面拥有广泛共识和共同利益。中方愿积极推动中意全面战略伙伴关系发展，促成更多友好交流与合作，也希望意方在推动中欧关系方面继续发挥更多建设性作用。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其安卡拉建造“鹳鸟公寓” 20只鹳在此筑巢]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394115.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯 当地时间4月5日，土耳其安卡拉，长途跋涉的鹳来到安卡拉筑巢。有人为鹳建造了“鹳鸟公寓”。目前有20只鹳在这里筑巢。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国巴黎大皇宫举办巴黎艺术展]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394183.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯&nbsp;当地时间4月6日，法国巴黎，游客参观在巴黎大皇宫举办的巴黎艺术展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行行长拉加德新冠病毒检测结果呈阳性]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394133.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社法兰克福4月7日电（记者沈忠浩）欧洲中央银行行长拉加德7日新冠病毒检测结果呈阳性。</p> <p> 　　拉加德7日在社交媒体上说，她当天上午新冠病毒检测结果呈阳性，目前症状较轻。她将在位于德国法兰克福的家中继续工作，直至完全康复，欧洲央行的运作不会受影响。</p> <p> 　　德国疾控机构罗伯特·科赫研究所7日发布的最新疫情数据显示，德国当天新增新冠确诊病例201729例，累计确诊22265788例；新增死亡病例328例，累计死亡131036例。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿尔及利亚北部一居民楼燃气爆炸至少9人死亡]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394125.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社阿尔及尔4月7日电（记者吴天雨）阿尔及利亚北部城市布阿拉里季堡一居民楼7日因燃气泄漏发生爆炸，造成至少9人死亡、17人受伤。</p> <p> 　　据阿尔及利亚媒体援引民防部门的消息报道，燃气爆炸导致一栋3层居民楼坍塌、周边建筑受损，至少9人死亡、17人受伤。</p> <p> 　　民防部门说，搜救工作仍在进行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯决定提前终止在联合国人权理事会的成员身份]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394113.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社莫斯科4月7日电（记者华迪）俄罗斯外交部7日发表声明说，俄罗斯决定自当天起提前终止在联合国人权理事会的成员身份。</p> <p> 　　声明说，联合国大会当天通过决议暂停俄人权理事会成员资格，这是一个“非法且出于政治动机”的举动。人权理事会实际上已被一些国家垄断，它们自称是人权领域的标准，却直接参与或纵容严重和大规模侵犯人权的行为。俄罗斯提前终止人权理事会成员身份的决定并不背离俄在人权领域的国际义务。</p> <p> 　　俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫当天在接受媒体采访时说，俄方对联大暂停俄在人权理事会成员资格一事表示遗憾，将继续通过一切可能的法律手段捍卫自身利益。</p> <p> 　　联合国人权理事会共设47个席位，联大每年通过不记名投票改选其约三分之一成员，任期3年，可连任一次。俄罗斯2020年10月13日当选人权理事会新一届成员，任期从2021年1月1日开始，至2023年12月31日结束。</p> <p> 　　联合国大会7日召开乌克兰问题紧急特别会议，投票通过一项关于暂停俄罗斯在联合国人权理事会成员资格的决议。（参与记者：王建刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国会参议院批准首位非洲裔女性出任联邦最高法院大法官]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394102.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社华盛顿4月7日电（记者孙丁）美国国会参议院7日表决批准凯坦吉·布朗·杰克逊出任联邦最高法院大法官。杰克逊就职后，将成为美国历史上首位出任联邦最高法院大法官的非洲裔女性。</p> <p> 　　参议院当天表决结果为53票赞成、47票反对，50名民主党人和独立派人士全部投了赞成票，共和党人有3人投了赞成票。美国总统拜登在参议院表决结束后在社交媒体上说，杰克逊的提名获批准对美国来说是一个历史性时刻。</p> <p> 　　拜登今年2月提名杰克逊出任联邦最高法院大法官，接替将在今年夏天休庭期间退休的自由派大法官斯蒂芬·布雷耶。布雷耶退休后，杰克逊将正式宣誓就职。</p> <p> 　　杰克逊现年51岁，毕业于哈佛大学法学院，于2021年6月开始担任哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院法官。</p> <p> 　　美国联邦最高法院有9名大法官，其中包括一名首席大法官，人选由总统提名，需得到国会参议院批准，上任后可终身任职。目前，该法院由6名保守派大法官和3名自由派大法官组成。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国大会通过决议暂停俄罗斯人权理事会成员资格]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394095.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社联合国4月7日电（记者王建刚）联合国大会7日召开乌克兰问题紧急特别会议，投票通过一项关于暂停俄罗斯在联合国人权理事会成员资格的决议。</p> <p> 　　美国等国提出的这项决议草案对“乌克兰持续的人权和人道主义危机”等表示严重关切，要求暂停俄罗斯在人权理事会的成员资格。</p> <p> 　　当天的表决结果为93票赞成、24票反对、58票弃权。中国投了反对票。</p> <p> 　　中国常驻联合国代表张军在联大表决前的解释性发言中表示，这份决议草案起草过程不公开不透明，也没有按惯例举行全体会员国磋商，广泛听取意见。在此情况下，急于在联大采取行动，逼迫各国选边站队，将加剧会员国分裂，激化当事方矛盾，火上浇油，不利于冲突降级，更不利于推进和平谈判。</p> <p> 　　张军强调，用这样的方式处理人权理事会成员资格问题，将创造新的危险先例，进一步加剧人权领域的对抗，对联合国治理体系产生更大冲击，造成严重后果。</p> <p> 　　联合国人权理事会共设47个席位，联大每年通过不记名投票改选其约三分之一成员，任期3年，可连任一次。俄罗斯2020年10月13日当选人权理事会新一届成员，任期从2021年1月1日开始，至2023年12月31日结束。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦最高法院裁定总统解散国民议会的决定无效]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394089.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社伊斯兰堡4月7日电（记者蒋超　李浩）巴基斯坦最高法院7日裁定，巴总统阿尔维日前作出的解散国民议会（议会下院）的决定无效。</p> <p> 　　巴最高法院在当天公布的一份裁定书中宣布，国民议会副议长卡西姆·苏里日前否决反对党联盟针对总理伊姆兰·汗的不信任动议的决定违宪，不具法律效力，予以废止；恢复国民议会及内阁，要求议长不得晚于当地时间9日10时30分（北京时间13时30分）召集国民议会开会，就针对伊姆兰·汗的不信任动议进行投票。若该动议获得通过，国民议会应立即在本次会期内选出新总理。</p> <p> 　　3日，苏里在首都伊斯兰堡主持国民议会会议时，否决了反对党联盟针对伊姆兰·汗发起的不信任动议。伊姆兰·汗随后发表电视讲话，宣布已建议总统解散国民议会，以提前举行大选。阿尔维当天批准伊姆兰·汗的建议，宣布解散国民议会。</p> <p> 　　巴基斯坦上一次国民议会选举于2018年7月25日举行。伊姆兰·汗领导的正义运动党赢得胜利，成为国民议会第一大党。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国著名社会学家阿尔布劳：期待中国提出更多全球治理新理念]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394059.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社伦敦4月7日电（记者杜鹃 许凤）英国著名社会学家马丁·阿尔布劳6日在伦敦接受新华社记者专访时表示，期待中国提出更多有关全球治理的新理念，从而在遵守联合国宪章、尊重国家主权等原则基础上增添新思想和新观点，以解决更多全球问题。</p> <p> 　　《中国与人类命运共同体：探讨共同的价值观与目标》英文版新书发布会暨主题论坛6日以线上线下结合的方式在北京和伦敦两地同步举行。该书是阿尔布劳继《中国在人类命运共同体中的角色——走向全球领导力理论》之后出版的又一力作。</p> <p> 　　阿尔布劳当天在伦敦书展展厅内接受新华社记者专访时说，全球的未来，需要全世界人民共同关注，这不仅仅是一两个国家的事情。“全球问题”的解决需要跨越边界的共同努力，要谋求全球合作与发展。在构建人类未来领域，中国可以发挥领导作用。</p> <p> 　　作为全球知名社会学家、英国社会科学院院士，阿尔布劳近十年来尤为关注中国发展经验及其对全球治理的贡献。《中国与人类命运共同体：探讨共同的价值观与目标》一书围绕人类命运共同体、全球化理论与实践、全球治理与中国、脱贫减贫、新冠疫情、“一带一路”、气候变化等“关键词”，结合中国实践，进行了深刻而全面的阐述。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世卫组织：全球累计新冠确诊病例达493392853例]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394085.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社日内瓦4月7日电（记者刘曲）世界卫生组织7日公布的最新数据显示，全球累计新冠确诊病例达493392853例。</p> <p> 　　世卫组织网站最新数据显示，截至欧洲中部时间7日16时07分（北京时间22时07分），全球确诊病例较前一日增加1157995例，达到493392853例；死亡病例增加3930例，达到6165833例。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世卫组织：非洲超三分之二人口可能已感染新冠]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32394040.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社布拉柴维尔4月7日电（记者史彧）世界卫生组织非洲区域主任玛奇迪索·穆蒂7日在刚果（布）首都布拉柴维尔召开的线上新闻发布会上说，非洲新冠真实感染人数远超报告病例数，非洲超过三分之二的人口可能感染新冠病毒。</p> <p> 　　穆蒂援引世卫组织一项研究报告称，非洲新冠真实感染人数可能高达已报告确诊病例数的97倍。穆蒂表示，这意味着非洲超过三分之二的人口可能已经或者曾经感染过新冠病毒。</p> <p> 　　据介绍，世卫组织对2020年1月至2021年12月间发表的150多项新冠感染相关研究进行荟萃分析，得出了上述结论。</p> <p> 　　穆蒂指出，世卫组织这份研究报告证明了新冠病毒仍在传播，甚至可能出现更加致命的变异毒株，因此目前有必要保持对新冠病毒的检测、对密切接触者的追踪及监测。穆蒂再次强调接种疫苗的重要性，呼吁非洲各国加快推进疫苗接种。</p> <p> 　　据世卫组织非洲区域办事处日前发布的公报，非洲累计新冠确诊病例已超1150万例，累计死亡病例超25万例。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国大会通过决议暂停俄在人权理事会成员资格 俄宣布对澳大利亚和新西兰领导人实施个人制裁]]></title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2022/0408/c1002-32393923.html</link>
            <pubDate>2022-04-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社纽约4月7日电 综合新华社驻外记者报道：联合国大会7日通过决议，暂停俄罗斯在联合国人权理事会成员资格。俄罗斯同日宣布对澳大利亚和新西兰领导人实施个人制裁。</p> <p> 　　——联合国大会7日召开乌克兰问题紧急特别会议，以93票赞成、24票反对、58票弃权的表决结果，投票通过一项关于暂停俄罗斯在联合国人权理事会成员资格的决议。俄罗斯外交部同日发表声明说，俄决定自当天起提前终止在人权理事会的成员身份。俄总统新闻秘书佩斯科夫说，俄方对联大暂停俄在人权理事会成员资格一事表示遗憾，将继续通过一切可能的法律手段捍卫自身利益。</p> <p> 　　——美国国会参议院7日表决通过中止美国与俄罗斯和白俄罗斯正常贸易关系以及对俄罗斯实施能源禁运的两项法案。两项法案随后在众议院获得通过。白宫新闻秘书普萨基当天向媒体表示，美国总统拜登支持并将签署这两项法案。</p> <p> 　　——据法国媒体报道，欧盟轮值主席国法国7日宣布，欧盟27国当天决定对俄罗斯煤炭实行禁运、欧洲港口对俄罗斯船只关闭、禁止向俄罗斯出口高达100亿欧元的高科技产品、冻结俄罗斯多家银行的资产、禁止俄罗斯和白俄罗斯运输公司在欧盟运营等。</p> <p> 　　——俄罗斯媒体7日援引俄外交部北美司司长达尔奇耶夫的话报道说，俄罗斯将于近期宣布对美国制裁俄金融领域和官方人士的回应措施。他说，美国的新制裁表明其可用的限制性措施明显不足，破坏俄美关系的责任完全由美方承担。</p> <p> 　　——俄罗斯7日宣布对澳大利亚和新西兰领导人实施个人制裁，以回应两国针对俄罗斯的不友好行为。澳大利亚总理莫里森、国防部长达顿等228人，以及新西兰总督基罗、总理阿德恩等130人在制裁名单上。</p> <p> 　　——俄罗斯媒体7日报道，俄总统新闻秘书佩斯科夫在接受英国天空新闻频道采访时说，俄方希望“在可预见的未来”以军事手段达成既定目标，或通过和平谈判结束特别军事行动。他说，俄军在特别军事行动中遭受了重大损失。</p> <p> 　　——据乌克兰国际文传电讯社报道，乌克兰切尔尼戈夫州州长乔斯7日在社交媒体上说，食品、水和用于城市重建的建筑材料当天运抵切尔尼戈夫市，城市重建所需援助物资将陆续运抵该市。利沃夫市市长萨多维伊6日在社交媒体上说，为解决从交战区撤至利沃夫的人员居住问题，该市正在建设临时安置点，目前已建成70多个集装箱房，可安置约350人。</p> <p> 　　——据乌克兰国家通讯社报道，截至7日，俄罗斯在对乌作战中损失坦克698辆、装甲车1891辆、火炮系统332套、多管火箭炮108台、防空系统55套、固定翼飞机150架、直升机135架、汽车1358辆、舰船和快艇7艘、战术无人机111架、导弹发射车4套。</p> <p> 　　——俄罗斯国防部发言人科纳申科夫7日说，自俄罗斯开展特别军事行动以来，俄军已摧毁乌军125架固定翼飞机、95架直升机、416架无人机、2003辆坦克及装甲车辆、220台多管火箭炮、869门野战火炮和迫击炮、1902辆特种军用车辆。（参与记者：王建刚、华迪、唐霁、邓仙来、李东旭、李铭）</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>